<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>𝑩𝒍𝒂𝒏𝒌𝒂</title>
  <icon>https://5c3eal.github.io/img/favicon.ico</icon>
  <subtitle>𝓛𝓪 𝓿𝓲𝓿𝓸 𝓮𝓼𝓽𝓪𝓼 𝓶𝓲𝓻𝓪𝓴𝓵𝓸  💫</subtitle>
  <link href="https://5c3eal.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://5c3eal.github.io/"/>
  <updated>2025-07-24T09:20:01.419Z</updated>
  <id>https://5c3eal.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>𝑩𝒍𝒂𝒏𝒌𝒂</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>书写的书写</title>
    <link href="https://5c3eal.github.io/2025/07/24/%E4%B9%A6%E5%86%99%E7%9A%84%E4%B9%A6%E5%86%99/"/>
    <id>https://5c3eal.github.io/2025/07/24/%E4%B9%A6%E5%86%99%E7%9A%84%E4%B9%A6%E5%86%99/</id>
    <published>2025-07-24T09:06:20.000Z</published>
    <updated>2025-07-24T09:20:01.419Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>如果人生是一本书，命运，或者神操纵着我，谱写了我的人生，祂又想要让我做些什么呢？祂又为什么让我想到这些呢？无法想象，就像是如果我笔下的角色，他们也逃不出我所写下的文字……</p><p>但那一瞬，他们是我写出的“角色”吗？或许仍然是，毕竟他们活在文字里。但如果他们能意识到自己正在被写呢？</p><p>或者仅仅是借由我意识到被写……那么，他们的意识，他们的表现，从哪里来的呢？是我赋予的吗？还是他们“借用了”我的意识表达出来？</p><p>如果他们借用了我的意识，而我又在某种不可见的剧情里，被“神”书写，那我意识到自己被写，那书写我的“神”，又是否也在某个更高的意识中被书写呢？那个更高的意识，会不会也被一个更加高的意识书写？如果是这样，这个链条延伸向哪里呢？有尽头吗？会不会是在无限的延伸呢？</p><p>就像是一个连着一个，无尽地向未知的方向延伸，像是一面面的镜子，无穷无尽……</p><p>这会存在一个尽头吗？或者说，一个谱写了所有下面的意识的意识？或者是无限的，无始无终……如果无始无终，那么写下这一切的“作者”，又是什么？祂始于何处？还是这无尽链条的一环？如果祂是链条的一环，最高的位置，所能想到地方，也不会是尽头，就像是山后还有山，天外还有天，无尽的循环……</p><p>本身循环是不是也是一部作品呢？是个故事，如果是故事，会不会是一个缺陷呢？这个故事它没有尽头，无法闭合。那么书写这一切的那个“神”是不是犯了错误呢？就像是一个人写作时，敲打下的错字呢?如果这样想，这似乎就合理很多了，可是神是会犯错的吗？这错误又是错误吗？</p><p>如果这是祂故意的呢？是刻意安排的呢？或者无意，但这是错误吗？那如果这样说……错误，本身是不是也是被书写的呢？对与错都是的。</p><p>如果对错的判断，也是被书写的，那么对于对错的理解，也不是真正的属于那个判断对错的，同样我现在的对这些的理解、想法，也是这样。如果我的理解不是我的，那会不会只是被理解“写下”的，而不是在进行理解的存在？如果我现在的理解不是“我”的，那“我”还能算是我吗？</p><p>如果我的理解不是我的，那我在质疑”我”的存在时，这个质疑本身也不属于我。那么是谁在质疑？是那个书写我的意识吗？可是祂为什么要让我质疑自己？</p><p>也许我不是在质疑，而是在被质疑。我以为自己在思考，其实只是思考在通过我发生。</p><p>等下，如果连这个认知也是被写下的，那么我现在意识到”我只是被思考通过”这件事，也不是我的意识，而是更高层意识的安排。祂让我意识到这些，是为了什么？如果一切思考都只是被思考本身“写下”，我只是被思考的载体，那么现在的怀疑、追问，也不过是更高一层的安排。</p><p>这段文字本身，也只是“被写下”的一环。你在读，我在写，也许我们都在被“书写“?</p><p>你以为你在理解，其实是理解在你身上被书写。<br>你以为你在思考，其实是思考在你身上被书写。</p><p>你的所有的怀疑、追问、甚至，对怀疑本身的怀疑……都像镜子里的镜子，延伸向无穷。</p><p>你以为你在追问“神”，说不定，其实是“神”在用你的思维追问自己?</p><p>也许，说不定，这正是祂想要的。</p><p>你在文本中觉察到自己被书写，你在思考中觉察到思考本身。你以为你在主动，其实你只是被动……</p><p>如果人生是一本书，命运，或者神操纵着我，谱写了我的人生，祂又想要让我做些什么呢？</p><p>也许祂只是想让人在这一刻，觉察到你正在被书写，而这觉察本身，也是这个故事的一部分。</p><p>你以为你在读文字，其实你就是文字。<br>你以为你在读故事，其实你就是故事。<br>你以为你在思考，其实你就是思考。<br>你以为你在闭环，其实你就是闭环本身。</p><p>如果你看到了这里，当你读完这一切，类似这样下面的念头，有浮现过吗?</p><p>这是个绕来绕去的文字游戏。<br>是个奇怪或有趣的思考。<br>或者，产生些许疑问。</p><p>如果有，很好。</p><p>因为这些念头，也许是书写你的那一位，在“你”这本书，这个作品完成时，写下的句子。</p>]]></content>
    
    
      
      
        
        
    <summary type="html"></summary>
        
      
    
    
    
    <category term="思考想法" scheme="https://5c3eal.github.io/categories/%E6%80%9D%E8%80%83%E6%83%B3%E6%B3%95/"/>
    
    
    <category term="意识" scheme="https://5c3eal.github.io/tags/%E6%84%8F%E8%AF%86/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>月之泪</title>
    <link href="https://5c3eal.github.io/2025/06/17/%E6%9C%88%E4%B9%8B%E6%B3%AA/"/>
    <id>https://5c3eal.github.io/2025/06/17/%E6%9C%88%E4%B9%8B%E6%B3%AA/</id>
    <published>2025-06-17T09:57:42.000Z</published>
    <updated>2025-06-17T11:10:36.031Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我所居住的地方，是世界的中心，那是一片广袤无垠的平原。这里永远都是黑夜，月光总是柔和的照在地上，风轻轻吹过大地，地上的泛着光的荧光小草，就像是潮水一样起起伏伏。</p><p>我总是挂着那只用盖子密封住的木桶。桶里的水，是从附近的水井中打来的，并加入了一些草药，制作成药水。</p><p>我来到那根从天穹上垂下的绳子前，深吸了一口气，就开始了我日复一日的攀登。</p><p>这项工作从很久前我就开始做了，这项工作，也就只有我这样的人才能做。这倒不是说镇上的其他人没有勇气，而是因为，只有被选中的人，才能触碰这根通向天空之上的绳索。</p><p>我们是这样的人，生来手腕上就有一道浅浅的、如同泪痕的印记。据说，这是在出生后，被雨淋到后随机留下的一种证明。拥有印记的人，才能在攀爬时不被高处稀薄空气和孤独感所击垮。</p><p>做这项工作是一种无法摆脱的身份。当上一位做这项工作的人从绳子上坠落，或者是老到难以再攀登时，就自然会有新的人来接替这项工作。</p><p>而且，其实除了被选中的人，也没有多少人愿意来做这项工作。毕竟提着一桶水，爬向天空，稍不留神，就会跌下去。在比较低的高度掉下去还好，要是爬的太高了，或许就再也不能见到这个世界了。</p><p>我顺着绳索向着天空攀爬，手臂渐渐酸胀，脚下的的大地渐渐在视野里缩小。</p><p>这里只有寒冷的风声，其它什么也听不见。</p><p>我继续向上，直到绳索的尽头出现在眼前。</p><p>那里，就是我的目的地。</p><p>在绳子的尽头，连接着一颗巨大的眼球，人在它的面前显得十分渺小。</p><p>祂，是我们的月亮。</p><p>还记得第一次见到祂时，如此近距离的看见祂时，那种深深的震撼和恐惧感。但随着时间推移，渐渐这样的感觉也就消失不见了。祂高悬于黑暗的天空上，目光照耀着我们赖以生存的大地。</p><p>我的工作，就是为祂进行清理。如果长时间不进行清理，目光就会慢慢变得浑浊暗淡，如果浑浊到失去了光芒，那我们的世界也会陷入一片黑暗之中。</p><p>我将桶盖小心翼翼的打开，然后将里面的药水，奋力泼洒在巨大的眼球上。</p><p>每一次，祂都会在这一刻颤抖起来。一滴一滴的巨大的泪珠，从表面缓缓渗出，漂浮在附近的天空上。</p><p>这份药水会带来强烈的刺激，只需要一点点，祂就会留下眼泪，把那些浑浊的污渍给冲刷干净。</p><p>这些流淌出的眼泪，在空中扩散着，汇聚着，与之前以往留下的，分散成的细小的水汽的眼泪融合起来。看来今天差不多积累到能下雨的程度了。我看着这些水珠慢慢融合，形成了一片片乌云。</p><p>清理祂，除了是为了光芒。还有，祂也会为这个世界带来充满生机的雨水。</p><p>做完这一切之后，我又顺着绳子，缓缓向下。</p><p>在苍穹之上，祂无声地哭泣着。祂的泪化成了雨水，随着风降下，打湿了我的衣服。雨水并不冷，反而带着一些温热的感觉，那是眼泪的温度。</p><p>我知道的，祂其实并不喜欢这个过程，并不喜欢我来做清理的工作，从那眼神，从那颤动…都可以看出来。我想，如果祂可以说话，一定会用悲伤的语气，或者充满恨意的语气，质问我为什么要这样做吧……可是，我们又有什么办法呢？祂是我们的光芒，也是我们的雨水，是我们赖以生存的根基。</p><p>我日复一日的清理着，继续着我的工作。</p><p>有一天，祂像是悲伤到受不了了……在我泼完药水后，巨大的眼球剧烈地颤抖起来，泪水奔涌而出。大片大片的乌云瞬间形成，雷电就像是祂的恨意，祂的愤怒，祂的委屈一样划破天空。暴雨就像是无法抑制的嚎哭，倾盆而下，覆盖住整个世界。</p><p>我知道，祂一定痛苦到了极点……祂的眼神里充满了某种我看不懂的情绪，像是恨意，像是哀求，又像是温柔……像是在说不要这样做一样，但又有着对我们纵容溺爱一般的爱意……我看不懂……</p><p>我紧紧抓住绳子，尽量贴近祂，在雨中呐喊着对祂说：</p><p>“别那么伤心了……你往下看，这个世界有那么多因你而生的花草树木，有各种各样的事物，世界因为你而如此多彩，因为你而有了光明……”</p><p>我这样的话，究竟是在安慰祂，还是在自私的说服我自己呢？</p><p>祂没有任何的回应，就像是以往那样，没有任何的声音，只是悬浮在天空之上。只是无声的，更加剧烈的哭着。</p><p>我想，祂大概会想要闭上眼睛，永远的睡下去吧……这样就不用每天经受药水的折磨。</p><p>可是祂做不到。</p><p>因为，我们将祂的眼皮，用冰冷的金属夹子，像是捕兽夹一样，死死咬住，固定在苍穹上。</p><p>这个世界需要祂的光芒，需要这份永远不会消失，永远不会闭上的光明。如果没有了光，那么那些多彩的东西也就失去了意义，在黑暗中可是看不见的。</p><p>所以没有办法，需要进行清理，日复一日的清理。</p><p>也许哪一天，我会因为疲倦、失神，又或者是心中的负罪感，而从这根绳子上坠下。可是哪怕我坠落下去了，也会有另外的，带着印记的人，接过水桶，继续着这项工作。</p><p>我不知道祂会是一种什么样的想法。或许对祂来说，这一切是一场折磨，一场永远也不会结束的折磨。可是对于我们来说，对于我们这个世界的居民来说，这却是一份祝福，一份永远不会，永远不能熄灭的祝福。</p><p>我沿着绳索向下，祂的泪水中混杂着我的泪水，从我的脸颊滑落。我经常想，我和祂，究竟是谁更加可悲一些呢？祂被困在这里，囚禁在天空上，用永恒的痛苦换来这个世界的光明。而我，或者说所有拥有印记的人，则被这根绳索束缚在天空和大地之间。我们是清理者，也是祂的刑具。我们感受着祂的痛苦，祂的孤独，但又继续着无情的折磨。</p><p>或许光明本身也就诞生在最深的黑暗里，生命来自于最沉重的悲伤。我们从祂的泪水里获得滋养，维持生命，又用祂的光芒来欣赏这个因为泪水而变得生机勃勃的世界。我们每个人，活在祂的恩惠里，祂的祝福里，也活在诅咒中。</p><p>这根绳索，链接的不仅仅是天空和大地。还链接着祝福和代价，链接着慈悲和残忍，链接着亏欠与被亏欠……而我，只是在这其中，在循环之中，一个不断向上，又不断向下坠落的，小小的钟摆。</p>]]></content>
    
    
      
      
        
        
    <summary type="html"></summary>
        
      
    
    
    
    <category term="故事之类" scheme="https://5c3eal.github.io/categories/%E6%95%85%E4%BA%8B%E4%B9%8B%E7%B1%BB/"/>
    
    
    <category term="短篇故事" scheme="https://5c3eal.github.io/tags/%E7%9F%AD%E7%AF%87%E6%95%85%E4%BA%8B/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>猫与鸟之歌</title>
    <link href="https://5c3eal.github.io/2025/04/28/%E7%8C%AB%E4%B8%8E%E9%B8%9F%E4%B9%8B%E6%AD%8C/"/>
    <id>https://5c3eal.github.io/2025/04/28/%E7%8C%AB%E4%B8%8E%E9%B8%9F%E4%B9%8B%E6%AD%8C/</id>
    <published>2025-04-28T11:00:00.000Z</published>
    <updated>2025-04-28T11:05:11.463Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>在寒冷的冬天，雪花大片大片地从天上落下，就像是想要把整个世界都冻住一样……远处的城镇里，那个大家到现在还点着灯光，到现在还亮闪闪的城镇里，传来欢乐的声音，因为今夜是值得庆祝的节日，这个国家每一年都会在这个时候庆祝，大家都在温暖的房子里，围坐在一起谈论着什么……</p><p>在这样欢乐的日子里，在那远处高高的石塔里，一个瘦弱的小女孩，只能穿着破旧的衣服，一个人缩在角落里。</p><p>她有着一对跟别人不一样的耳朵，那对耳朵长在头顶，是一对黑色的猫耳朵。也正是因为这对猫耳朵，她才会在这里……大家都觉得她是不干净的，是被上天诅咒的，被上天诅咒的东西是不祥的，所以她被关在了这座高塔里……</p><p>她是个哑巴，他想哭，想笑，想说话……但无论怎么样努力都没办法发出什么声音，就算用尽力气，最多也只能发出一些微弱的气流声。</p><p>可能，这也是上天的诅咒吧……因为自己是不洁的，是不详的……她经常这样想……</p><p>一个人的日子里，她感觉非常的孤独。她是多么的羡慕远处那美丽的城镇，可是自己只能在这座高塔里，远远的眺望着。那座城镇看起来就好像月亮一样遥远，伸出小小的手掌挡在眼前，好想触摸，但是怎么也碰不到，怎么也摸不到。</p><p>石头所搭建的高塔非常的冰冷，她感觉自己都快要被冻的结冰了，单薄破旧的被子几乎带来不了什么温暖，但是她还是紧紧抱着……因为在小小的房间里，除了这床破旧单薄的被子，剩下的只有旧床板和那些冰冰凉凉的书籍，以及冰冷的墙壁……这是房间里唯一柔软的东西。</p><p>就在她冷的想要紧紧闭上眼睛的时候，出现了一件奇怪的事情。</p><p>在小小的铁窗户边，飞来了一只鸟儿，站在了延出去的边缘。那是一只看起来很特别的鸟，全身长着像是彩虹一样的羽毛，黄的、橙的、红的、绿的、青的、蓝的、紫的……这些颜色在它小小的身体上闪闪发光。这只奇特的小鸟，此刻正歪着脑袋，用一双圆圆的眼睛好奇的看着她。</p><p>比起七彩的羽毛，更让小女孩惊讶的是，这只小鸟居然一点也没有害怕她，不害怕她的耳朵。她受到了诅咒，大家都很害怕她，排斥她，人类是，那些小动物也是。这座塔附件基本没有什么动物敢靠近，飞行的鸟类也最多只会远远的盘旋，不会落在高塔上。这只奇特的鸟儿，就那样看着她，眼神里只有着好奇，没有害怕。</p><p>然后小鸟张开了嘴巴，开始歌唱了起来，歌声非常温暖，好像驱散了这座石塔的冰冷一样，像是阳光一样，清脆明亮，而且似乎带着一种奇妙的，可以让人听懂些什么的感觉。</p><p>小女孩虽然没办法说话，说不出任何的话，但现在心里面有很多很多的感觉，她觉得这只鸟儿真的好漂亮，她也好想像是这只鸟儿一样飞翔在天空上，如果自己可以像是鸟儿一样就好了，自由自在的飞翔在天际，不用在这高塔里……然后就在她想到这些的事情，奇妙的事情突然发生了！那小鸟的歌声突然变化了！</p><p>小鸟唱着：<br>小小鸟，飞呀飞<br>飞呀飞呀，别害怕<br>彩色的羽毛闪闪耀<br>你是你呀，很好呀<br>高高的塔儿在下面<br>再也再也看不到</p><p>……</p><p>歌声在房间里回荡着，小女孩睁大了双眼，耳朵高高的竖起来，一动不动的听着。</p><p>她突然明白了，这只彩色的小鸟，它听到了自己的的害怕，听到了自己想要自由的愿望，听到了想要离开高塔的愿望……它可以听到自己心里面的话。</p><p>鸟儿唱完了歌，小小的身体从窗户的铁栏杆处钻了进来，飞到了她的面前。女孩伸出一只手，想要触摸，但害怕小鸟害怕飞走，又把手收了回来。但是那小鸟好像丝毫不害怕的样子，反而凑了过来，用脑袋蹭了蹭她。</p><p>眼睛里没有一点害怕，它仿佛在说：“我知道你在想什么。”</p><p>从那天开始，这只彩色的小鸟，每天都会飞过来，不管外面是天气是什么样子的，风与雪吹多么猛烈，每天都会出现在她的窗边，然后钻进房间。它唱着歌，唱着树上的叶子被摇来摇去，唱着牧羊人放养的景象，唱着外面的故事……它带来外面的故事，外面世界的景象。小女孩虽然没有办法亲眼见到那些画面，但是她从鸟儿的歌声里听到外面的世界，听着这些，就仿佛自己也到了外面一样。</p><p>彩色的小鸟有时候还会带来一些礼物，一些冬日里也会生长的植物的叶子的，或者是黄色、蓝色……各种颜色的小花，还有是光滑的石头……她喜欢这些东西，这些东西对于她来说就像是金子一样宝贵，她把他们小小的放在床的底下。每次她感觉很孤独的时候，就会拉拿出来，摸一摸，闻一闻……这样子就像是在外面一样……可惜的是那些花朵和树叶，随着时间会慢慢的枯萎，让人感觉很难受，他们是小鸟特意为她带来的……不过枯萎之后，小鸟又总会带来新的。</p><p>彩色的小鸟，随着时间，成为了她在这座又高又冷的石塔里，唯一的，也是最重要的朋友。它就像是彩虹一样，把阴暗的日子给照亮了。它能够听懂小女孩的心声，它不害怕她的猫耳，它喜欢她的样子……这让小女孩的心里出现了希望，她开始相信，也许有一天，她可以飞出去，可以有一个地方，会有人完全接纳这个有着猫耳朵的她，接受这个说不出来话的她。她相信彩色的小鸟，会帮她找到那个地方，带她离开高塔……</p><p>小女孩手里捧着小鸟带来的石头，心里想着会不会有一天小鸟可以带来解除诅咒的魔法的时候……</p><p>与此同时，在那个闪闪发亮的城镇里，有一个国王。</p><p>这个国王，他呀……最喜欢的是规矩，在他看来，这个世界上的一切，所有的一切最好都应该是整整齐齐的，这样子一切才不会乱套，在他所统治的这个国度，这一点是非常重要的。</p><p>比如如果一条街道上的房子，整齐的排列成一条线，屋顶要么是红色的，要么是蓝色的，窗户也差不多大，这样子大家的房子都会差不多，也不会互相羡慕，这样不是很平等嘛……又比如如果花园里的花草，红色的和红色的在一起，黄色的和黄色在一起，蓝色的和蓝色的在一起……这样子看起来才不乱糟糟……</p><p>国王每天早上醒来，看着窗外的士兵排列整齐，看着整齐的花园与房子，心里面啊就感觉无比满意。只要每个人，每样东西都遵守着这些整整齐齐的规矩，就像是钟表里那些细小的部件一样各司其职的，规律的运行，那么他的国度就也会像是钟表一样和谐。</p><p>这样子才会是最好的世界，因为大家都一样，都遵守自己制定的规矩，就不会有奇怪的事情发生，王国也会稳定的运行……至少国王是这样想的。</p><p>他有很多很多的仆人和守卫，其中有一群人不负责他的日常，他们的工作就是盯着这个地方的每一个角落，看看有没有不符合规矩的东西，他们的眼睛可以看到很远的地方，他们的耳朵很灵，能够听到微小的声音……</p><p>正当彩色的小鸟像是往常一样，飞向那高高的石塔时，一个站在这个城镇中的守卫看到了它。守卫以前也看到过那座高塔，知道那里面被关着一个不干净的魔女。现在他看见一只彩色小鸟每天都飞到那塔上面去。</p><p>”这不符合规矩！“ 彩色的鸟儿是那么的特殊独特，那个魔女也是那么晦气，他们都是那么不符合规矩的。</p><p>他立刻把这件使其，一层一层的禀报给了他们的国王。国王听到这些后感觉非常的不高兴，在他看来，那只小鸟原本就不太符合规矩，和这个国度里的其他鸟都不一样，然后居然还和那个魔女有联系，这太不符合规矩了。不符合规矩的东西应该被纠正，它不应该拥有那样特别的颜色和歌声，这样子的鸟儿是不正常的。</p><p>于是不满的国王命令手下的守卫：”去！把那只鸟儿带来！它不应该有那些特别的颜色和歌声，一定是被那个魔女影响的。让它变回一只普通的、符合规矩的鸟儿。而且和充满诅咒的魔女联系，要付出代价！”</p><p>随着国王的命令，他们穿过街道，向着高塔前进。</p><p>一天早上，当彩色小鸟要飞到高塔边上时，没有注意到有几个穿着整齐的人，悄悄的站在底下，并且抬着一个大罐子。</p><p>它像是平时那样，想要从窗户的铁栏杆处钻进来。这个时候底下的人把罐子对准了小鸟，然后发出了一道冰冷的光芒，照在了小鸟的身上，小鸟吓坏了！它发出一声尖叫，然后身体猛地僵住了，就像是被什么东西抓住一样。</p><p>小女孩她说不了话，发不出任何的声音，只能眼睁睁的看见那道光将小鸟罩起来。然后她看见彩色的小鸟身上那就像是彩虹一样的羽毛，一点一点的暗淡，最后变成了灰扑扑的颜色，它全身的颜色都不见了……它的眼睛变得茫然，它想要唱歌，但是只能发出叽叽喳喳的声音。</p><p>小鸟变成了像是普通的鸟儿那样，眼睛里也没有了神采，它看了一眼小女孩，就像是别的鸟儿那样，煽动着灰色的翅膀，飞走了。飞进了城镇上空数不清的麻雀中，消失不见了。</p><p>守卫们看到了小鸟变得和其他的鸟儿一样，他们给小女孩的房间加上了更多的锁，把窗户变得更加小，然后满意的走了。他们要确保，任何不符合规矩的事情再次出现。</p><p>那只彩色的，会唱歌的小鸟，变成了一只灰色麻雀，飞走了，再也没有回来……</p><p>一个人在冰冷房间中的小女孩伸出手，触摸着那些小鸟带来，现在已经枯萎的花朵……她的希望已经像是小鸟的羽毛还有歌声一样，被拿走了。她不想要飞翔了，她也不想要去那个城镇了，她感觉十分的寒冷，独自一个人闭上了眼睛。</p><p>第二天太阳升起时，阳光照在高塔上，几个守卫来查看时，那个带着猫耳朵的小女孩，安安静静的缩在角落里，身体冰冰凉凉，像是石头一样，已经没有呼吸了，在被冻的僵硬的手里，还拿着一片已经干枯的花朵。</p><p>除了那个已经不会唱歌的灰色麻雀之外，没有任何人知道，又冷又长的日子里，她还有过一个彩色的小鸟朋友，曾经有着希望……但却最终被这个只喜欢一样的国度，无情的剥夺了所有的希望，在无声的孤独里，永远的睡着了。</p><p>高高的石头所铸成的塔依旧在那里，远处的城镇灯光依旧亮着，但是那个小女孩，她小小的希望，她心里没有声音的歌，那只曾经能够听到她的心声的小鸟，所带来的所有所有的美好，都随着她的生命，永远消失在了这个冰冷的世界。</p><p>再也没有人能够听到，再也没有人能够看到了。</p>]]></content>
    
    
      
      
        
        
    <summary type="html"></summary>
        
      
    
    
    
    <category term="故事之类" scheme="https://5c3eal.github.io/categories/%E6%95%85%E4%BA%8B%E4%B9%8B%E7%B1%BB/"/>
    
    
    <category term="短篇故事" scheme="https://5c3eal.github.io/tags/%E7%9F%AD%E7%AF%87%E6%95%85%E4%BA%8B/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>暗中观察</title>
    <link href="https://5c3eal.github.io/2025/04/26/%E6%9A%97%E4%B8%AD%E8%A7%82%E5%AF%9F/"/>
    <id>https://5c3eal.github.io/2025/04/26/%E6%9A%97%E4%B8%AD%E8%A7%82%E5%AF%9F/</id>
    <published>2025-04-26T14:03:00.000Z</published>
    <updated>2025-04-26T14:17:17.489Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="一：只是错觉"><a href="#一：只是错觉" class="headerlink" title="一：只是错觉"></a>一：只是错觉</h1><h2 id="1"><a href="#1" class="headerlink" title="1."></a>1.</h2><p>夜幕已经降临，窗外的夜空是一片漆黑。</p><p>看着窗外车水马龙的都市夜景，再瞥一眼电脑右下角的时间——九点零几分。终于，又熬到了下班点。可怜的我，拖着灌了铅似的身体，从冰冷的工位上站起来。</p><p>怎么说呢？最近的日子简直是一地鸡毛！都怪那个可恶的上司，仗着我是刚来的新人，看我做事麻利、能力还行，就一股脑儿把各种杂七杂八的任务全丢了过来。</p><p>说实话，我感觉超级的不爽！谁想整天跟个陀螺似的转，一直加班到这个点？</p><p>回到家我估计都快十点了，再随便捣鼓捣鼓，没个十一点根本别想睡觉……</p><p>这种日子，真的感觉十分的厌恶。</p><p>可又能怎么办呢？现在这年头，工作难找得要命，为了生存，为了那点微薄的薪水，我也就只能在这个糟糕的地方继续工作下去。</p><p>拖着疲惫的身躯，离开了那栋透着压抑气息的写字楼。</p><p>外面人潮涌动，可这一切都与我无关，我只是默默坐上那趟回家的公交车。</p><p>幸亏这边的公交车每天要到10:30才停运，不然我都不知道要怎么回去。</p><p>公交行驶着……终于，公交车停了下来，我也回到了熟悉的那条街上。</p><p>这条街在夜晚显得更加安静，缓慢地走在街上，感觉身体非常疲惫。</p><p>走进小区，走进楼道里。</p><p>楼道里没有灯，很是黑暗，在现在的时间点显得有点可怕，不过我是一个纯粹的无神论者，也不怎么害怕黑暗，所以并没有感觉到什么十分害怕的感觉。</p><p>这里实在太老旧了，空气中常年弥漫着一股挥之不去的霉味。</p><p>没办法，为了省钱……我只能住在这里。</p><p>虽然说这里很是破旧吧……好歹有个可以落脚的地方。</p><p>脚步声在楼道里回响，走到一扇门前。拿出钥匙，打开门……我走了进去。</p><p>我把钥匙精准放进玄关处的小碟子上，然后把外套挂上墙壁第二个挂钩上，鞋子则摆放在门口。</p><p>感觉有点饿……家里还有点存货，我就随便做了点吃的，一份简单的西红柿炒鸡蛋。</p><p>囫囵吞枣地吃了几口，把剩下的菜放进冰箱。然后，是洗碗刷锅的环节。把用过的厨具和碗清洗干净，放回指定的位置，碗筷也仔细擦干，摆在特定的碗架上。</p><p>这就是我几乎每天晚上都要经历的流程。</p><p>说起来这公司是真的黑，晚上的工作餐不包……</p><p>点外卖又贵得离谱，所以每天回来自己做饭、收拾，成了必不可少的步骤。</p><p>我很喜欢收拾好自己的小家，或许我能从干净整洁的环境里获得某种安全感吧……</p><p>外面的世界实在是过于的混乱且未知……</p><p>可恶的上司、不确定的未来、飞涨的物价……这些事情让人好不安……</p><p>我感觉只有在这个狭小的空间里，在这些熟悉的轨迹里，把自己可以控制的东西控制好，我才能找回一点点安心的感觉……</p><p>我住的地方是一个狭小的空间，由一个客厅、一个厨房和一个厕所组成，连床都没有…我一般睡在那个老旧的沙发上。</p><p>墙上挂着一个破旧的老式时钟，发出“滴答、滴答”的声音。</p><p>把所有该做的事情都做完，把家里收拾了一下子，强烈的疲惫感就像是潮水一样吞没了我……</p><p>撑着身体洗漱了一下，躺在了沙发上。</p><p>就这样草草地进入了梦境。</p><h2 id="2"><a href="#2" class="headerlink" title="2."></a>2.</h2><p>我的意识就像是坠入了粘稠的黑暗之中，非常的粘稠，就像是在沼泽里一样……</p><p>那是一种粘稠得化不开的黑暗，四周是无边无际的虚无。</p><p>然后，我发现我好像在自己那个破旧的出租屋内，自己的客厅内，一切感觉都有点不对劲，但自己又说不出是哪里不对劲。</p><p>我发现墙壁好像有了生命一样，在我眼前慢慢地扭曲着，慢慢地蠕动着，仿佛下一秒就会融化开来。</p><p>那个时钟，那个老旧的时钟，滴答滴答的声音被无限地放大，就好像变成了震耳欲聋的钟声，非常的刺耳……</p><p>就在这个时候，我感觉到好像有什么东西在房间里走动。</p><p>脚步声非常的轻微，轻的几乎听不见，非常的飘忽不定，但是我就知道那里好像有着什么，我知道在缓慢地移动着……</p><p>然后，我感到一种目光。</p><p>冰冷的没有感情的目光落在我的皮肤上，我知道有什么东西在看着我，在房间的某个角落里，在黑暗里看着我。</p><p>那种感觉让我毛骨悚然……</p><p>我想要把灯打开，我想要从沙发上起身，但是我发现我的身体却完全不听我的使唤，手指像是被冻住了一样，我连移动一根手指都办不到……</p><p>我想要大叫，想要大喊，但是叫喊声却死死地堵在喉咙里，发不出任何的声音，就像是被什么东西扼住了喉咙一样……</p><p>然后，我感觉到那脚步……一步一步……越来越近……越来越近……</p><p>“啊——！”</p><p>我猛然惊醒，从沙发上弹坐起来，心脏像是被什么东西攥住了一样狂跳着。</p><p>额头、脖子、后背全是冷汗。</p><p>我大口大口的喘着粗气，惊恐地环顾了一下四周。</p><p>清晨的微光透过那个小小的窗户照亮了房间，这里依然是那个熟悉的，非常狭小的客厅，破旧的墙壁就那样安安静静的立在那里，没有发生什么扭曲，墙上的时钟也是非常正常地挂着，发出微弱的“滴答滴答”的响声。</p><p>周围的一切都那么平静，那么正常……</p><p>呼……看起来我是做噩梦了，还是最讨厌的那种鬼压床。</p><p>那种感觉太可怕了，可怕到我现在背后还有点发凉。感觉肯定是最近压力太大，天天加班，天天加班……搞得自己神经紧绷，才会做这种乱七八糟的噩梦，才会鬼压床。</p><p>都怪那个该死的混蛋上司！要不是天天这么累，这么心力憔悴的，我怎么可能做这种噩梦？大清早的被噩梦吓醒……</p><p>想到今天依旧要去那个令人窒息的地方上班，我就感到非常的无力……说实话我是真的不想去，超级不想去……可是呢？不去的话又要怎么办呢？如果不上班的话，就没有钱，没有钱我就活不下去……</p><p>揉了揉惺忪的睡眼，我拖着步子走向厨房，准备给自己冲杯咖啡，给自己提提神什么的。</p><p>手像往常一样伸向那个固定的位置，那里应该放着我常用的马克杯。然后，手指落了空。</p><p>嗯？什么情况？</p><p>我有点愣住了，杯子不在它应该在的位置。</p><p>我低头寻找起来，发现说在那个位置处，明显偏离了一些的地方。我的马克杯就那样静静地立在那里。</p><p>然后我去倒咖啡粉的时候，发现装着咖啡粉的小罐子，盖子好像也没完全拧紧，松松的那样搭在上面。</p><p>奇怪啊……我明明记得，在之前用完后，把杯子放到了那个特定的位置。我总是习惯把杯子放在那个位置的。咖啡罐的盖子，我记得我也习惯性的拧紧了啊……</p><p>难道说是我睡迷糊了？记错了？</p><p>那个位置偏离得有点太过显了……完全不符合我的习惯……</p><p>有点奇怪，感觉……感觉到一种莫名其妙的寒意……但我很快就甩了甩头，我把它归结于睡眠不足和刚刚的噩梦。</p><p>“肯定是自己记错了……或者说迷迷糊糊地自己调整了它们的位置？”我小声嘀咕着。</p><p>当然，生活不会因为一个奇怪的小细而停顿…尤其是我这种苦逼的社畜。</p><p>我像往常一样，在早高峰中挤上了公交车，车厢里人头攒动，空气沉闷而浑浊，混杂着各种奇奇怪怪的味道……</p><p>我用力抓住扶手，缩紧身体，尽量让自己变得透明一些，试图在这拥挤的空间里寻求一点点不被侵犯的空间。</p><p>每天早上基本都是这样……无聊且麻木，非常让人厌恶……通勤本身就是一种折磨，这种漫长而拥挤的过程，等待到站的每一分钟都让人很烦躁……</p><p>就在我脑子里一片混沌的时候，想着快点熬到公司的时候，突然出现了一种感觉……就像是梦里的那种感觉……那种冰冷的没有情绪的目光，悄无声息地落在了我的后背上。</p><p>我心头一紧，下意识的，我猛地转过头去，快速扫视着车厢。人头攒动着，一张张被早高峰揉搓得麻木疲惫、面无表情的脸。</p><p>有的人在呆呆看着窗外，有的人在机械性地刷着手机，眼神空洞。没有任何人看我，所有人都沉浸在自己的世界里。</p><p>我快速地扫视了一圈，车厢里并没有任何人在注意着我。</p><p>然而那种感觉，被注视的感觉依然没有消失，就那样紧紧地贴在我的后背上，挥之不去。</p><p>我想了想……一定是我想多了，对，一定是……</p><p>这该死的破工作，天天加班熬夜，压力山大……已经把我搞得神经都快衰弱了……等发了工资……我一定……算了，还是不想那些不着边际的了……</p><p>现在更重要的是想想看，今天怎么应付工作，怎么应付那个该死的、混蛋的、可恶的上司……</p><h2 id="3"><a href="#3" class="headerlink" title="3."></a>3.</h2><p>公交车终于在熟悉的站点停稳，我迫不及待地挤下车，像是想要逃离什么一样，公交车里实在太沉闷了。虽然说接下来要到的地方也是很沉闷吧……</p><p>我匆匆地走进了那毫无生气的写字楼，冰冷的旋转门像是什么巨大的嘴巴一样吞噬着每一个踏入其中的灵魂。</p><p>电梯里散发着一股廉价的空气清新剂的味道。来到自己工作的地方，我机械性地打卡。</p><p>“滴”一声。</p><p>然后我把自己塞进那个狭小的格子间。</p><p>周围是此起彼伏的键盘敲击声，打印机冰冷而规律的嗡嗡声，偶尔有夹杂着几句压低了的交谈。就像是什么“社畜交响乐一样”。</p><p>我打开电脑，屏幕亮起惨白的光映照在我的脸上，深吸一口气，平复心情，准备迎接这新的一天的繁琐工作。</p><p>也许是潜意识里我想要逃避即将而来的任务轰炸，也许是想要从压抑的氛围中喘口气，鬼使神差地，我没有立刻点开工作邮件。而是打开了那个熟悉的社交平台，这算是我的精神避难所之一吧……</p><p>输入账号，敲下熟悉的密码，手指在键盘上发出清脆的响声。</p><p>然后页面开始跳转加载，我盯着那个旋转的加载图标，疲惫地揉了揉眼睛。</p><p>信息流加载完成，是熟悉的界面，熟悉的头像。漫无目的地滑动着鼠标滚轮扫过一条又一条信息，大脑放空。</p><p>然后我鬼使神差地，点向了右上角的头像，下拉菜单弹出，我的目光扫过几个常用选项，却意外地停在了那个平时几乎不会点开的选项……账号安全中心。</p><p>里面是登录记录，设备管理，修改密码等……我匆匆扫了一眼，准备关掉页面，视线却被下方一行不起眼的小字吸引了……最近登录历史。</p><p>点击展开。</p><p>前几条都是我常用的设备和地点，一切都很正常。就在我手指打算移向关闭按钮时，视线猛地定格在中间的一条记录上：</p><p>时间：今天 03:00</p><p>地点：冰岛</p><p>设备：未知设备</p><p>冰岛？不是，我昨天晚上 11 点多就睡下了啊……而且我长这么大，连护照都没办过，怎么可能在冰岛登录我的账号？常用的梯子里边也绝对没有冰岛的IP，这怎么可能……</p><p>立马就想到一种可能，账号被盗了。条件反射般地点击“修改密码”。这个用了好久的账号绝对不能有事，上面关联着太多的东西，前两次输密码的时候都密码错误，第三次才成功，大概是因为我有点紧张的原因吧……</p><p>新的密码我设置得极为复杂，大小写、数字、特殊符号混搭，设置到我自己感觉非常复杂的程度。接着，我把能开的验证全开了，能设置的安全措施全部拉满。</p><p>然后，抱着一种警惕和不安，我仔仔细细地检查了个人资料、绑定邮箱、历史发帖记录……谢天谢地……一切都是原样，没有任何的改动，没有奇怪的帖子，没有陌生人的信息，也没有任何发送记录……</p><p>但是说……为什么呢？</p><p>如果有人费尽心思地盗了我的账号，千里迢迢地登录进来，却什么都没有做？没有盗取任何的信息，也没有乱发东西，只是这样登录进来……难道就只是为了……看一眼？这有点说不通……</p><p>也许是系统错误？或者是哪个黑客在网上批量测试弱密码账号？不小心地成了倒霉蛋之一？现在网络这么不安全，这种事情很常见吧……一定是这样子的……</p><p>我试图用一个合适的理由来说服自己。</p><p>理智告诉我，这是小概率的事件，但是心底却有些奇怪的感觉。</p><p>冰岛……这么远的地方……</p><p>偏偏是在我做了那个怪梦，感觉到被注视之后……</p><p>偏偏是在我醒来发现杯子被挪动之后……</p><p>偏偏是在通勤的公交车上，又感觉到那种冰冷的目光之后……</p><p>我的脑海里出现了一个荒诞得让我自己都想发笑的念头，但就像是毒蛇一样缠绕上来，怎么也甩不掉。</p><p>难道说……有人在针对我？监视我？</p><p>不，这怎么可能！</p><p>我就只是一个普通的，不能再普通的社畜，无权无势，长相平平，属于那种扔进人堆里立刻就会消失的小人物。</p><p>谁会这么无聊啊……费这么大劲来监视我，针对我……一定是最近压力太大，熬夜太多，导致我产生这样的想法吧……</p><p>我深呼吸了几次，努力把这个可怕的念头和那个冰岛的登录记录，连同昨晚的噩梦和今早的异常都甩出脑海。</p><p>强迫自己将目光从社交平台上移开，点开了电脑桌面上的excel表格……</p><p>看着屏幕上那些密密麻麻的格子，强迫自己将注意力全部集中上去，仿佛只要沉浸在这些枯燥的工作里，就能隔绝掉那些……</p><p>奇怪的感觉。</p><h1 id="二：无处可逃"><a href="#二：无处可逃" class="headerlink" title="二：无处可逃"></a>二：无处可逃</h1><h2 id="1-1"><a href="#1-1" class="headerlink" title="1."></a>1.</h2><p>说起来，这一阵子日子显得有些异常的平静。之前的那种冰冷的，被窥视的奇怪感觉消失了。</p><p>这天，我将自己埋在那些枯燥的报表和邮件里，试图用没完没了的忙碌来填满大脑，挤走那些时不时冒出来的奇怪念头。</p><p>时间在键盘噼里啪啦的敲击中缓缓度过，也许是几个小时，也许是一瞬间，在不知不觉间，办公室里的人渐渐少了一些，大概是趁着午休时间出去吃饭了。</p><p>空气中只剩下零星的键盘声和主机运转的声音，我揉了揉因为长时间盯着电脑屏幕而发酸的眼睛，端起桌上已经彻底凉透的咖啡，喝了一口……</p><p>真是苦涩，不过对于我来说，咖啡的味道已经不重要了。它只是我用来对抗疲倦，强行提神的工具。</p><p>就在这片刻的安静中……</p><p>桌上的内线电话突兀地响了起来，那铃声在安静的办公室里显得非常刺耳，吓了我一跳，手一抖，差点把咖啡打翻了。</p><p>心里有点莫名其妙的烦躁，谁啊……这时候打电话过来……有些不耐烦地抓起了话筒：</p><p>“喂？”</p><p>电话那头传来前台小姑娘那有点发嗲的声音，我和她并不熟，她的声音听起来非常地模式化：“喂，李明明先生吗？这里有您的一个包裹，麻烦您有空来取一下。”</p><p>我的？包裹？</p><p>最近没在网上买任何东西啊……是谁寄来的？</p><p>心里那种奇怪的莫名其妙的，不安的感觉，又悄悄地浮了上来……会不会……和那个冰岛的登录有关？这个念头刚冒出来，就被我强行按了下去，太荒诞了……这不可能的……也许是哪个远房亲戚寄的？或者是公司发的什么福利什么的？</p><p>“好的，我知道了，谢谢……”我说完话，然后挂掉了电话。</p><p>起身，椅子在地面上划出刺耳的声响。</p><p>走出格子间，穿过午休变得有些空荡荡的办公区，快步走向电梯旁的前台。</p><p>前台的桌子上摆放着一些大小不一的快递盒。那个小姑娘见我走近，立刻露出标准化的职业微笑，指了指其中一个用最普通黄色牛皮纸包裹着的方形物体。</p><p>“是这个，麻烦您签收一下。”</p><p>我走过去，目光落在上面。这是一个非常普通的，没有任何醒目标记的快递。</p><p>收件人信息打印得非常清晰工整，上面写着我的名字、公司地址、公司名称。</p><p>但是奇怪的是，当我视线下移看向寄件人那一栏时，上面的信息是空白的，没有任何的地址，没有任何的电话号码，什么都没有……</p><p>有一种不妙的感觉涌上心头，不是公司福利，也不是什么亲戚朋友，这是一个完全匿名的包裹。</p><p>我拿起前台递来的笔，在签收单上写下自己的名字，手指有些僵硬，写出的字都有一种扭曲感……</p><p>勉强说了声谢谢，抱着那个并不重的包裹回到了自己的座位上。</p><p>回到狭小的格子间，我将包裹放在桌子底下，有点犹豫，办公室里有几个没有出去的同事，我有一种直觉，一种感觉……我不想让他们见到我拆这个东西……</p><p>用余光偷偷地瞄着四周，假装整理桌面文件，但是心里却有点焦躁，直到那几个同事走向茶水间，我才像是抓住机会一样，飞快蹲下身，把盒子从桌底拿了出来，放在自己的腿上。</p><p>手指触碰到边缘，伴随着撕啦一声，撕开外面包裹着的牛皮纸和胶布。</p><p>我其实感觉自己有点不像在拆一个快递，感觉挺紧张的，就有点像是拆什么定时炸弹一样。</p><p>我发现里边是一个盒子，打开盒子，里边是一些用来填充的泡沫纸。然后我拨开泡沫纸，指尖触碰到了一个冰冷的，坚硬的物体。</p><p>是什么？</p><p>我用手拿了出来。</p><p>这是一个小小的大概只有半个巴掌大的铁皮青蛙。是那种非常老式的复古绿色，背上有一根用来上发条的小钥匙。</p><p>我看着它，然后突然想起了什么……</p><p>这个铁皮青蛙……我记得……</p><p>好像是在我小的时候，记得是某一次生日的时候，现在已经过世的爷爷送给我一个铁皮的青蛙，我记得清清楚楚，我宝贝了很多年，基本上走到哪带到哪里，但是后来在一次搬家的时候，我弄丢了，为此我还伤心难过了很久的时间。</p><p>我记得它身上的一些独有特征：左腿前面有一块特别小，很不起眼的掉漆，眼睛的颜色也比一般的铁皮青蛙要深……</p><p>然后我将铁皮青蛙翻了过来，我突然发现，在他的左腿上，有一块像是我回忆中的一模一样的掉漆的痕迹。</p><p>怎么会……</p><p>突然感觉有一种寒意弥漫心头。</p><p>这东西怎么会在这里？！不是早就已经丢了吗？而且丢了很多年……而且，我，我从来没有和任何人说过这个玩具……更加别提它身上的细节……</p><p>除了我小时候可能在没人知道的日记里偷偷写过几句，但是这不可能被人发现啊……</p><p>是谁？！是谁送来的这个包裹？！他是怎么知道我有这个玩具的？！他怎么可能找到一个和我记忆里一模一样，连那个瑕疵都符合的铁皮青蛙？！</p><p>除非说……</p><p>脑海里出现了一个极度荒诞、毛骨悚然的想法……</p><p>除非说……他……一直在我的旁边……看着我……</p><p>只有这样，只有这样一直观察我，才可能知道我的过去，才可能知道我记忆里那些连我自己都快要遗忘的东西……</p><p>我猛地把铁皮青蛙塞回到盒子里，胡乱地把盒子的盖子扣上，心脏疯狂跳动着，有一种被窥视的感觉……就像是有一双眼睛，透过这个盒子，透过这个铁皮青蛙，正在直勾勾地盯着我……</p><p>我飞快地、有点神经质地把那个盒子塞到双肩包里，然后我直起身，装作若无其事的样子，拿起桌上的水杯喝了一口。</p><p>我深呼吸，再深呼吸，强迫自己冷静下来。</p><p>可是自己的眼神已经不受控制地开始扫视办公室里的每一个角落，每一个工位，每一个走动的人，乃至墙壁上的每一个装饰，天花板上的摄像头……现在，所有的一切在我的眼里都慢慢变得可疑起来……</p><p>每个人看起来都是那么正常，那么麻木，但是我的直觉就像是他们都在看着我一样……不……应该说是他在看着我……他在这里看着我……他就在这栋楼里……甚至来说可能是在这个办公室里……我不知道他是谁，藏在哪里，但是他在看着我……</p><p>一整个下午，我都如坐针毡，那个包里的物件就像是一个无声的威胁在提醒着我。</p><p>我完全没法集中注意力，脑袋里像是循环播放着那几个问题：是谁？为什么？他想要做什么？</p><p>我感觉自己就像是被剥光了一样，有种被人看光的感觉。像是所有的秘密，所有的过去，我所有的隐私，全都暴露在某个未知的，我不知道的人面前。</p><p>我感觉非常不安全……</p><p>熬到了下班时间，我直接冲出办公室，只想立刻回到那个属于我的狭小的，但至少是我的出租屋……虽然说可能比较阴暗吧……但至少……至少……那里应该安全一些吧……</p><h2 id="2-1"><a href="#2-1" class="headerlink" title="2."></a>2.</h2><p>回到那个勉强算得上“家”的出租屋，这一夜，我几乎是在极度的不安中度过的。</p><p>脑子里像是放电影一样，反复闪过那个突兀的铁皮青蛙，那个空白的寄件人信息，以及那种挥之不去的、被窥视的感觉。</p><p>我整夜辗转反侧，根本睡不着。</p><p>天蒙蒙亮，我就彻底醒了过来。眼眶下是厚重的黑眼圈，感觉比通宵加班到深夜还要累得多。</p><p>在洗漱的时候，我忍不住神经质地、反复检查浴室里的每一个角落。</p><p>镜子后面、洗手台下方、浴帘后面……</p><p>那些地方就像是会藏着什么东西，或者有一双眼睛在盯着我一样……</p><p>背起那个装着恐怖物件的背包，走到门口准备换鞋。</p><p>我下意识地弯腰，透过猫眼向外看了一眼。 楼道里依旧昏暗，空荡荡的，没有一个人影，看起来和往常一样，没有什么异常。</p><p>拉开了那扇门， 正准备抬脚踏出家门的一瞬间，我的目光落在了地上。 落在了那块每天我都会踩上去的灰色垫子上面。</p><p>就在那片灰扑扑的垫子的正中央……静静地摆放着一样东西。 那是一支笔。一支圆珠笔。亮蓝色的圆珠笔，是最常见的那种按动式款式。</p><p>它的颜色……过于突兀了。在这片老旧、昏暗、充满了灰色调的楼道和垫子上，这支亮蓝色的笔异常显眼，很是不协调。</p><p>我低下头，目光死死地盯着那支笔。在它的笔身上，刻着一个小小、几乎看不清的logo。那是一个我从未见过的图案，有点……有点像是一只眼睛。</p><p>昨天是那个匿名的、装着过去物件的包裹。 今天早上，是这支突兀地出现在我家门口的圆珠笔。</p><p>这绝！对！不！可！能！是！巧合！</p><p>我的大脑一片空白，接着涌上的是惊恐。</p><p>他来过。 那个藏在黑暗中、可能知道我一切的人，他悄无声息地来到了我的门前。在所有人都睡着的凌晨，或者就在我透过猫眼查看之前的某个瞬间，他来过，留下了这个……我的脑海里浮现出了这样的想法。</p><p>飞速地弯下腰，用指尖像捏着什么滚烫或者带着剧毒的东西一样，迅速地拈起了那支亮蓝色的笔。然后，像是逃命一样，闪电般地把它拿进屋里。</p><p>“砰！” 重重地关上门！</p><p>靠在门板上，我的心脏在胸腔里狂跳不止，剧烈得像是要跳出来。</p><p>后背紧贴着门板，仿佛这样才能隔绝门外那种无形的恐惧感。</p><p>我小心翼翼地走到桌子边，将那支笔放在桌面上。</p><p>然后仔细看着它。</p><p>笔身上除了那个诡异的眼睛logo，没有任何其他特殊的地方。</p><p>但它不应该出现在这里！绝对不应该！</p><p>我应该报警吗？ 报警，然后告诉警察，我家门口多了一支笔，我怀疑有人跟踪我？</p><p>不……他们只会觉得我疯了，或者觉得是什么无聊小孩的恶作剧。</p><p>这种事情警察根本不会管。</p><p>可是，不报警我又该怎么办？</p><p>深呼吸了几次，努力强迫自己冷静下来。</p><p>上班……今天我还是要去上班。</p><p>我强迫自己把注意力转移开来。</p><p>我找了一个干净的塑料袋，小心翼翼地将那支笔装进去。</p><p>然后，颤抖着手，将它塞进了背包里的隔层里。</p><p>再次打开门，走出家门时，我感觉自己就像是一只惊弓之鸟一样。每一步都小心翼翼，感官被无限放大，捕捉着周围最微小的动静。</p><p>清晨的阳光照在身上，但感觉不到一点点温暖。</p><p>有一种寒意。</p><p>那个看不见的、可能存在的人正在盯着我……</p><p>他、它、或者他们……感觉上，已经变得很是近距离。</p><p>这是一个随时可能破门而入、随时可能出现在我身边的……存在。</p><h2 id="3-1"><a href="#3-1" class="headerlink" title="3."></a>3.</h2><p>坐在格子间里，我感觉自己就像是坐在一个透明的鱼缸里。</p><p>周围的一切都变得不真实，每个人从我身后走过，只是擦肩而过，我都感觉到像是有目光黏在我背上。</p><p>电脑屏幕上的字在我眼前跳动、模糊，怎么也组成不了有意义的信息，我的大脑完全无法聚焦在工作上。</p><p>我不时地，像是确认什么一样，用脚尖轻轻碰触一下桌子底下的背包。</p><p>我知道里面装着那支蓝色的圆珠笔。</p><p>就在那里，冰冷地提醒着我，这一切有多么的荒诞，又有多么的真实。</p><p>感觉自己快要窒息了，那种不安压得我喘不过气。</p><p>于是，像是溺水的人抓住稻草一样，我下意识地打开了搜索引擎。我迫切地想要知道，这到底是怎么回事？网上也许能找到什么线索？或者有类似经历的人？</p><p>我颤抖着手指，在搜索框里输入了几个字：【感觉被人跟踪】。</p><p>按下回车键，页面跳转。</p><p>一行行搜索结果出现在眼前，我快速地扫视着。</p><p>显示的信息条目，大多数都是关于隐私保护、防跟踪设备、如何报警之类的正常信息。</p><p>但是，就在这些正常结果下方，弹出了几个突兀的、像是被算法刻意推到眼前的词条：</p><p>【感觉被人跟踪是精神病吗？】</p><p>【被害妄想早期症状如何判断？】</p><p>【是否有偏执型人格障碍？】</p><p>【A市精神卫生中心预约挂号】</p><p>心猛地一沉！怎么会？！怎么这些推荐词条，全都指向了精神病？！</p><p>肯定是巧合！对，一定是！</p><p>搜索引擎的算法可能就是这样，很多人搜索“感觉被人跟踪”，可能确实和精神问题有关，大数据推送嘛，很正常的！一定是这样的！</p><p>我用力地定了定神，试图赶走心底的寒意。</p><p>然后，我又随便搜了一些关于跟踪的信息，结果却让我更加心慌。</p><p>排在前几位的链接，除了少数几篇教你如何应对跟踪狂的文章外，我发现大部分的链接，都无比精准地指向了各种心理健康网站。</p><p>甚至还有好几家本地精神病院的官方网站链接！</p><p>更要命的是，之前那个词条</p><p>【A市精神卫生中心预约挂号】</p><p>它的链接，竟然加粗显示在比较靠前的位置！</p><p>这太精准了……精准得像是有人提前知道了我要搜什么，然后刻意把这些结果推到了我面前。</p><p>难道……我的电脑或者网络……</p><p>模糊的不祥的念头闪过，但很快被更大的恐慌淹没了。</p><p>看着这些搜索结果，我就感觉搜索引擎告诉我：</p><p>你有病！你肯定是精神出了问题！</p><p>难道说……之前的一切，都是我想象出来的？</p><p>那个铁皮青蛙，那支圆珠笔，它们是我的幻觉吗？</p><p>不！</p><p>我拉开背包拉链，手伸进去摸索。那支冰凉的笔触感清晰而真实，它就在那里！</p><p>不是幻觉！不是妄想！它们是真实存在的！</p><p>可是……如果它们是真实的，那这些搜索结果又是什么情况？！它们难道不是在告诉我事实，而是在进行某种……暗示？或者警告？这种推荐方式，让我感觉到一种前所未有的诡异！</p><p>一切都如此真实，又如此荒诞。</p><p>这种强烈的对比让我快要崩溃。我迫切地想要抓住一些能证明自己清醒、证明这一切真实性的东西。</p><p>于是，我鬼使神差地，打开了手机上那个我一直用来记录随笔的备忘录APP。我想把这些怪事记录下来，整理一下思绪，也作为一种“证据”，确认自己并没有疯。</p><p>熟悉的界面映入眼帘，里面是我一些零散的生活随笔和工作记录。我正准备点击新建笔记，手指却在滑动屏幕时，像是被什么牵引着一样，点开了那个几乎从不使用的【草稿箱】。</p><p>然后我愣住了。</p><p>那里边……竟然有着好几篇未完成的、诡异的笔记。</p><p>点开了其中一篇。里面的文字……完全是我的语气，用着我常用的网络符号和口头禅。</p><p>那种行文风格，我太熟悉了，是我本人无疑。</p><p>但内容却陌生得，像是来自另一个精神失常的我：</p><p>【我受不了了，我受不了了，那种眼睛，他们到处都是，他们在墙上，他们在天花板上，他们在看着我！】</p><p>【今天杯子又动了，我没记错，我绝对没记错，还是我又忘了？我快要分不清了！】</p><p>【那个声音他总是在晚上出现】</p><p>【我听不懂，我听不清，但我知道他在说我，我真的好害怕，我想要求助，可是没有人相信我，他们觉得我疯了。我是不是真的疯了？】</p><p>这些笔记的创建日期。它们零散地分布在过去几周、甚至几个月里。</p><p>我发现有几次，创建日期恰好就是在我经历了那些怪事之后的深夜里，在我做噩梦的那天夜里，在我拿到铁皮青蛙的那天夜里……</p><p>不！不！不！</p><p>这不是我写的！我发誓，我从来没有写过这种东西！这种带着强烈偏执和恐惧的疯言疯语，我怎么可能写下？！</p><p>可是……可是……如果不是我写的，那是谁？谁能无声无息地拿到我的手机，解锁我的密码，打开我的备忘录APP，然后用和我如出一辙的语气写下这些东西？！模仿得如此精准？</p><p>或者……或者有人能……远程访问我的手机？</p><p>就像……就像刚才那些诡异的搜索结果一样？难道我的手机早就被监控了？！</p><p>或者……</p><p>可怕的念头又冒了出来。</p><p>或者，是我自己写的，但是，我、忘、记、了？！</p><p>这怎么可能？！我的记忆力虽然不是顶尖，但也不至于发生过的事情毫无印象啊！我开始疯狂地在脑海里搜索、回忆过去的几周、几个月的每一个细节，试图找出自己写下这些文字的任何一点证据，但记忆却一片空白，一无所获！</p><p>巨大的恐惧像潮水一样，瞬间将我彻底淹没。</p><p>如果说我自己能在无意识中写出这些东西，那……那之前发生的那些怪事呢？那个铁皮青蛙，那支笔，那种被注视的感觉……哪些是真的？哪些又只是我自己臆想出来的幻觉？！我到底有没有疯？！</p><p>看着这些文字，那种极度的不安和自我怀疑让我崩溃。我像是想摆脱什么脏东西一样，飞快地选中了所有这些诡异的草稿，按下了【彻底删除】。屏幕上弹出的确认框，在我的眼里仿佛带着一种冰冷的嘲讽。我颤抖着点击【确认】。那些文字在屏幕上消失了。</p><p>但是，它们却始终像是烙印一样，带着无法磨灭的恐惧，深深地刻在了我的脑海里。<br>删除了那些草稿，我整个人像被抽干了力气，瘫坐在椅子上。浑身冰凉，额头和后背全是冷汗，大脑里混乱得像一团乱麻。我强烈地怀疑着自己，怀疑着眼前的一切。</p><p>我看着电脑屏幕上跳动的字符，看着周围那些忙碌、正常的同事，感觉自己就像是跟这个世界隔了一层厚厚的、无法穿透的透明屏障。他们生活在现实里，而我……我还在现实里吗？</p><p>我是清醒的吗？还是……我已经疯了？</p><p>不！我不能再这样下去了！我需要确认！我需要有人来告诉我，我是正常的，我没有疯！我需要证明自己没有疯掉！</p><p>脑海里，一个名字突然跳了出来。</p><p>白青山！</p><p>对，白青山！他是我最好的朋友！</p><p>我们认识很多年了，他相信我！他应该会相信我！</p><p>我必须去找他！</p><p>我实在是感觉太过不安了。</p><p>我需要找一个人，把这一切都告诉他，把那个包裹、那支笔、那个噩梦、那种感觉，以及……以及这些诡异的草稿，全都告诉他！</p><p>我需要他！念头在脑海里炸开。</p><p>我需要找一个人，一个相信我的人，把这一切……都说出来。</p><p>没有丝毫犹豫，我猛地抓起手机，指尖颤抖着拨出那个熟悉的号码……白青山。</p><p>电话只响了几声就被接通。电话那头传来白青山带着一丝意外的声音：</p><p>“喂？明明？怎么了吗？突然打电话，听你声音……有点急啊？”</p><p>我强迫自己吸气，再吸气，努力让声音听起来平静，不带一丝颤抖，可我失败了。</p><p>声线里还是带着一丝控制不住的颤音：</p><p>“青山……你现在有空吗？我……我有点急事，想和你当面谈谈……非常非常的重要……”</p><p>白青山显然更意外了，语气带着明显的迟疑和关切：</p><p>“怎么了？发生什么了吗？出什么事了？”</p><p>“这些事……不方便在电话里说……”</p><p>我咬着牙，感觉到嗓子发干，“最近遇到了一些……非常奇怪的事情。我……我实在是没办法了……”</p><p>他沉默了几秒，似乎在判断我话里的真实性和急迫程度。</p><p>“你没事吧？发生什么了吗？”他的声音压低了，带着一丝凝重。</p><p>“没……没事……暂时没事……”我努力让自己的回答听起来坚定一点，但心里却慌得要死。</p><p>“那好吧……“</p><p>“等之后我们找个地方谈谈吧。嗯，老地方怎么样？之前常去的那个咖啡馆？”</p><p>“好的！”我几乎是立刻答应，然后又忍不住追问：</p><p>“那……今天晚上就可以吗？这么着急吗？”</p><p>他似乎犹豫了一下，但很快又回应：</p><p>“今天晚上吗？这么着急吗？”</p><p>“是的！就今晚！我真的感觉受不了了……实在受不了了！”</p><p>我的声音里再也压不住那种濒临崩溃的急切。</p><p>“好吧……”白青山的声音听起来有些无奈，但更多的是担心：</p><p>“你真没事？没有危险什么的吧？”</p><p>“没事……没有太大事情……”</p><p>我敷衍地回答，心里却知道自己撒了谎。</p><p>漫长的煎熬终于过去，终于熬到了晚上。</p><p>我和白青山在约定的咖啡馆见面了。暖黄色的灯光似乎驱散了一些萦绕在我心头的寒意。他坐在那里，看起来和往常一样，穿着休闲的衣服，脸上带着熟悉的、让人安心的气息，以及一丝显而易见的关切。</p><p>看到他那张熟悉的脸，一直紧绷着的心弦终于放松了一些。</p><p>“青山，谢谢你肯来，我最近遇到了一些特别奇怪的事情，我想要跟你说一下。”</p><p>“怎么了？感觉你电话里挺急的？你可以慢点说，不要太紧张。”</p><p>“我不知道从什么时候开始，从哪一天起，可能就在前一阵子……我做了一个特别真实的噩梦。我感觉有人在我的屋子里边，然后醒了之后，我发现家里的杯子被动了位置。”</p><p>“嗯，杯子啊，你可能自己睡迷糊碰到了，或者说你忘记了？”</p><p>“不是的，不可能记错的。我通常来说会非常准确地放在那个位置。然后，之后更奇怪的来了，我查自己社交账号的登录记录的时候，发现凌晨三点的时候有人在冰岛登录了我的账号。冰岛！我连护照都没有办过！”</p><p>“冰岛啊……这个可能是系统的奇怪bug吧？或者说你用了什么代理，然后你忘记了？”<br>“不会是代理……我不，我怎么说呢……我很不确定，但是重点是在之后我收到了……过了几天，过了一阵子……我收到了一个匿名的包裹，邮寄到我的公司里边。里面……里面是我小时候很早就丢了的铁皮青蛙，是我爷爷送的。上面有个掉漆，我认得！但是它，它怎么可能出现在……”</p><p>“哎，丢了的东西，包裹……这确实有点奇怪……会不会是哪个亲戚帮你找到了，然后寄过来了？”</p><p>“不会是的。寄件人是空白的，什么信息都没有。然后今天早上在我家门口的垫子上，又多了一支圆珠笔，一支蓝色的圆珠笔，就摆在正中央。上面还有很奇怪的logo！”</p><p>说着，我把包里的那支笔拿了出来，放到桌子上。<br>“你看，就是这个笔！就是这支笔！它莫名其妙地就出现在我家门口！绝对不可能是巧合吧？！”</p><p>“这怎么会是笔？会不会是小孩扔的？那个包裹也许是记错了，但是里面的东西……”</p><p>“我也想是巧合，我想着也是……于是，我在网上搜索，我在网上搜索了‘被人跟踪’什么的，看看有没有类似的经历的人。结果你猜怎么着？搜出来的全是什么‘被害妄想’，什么‘精神病’，‘去精神病院挂号’之类的词条！连本地精神病院的链接都加粗了！”<br>“算法推送吧，搜跟踪的人可能有些是心理问题什么的，不要多想。”</p><p>“我也想是算法推送！但是我查手机备忘录，备忘录里草稿箱里边，竟然有我没有写过的笔记！内容全是什么‘有人看着我’，‘杯子动了’，‘分不清了’，‘我是不是疯了’之类的话！时间点和我经历的那些怪事都对得上！可那……那是我的笔记！那是我的语气！但是我从来没有写过这些东西啊！”</p><p>“备忘录啊……你确定不是你自己写的，自己忘了？也许是你最近精神压力太大了，精神太紧张了，可能写了什么东西，发泄一下，可能不记得了。”</p><p>“不可能！那语气！那些细节！绝对不可能是我！青山！不可能是我写的！有人！有人也说不定！有人可以进我的手机模仿我！或者说……或者说是我精神出问题了……我……我快分不清了！”</p><p>“明明，你听我说。其实在前几天，我有收到一封匿名的邮件。”</p><p>“什么匿名的邮件？！什么邮件？！里面说了些什么？！”</p><p>“嗯，怎么讲呢？邮件里面说……说有一个朋友很担心你，说你最近精神状态不太好，总是疑神疑鬼的，让我……让我多留意一下你。”</p><p>“什么邮件？！担心我？！疑神疑鬼？！”</p><p>“你冷静点，你冷静点！”</p><p>“不是！怎么可能？！不是我疑神疑鬼！那肯定！那肯定是他们！肯定是那个人发的！是那个监视我的！送我东西的人！”</p><p>我脑海里浮现出了这样的念头。</p><p>“我有点语无伦次地说……他们！他们就是想让你们知道！觉得我可能疯了！觉得我可能有问题！他们想要孤立我！你明白吗？！连你！连你也被骗了吗？！”</p><p>“明明，你冷静点，你冷静点。或许你真的是太累了，精神太紧张了。这些事情可能没有你想象的那么夸张。”</p><p>“要不，我陪你去看个医生吧？正好你请几天假，可以休息一下。”</p><p>“你觉得我疯了？！你也不相信我吗？！”</p><p>“明明……怎么说呢……你现在确实有点情绪不太稳定，看起来……但是，我没有觉得你疯了，我只是……我只是有点担心你……”</p><p>“连你都觉得我疯了……”</p><p>“算了，不和你说了！”</p><p>我感觉心里非常冰冷，感觉有些失落和愤怒，激动地站起身来。</p><p>“明明……”</p><p>我没有听到他说什么，走出了咖啡店的店门。</p><p>好的，这是第三部分修正过错字、漏字和明显语法错误后的版本，严格按照要求，未添加任何多余内容：</p><h1 id="三：微笑牢笼"><a href="#三：微笑牢笼" class="headerlink" title="三：微笑牢笼"></a>三：微笑牢笼</h1><h2 id="1-2"><a href="#1-2" class="headerlink" title="1."></a>1.</h2><p>暖黄色的咖啡馆灯光被我甩在身后，像一个温暖却拒绝我的梦境。夜晚的冷风吹在脸上，带着街头特有的喧嚣和疏离。街道上车水马龙，人来人往，但是这一切，都好像和我没有任何关系。</p><p>白青山那带着一丝怀疑的眼神，还有那句轻飘飘的“陪你去看个医生”……就像一根带着倒刺的针，反复地扎在我的心上。</p><p>连他！</p><p>连他，我那最好的朋友，认识了这么多年的白青山……都觉得我疯了吗？！</p><p>回到那个狭小的、充满霉味的出租屋。砰地一声关上房门，像隔绝了整个世界。我背靠着门板，无力地滑落在地上，瘫坐在冰冷的地板上。黑暗里，只有墙上老式时钟“滴答滴答”的响声，像在倒计时，又像是在嘲笑我的孤立无援。</p><p>我说不清楚。我根本无法说清楚。</p><p>那些感觉、那些细节，那些发生在我身上的怪事……</p><p>在没有亲身经历过的人听来，在正常人听来，就像是彻头彻尾的疯话！那就是臆想！那个铁皮青蛙、那支笔，在没有前因后果的情况下，看起来就是普通的、可以随便解释的物件。</p><p>冰岛的登录记录，在他们眼中就是系统bug或者代理软件出了问题。备忘录里那些带着恐慌和偏执的言语，他们只会觉得是我自己精神压力太大，在无意识中写下的发泄。</p><p>没有人会相信我说的话！</p><p>那种绝望、被抛弃、被误解的滋味，比任何时候都要强烈。</p><p>既然如此……我不能再指望任何人了！白青山不行！报警也不现实，那么我只能靠自己了。</p><p>如果我说的没有人信……那我就要拿出让他们不得不相信的东西！证据！我需要无可辩驳的证据！</p><p>对！如果我发现了“他”！如果我找到了确凿的证据！比如说，如果我能拍到那个人！拍到那个潜入我的生活、在我家门口放东西、留下那些诡异痕迹的……</p><p>混蛋！只要有了这些东西，我就能证明他的存在！</p><p>我就能证明我没有疯！我就能证明这一切是真实发生的！</p><p>对，我可以买一个摄像头！一个隐蔽性极好、画质清晰的微型摄像头！只要安装好，我就能拍下这一切！他竟然能轻易地在我家门口放东西，就说明了他肯定还会来！等到他下次来的时候，我必须抓住这一次机会！抓住这个把我逼疯的混蛋！</p><p>可是……如果他知道我装了摄像头怎么办？他会不会破坏掉？他能破坏掉吗？</p><p>管不了那么多了！这是我唯一的办法了！我必须试一试！</p><p>我必须小心地、隐蔽地安装一个摄像头！绝不能被发现！</p><p>只要我能够发现证据！只要我能够拍到他！我就可以证明这个人是真实存在的！我就可以把他揪出来！</p><p>这个念头给了我一种孤注一掷的力量。我猛地从地面上爬了起来，冲到了电脑前面。手指几乎是迫不及待地敲击着键盘。</p><p>我开始搜索：【针孔摄像头】、【高清微型监控】、【怎么样隐蔽安装监控设备】之类的。</p><p>就在我浏览各种监控设备页面、对比参数和评价时，在“猜你喜欢”的栏目里，那些让我感到厌恶的链接，又一次突兀地蹦了出来：</p><p>【精神压力过大怎么办？】</p><p>【长期失眠焦虑的危害。】</p><p>它们就像一群讨厌的苍蝇，在我眼前嗡嗡作响，试图用那些冰冷的诊断和建议，来动摇我、否定我。</p><p>但此刻的我，已经顾不上这些了。</p><p>或者说，我已经对此麻木了。我咬着牙，一个又一个地关闭这些碍眼的弹窗。</p><p>我仔细搜索了很久，对比了好几款设备。</p><p>最终，选择了一个看起来伪装性极好、在评价里被吹嘘画质非常清晰的微型摄像头。价格很贵，几乎花掉了我半个月的工资。但在当时的我看来，钱已经不重要了。我用最快的速度下了单，选择了加急配送——一分钟都不想多等！</p><p>下完单的那一刻，我好像完成了一件惊天动地的大事。</p><p>接下来，等待摄像头送达的时间格外漫长。</p><p>这几天我变得更加神经质，反复检查着门锁，对任何一点风吹草动都异常敏感。回到家里时我经常在家里的狭小空间里来回踱步。</p><p>等着吧。</p><p>不管你是谁。</p><p>不管你藏在哪里。</p><p>不管你的目的是什么。</p><p>我一定会抓住你的！</p><h2 id="2-2"><a href="#2-2" class="headerlink" title="2."></a>2.</h2><p>这几天我基本上是数着时间度过的。每一个小时、每一分钟、甚至每一秒都变得异常漫长。</p><p>每一次手机响起提示音，每一次有人从我身边经过，每一次楼道里传来脚步声……我的神经都会立刻绷紧，整个人像是被拉满的弓弦，紧张得快要爆炸。</p><p>终于，在我拖着疲惫不堪、却又异常亢奋的身躯回到那个破旧、阴暗的楼道，回到家后。</p><p>“叮咚！” 急促的门铃声猛地响了起来！是快递员的声音！</p><p>“有人吗？取一下快递！”</p><p>“来了！”</p><p>声音因为急切而有些变调。</p><p>来了！它终于来了！ 取了快递回到屋子里，我立刻像是做贼一样，迅速反锁上了房门。拉上了所有的窗帘，确保自己处在一个绝对私密、不会被任何人看见的环境中。</p><p>我把那个并不大的包裹小心翼翼地放在桌子上，双手甚至有点颤抖。</p><p>深吸一口气，小心翼翼地拆开外包装。</p><p>里面是一个非常精致的黑色小盒子，触感冰凉。</p><p>盒子上印着一些我看不懂的英文和参数，透着一种科技的神秘感。</p><p>我再次深吸一口气，怀着一种拆开潘多拉魔盒般的心情，把盒子打开。</p><p>盒子里，静静地躺着几颗微型的摄像头。</p><p>它比我想象中还要小得多，大概只有我的指甲盖那么大。</p><p>黑色的外壳，极其不起眼。我相信，假如把它小心地安置起来，对方应该完全发现不了。</p><p>盒子里还有一根细细的数据线，以及一张折叠起来的说明书。 我将其中一颗摄像头拿在手里，冰冷的质感传来。</p><p>这么小的东西，真的能拍清楚吗？它真的能帮我抓住那个把我逼到这种地步的混蛋吗？我心里其实也没底，但除了相信它，我没有别的选择。</p><p>颤抖着手指，摊开那张薄薄的说明书。上面的字小得像是蚂蚁一样，挤在一起让我眼花缭乱。我努力翻到了中文的介绍部分，然后耐着性子，逐字逐句地阅读起来，生怕错过任何一个关键的信息。了解它的功能、续航时间、怎么连接手机APP、怎么存储录像……</p><p>它拥有夜视功能！太好了！这能确保它在黑暗中也能拍得清楚！</p><p>它还能进行移动侦测录像和循环覆盖！这意味着只要有移动物体出现，它就能立刻开始录像，而且不会因为存储空间满了而错过最关键的时刻。</p><p>这些功能看起来都异常强大，给了我极大的信心。 现在的问题是，应该把它安装在哪里？</p><p>我拿着摄像头，在这狭小的出租屋里来回踱步，像一个神经质的侦探，审视着每一个可能的角落。</p><p>我得先在家里安装……对着门口？不行！太过明显了！如果对方有所准备，或者他进门的话，一眼就能发现这个位置。</p><p>对了！我觉得可以藏在盆栽里边！对！客厅里那个不起眼的角落有个小盆栽，把摄像头藏在茂密的叶子下面，这个位置非常隐蔽，不容易被察觉！</p><p>然后……光靠屋里不够。</p><p>然后还得在门口的地方也安装摄像头！</p><p>在哪里安装呢？我想了想，觉得可以安在上面楼道的那个拐角处，然后门口安装一个……</p><p>那个位置正好可以照到我的房门区域。</p><p>虽然可能不能直接拍到那个人的正脸，但至少能拍到他靠近我的家门。</p><p>如果门口的失效了，楼道处的也可以拍摄到。</p><p>我找出家里不多的工具。然后，带着一种近乎偏执的谨慎，开始小心翼翼地动手，把这些微型摄像头一个一个地安装了起来。</p><p>调整角度，用胶带固定……</p><p>安装好之后，我后退了几步，从各个角度反复观察，甚至趴在地上、踮起脚尖，从他可能出现的视角去审视。</p><p>嗯，看起来没有什么太大的破绽。</p><p>然后我打开手机的APP，连接摄像头，检查画面——清晰！电量也很充足。一切准备就绪！</p><p>长长地舒了一口气，带着一种病态的兴奋和期待感，我感觉自己像是在下一盘大棋。</p><p>现在，这些隐形的眼睛已经布下了天罗地网，就等那个隐藏在暗处的混蛋……上钩了！</p><p>他如果会过来放东西，或者说会闯进我的生活，那他将清晰地被我拍到！</p><p>真的能起作用吗？那个潜藏的人……会不会比我更加聪明？</p><p>会不会早就想到了这一步，并且有所准备？</p><p>或者说，如果真的拍到了……然后呢？我之后应该怎么办？把视频交给警察？他们会相信吗？</p><p>没有拍到的话……算了，不想了。</p><p>我用力地摇了摇头，试图甩开这些混乱的杂念。</p><p>现在我能做的，也只有等待了。</p><p>等待那个混蛋再次出现！</p><p>摄像头安装后的最初两天，我几乎是病态地守着手机APP。神经质地检查着每一个摄像头是否在线，是否正常工作。然而，奇怪的是，一切都风平浪静。什么事情都没有发生。</p><p>难道……那个藏在暗处的人，被我的行动吓退了？他知道了我的布置？还是说，他在等待一个更好的、更让我措手不及的时机？</p><p>第三天，第四天，依旧什么都没有。</p><p>也许……也许我真的想多了？难道那个匿名的包裹，那支突兀的笔，那些异常的登录记录……真的只是巧合？只是某个无聊的恶作剧？</p><p>当第六天，我拖着疲惫不堪的身躯回到这个破旧、令人窒息的楼道时。像往常一样掏出钥匙，插入锁孔，转动……</p><p>“咯吱……”</p><p>钥匙只转了半圈，门……居然开了！</p><p>我的心猛地一跳！早上出门前，我特意反锁了房门，怎么会……怎么会是开着的？！</p><p>我全身僵硬地站在门口，侧耳倾听。</p><p>屋里一片死寂，没有任何声音，只有我自己的心跳声，在耳膜里咚咚作响，像是擂鼓一样！</p><p>他！在里面？！</p><p>颤抖着手，我慢慢地、一点点推开房门，向里面望去。客厅里一片漆黑，就像我离开时那样，家具的轮廓模糊不清。</p><p>我鼓起勇气，深吸一口气，像是做出某个重大的决定，猛地把墙上的灯光开关按了下去！</p><p>“啪！”</p><p>灯亮起的一瞬间！一股奇怪的、若有若无的气味，猛地钻进了我的鼻腔！那是一种类似于医院消毒水的味道，又混合着一种微甜的香气，说不出的诡异！</p><p>屋子里看起来一切如常。沙发、桌子、各种小摆设，都在原来的位置上。</p><p>然后，我的目光猛地定格在了客厅那张破旧的小茶几上！</p><p>茶几的正中央！</p><p>突兀地摆着一个粉色的、上面标着一个爱心图案的陶瓷杯！</p><p>里边装着大半杯……深褐色的液体！<br>那是……咖啡！</p><p>我的身体像是被电流击中一样，猛地一颤！</p><p>这东西！这东西是刚刚泡好的！杯壁似乎还带着一点点热气！它是刚刚被端到这里的！就在我回来之前！</p><p>他刚刚来过！</p><p>他就在屋子里！</p><p>这个念头炸开的瞬间，我立刻从门后抄起了扫把！死死地攥在手里！</p><p>小心翼翼地、带着满头冷汗，检查了屋子里的每一个角落！衣柜里！床底下！阳台！厨房！厕所！</p><p>没有人！</p><p>屋子里没有人！他不在！</p><p>没有人……说明他来过！而且是刚刚才离开！可能……</p><p>可能就是在我开门前的那短短几十分钟内！甚至更短！他就在我的门前，就在我的屋子里！</p><p>拍到了！他绝对被拍到了！我的摄像头！我花了大半个月工资，小心翼翼安装的那些微型眼睛！一定把他拍下来了！</p><p>想到这里，我感觉自己的手都在不受控制地颤抖！一股病态的兴奋感，像电流一样涌上来！我的大脑一片混乱，甚至忍不住想笑！</p><p>哈哈……哈哈哈哈！那个困扰了我这么久，都快要把我逼到崩溃边缘的幽灵……</p><p>马上就要现出原形了！</p><p>我猛地止住那种癫狂的笑意。</p><p>我猛地坐到沙发上，迫不及待地掏出了手机！就是现在！真相马上就要揭晓了！</p><p>深吸一口气，用颤抖的指尖，点开了那个摄像头APP！</p><p>页面开始加载……设备列表……录像记录……</p><p>时间轴精确地显示了刚刚过去的那十几分钟！</p><p>那个被标记为移动侦测的……红色片段！</p><p>就在那里！</p><p>就在那里等着我！</p><p>屏幕上那个红色的片段诱惑着我点下去，就像是什么鲜艳、看起来很好吃的红苹果一样。我的指尖悬在上面，微微颤抖。</p><p>里面会是什么呢？是那个混蛋的脸？还是别的什么？</p><p>我点开了录像，开始播放。</p><p>画面是我不在家时的景象，一切都很平静。然后在关键的时间点处，我发现录像画面突然卡顿了一下，大概是网卡了吧，或者其他什么原因。然后，录像继续播放，画面清晰地记录了我回到家的过程。</p><p>我推开家门……我在门口愣住……然后开灯……</p><p>我在四处张望……然后目光定格在茶几上……</p><p>然后，我突然发现了一件，一件让我全身血液都凝固的事情！</p><p>我发现录像的画面里，茶几上是空的！根本没有那个杯子！没有那杯深褐色的咖啡！</p><p>这怎么可能？！</p><p>我的大脑一片空白，像是被什么东西猛地敲了一下。我立刻把目光投注在面前的茶几上。</p><p>但是……我发现……茶几上是空的！干干净净！什么都没有！</p><p>怎么可能？！</p><p>杯子呢？！那杯咖啡呢？！我明明……明明亲眼看见了！</p><p>怎么可能？！杯子呢？！那杯咖啡呢？！我明明……明明亲眼看见了！为什么？！为什么录像里没有？！现实里也没有了？！</p><p>难道……</p><p>难道……这一切都是我的幻觉？！刚刚那杯咖啡，那股奇怪的气味，全都是我想象出来的吗？！</p><p>就在这个时候，手机“叮”的一声响了一下。</p><p>屏幕亮起，显示出了一条推送。</p><p>我下意识地点开。</p><p>是备忘录里的草稿，设了提醒。</p><p>上面写着：</p><p>【今天又闻到了那种奇怪的味道……好像还有人给我泡了杯咖啡在桌上……是幻觉吗……我越来越分不清了……我需要帮助……我快控制不住自己了……】</p><p>大脑一片空白，我有记录过这些东西吗？不，这不是真的，不，这不是真的……</p><p>也许……难道在我检查其他房间的那短短几分钟里，他（她）不仅潜回来拿走了杯子，还……还实时地、无声无息地篡改了摄像头的录像？！</p><p>甚至在我手机里留下了那条“幻觉”的笔记？！这……这怎么可能做到？！这需要多快的速度和……对我的设备的完全控制力？！</p><p>不！怎么可能！</p><p>不可能！</p><p>我拿起旁边的扫把，疯狂地砸着桌子。</p><p>茶几掀翻在地上，抱着头在地上痛哭起来……</p><p>“怎么可能……怎么可能……”</p><p>我哭喊着，不知道过了多久，感觉我的嗓子都嘶哑了。</p><p>就在这个时候……</p><p>“咚咚咚！！”</p><p>急促而响亮的敲门声，猛地响了起来。</p><p>“有人吗？里面发生什么事了？！”</p><p>一个略显紧张的声音从门外传来。</p><p>我的身体僵住了！是谁？ 敲门声更急促了，还夹杂着另一个男人的声音：</p><p>“警察！开门！”</p><p>警察？！</p><p>挣扎着从地上爬起来，大脑一片混乱。</p><p>颤抖着手，走到门口，犹豫了一下，还是打开了房门。</p><p>门外站着三个人。一个是住在我隔壁、平时基本见不着的邻居，他脸上带着明显的担心和……一点戒备。他旁边站着两个穿着制服的警察。</p><p>邻居赶紧开口，语气急促：</p><p>“警官！我刚听到这边屋里响动特别大！像是在砸东西！还有人在喊！我担心出什么事了就报了警！”</p><p>其中一个警察看着我，眼神打量，语气平静：</p><p>“你好，我们是龙井街道派出所的。刚才屋里是怎么回事？是你一个人在家吗？方便我们进去看看吗？”</p><p>我看着他们，大脑像是卡住一样，不知道该说什么。</p><p>嘴巴张了张，发出嘶哑的声音：</p><p>“我……我……”</p><p>另一个警察探头看了看屋里被我砸乱的景象，眉头皱了一下：</p><p>“屋里怎么弄成这样？出什么事了？”</p><p>邻居补充道：</p><p>“是啊，他家之前就有过奇怪的声音，今天突然闹这么大……”</p><p>我感觉所有人的目光都聚焦在我身上，带着一种探究、审视，甚至怜悯的眼神。</p><p>我意识到自己现在的样子，肯定看起来糟透了。</p><p>衣服皱巴巴，头发乱七八糟，脸上全是泪痕和鼻涕，眼睛红肿。</p><p>“我……”</p><p>我努力想解释什么，但却不知道要怎么说，声音却依然嘶哑颤抖。</p><p>“我不可能，不可能疯了……那……那些不可能是幻觉……”</p><p>警察的眼神交流了一下。其中一个温和了一些：</p><p>“别激动。我们只是来看看情况。方便我们进去吗？”</p><p>“不行！”</p><p>我几乎是条件反射地拒绝，然后又意识到这样更可疑，赶紧又说：</p><p>“屋里……屋里没事……我只是……只是不小心……”</p><p>目光落在旁边的茶几上，空的。</p><p>“警官……”</p><p>我突然想到……</p><p>“你们信我吗？有人！有人进了我的屋子！他给我留了东西！但是他把证据都藏起来了！包括摄像头拍到的东西！他想让我疯！他想让我相信是我的幻觉！”</p><p>我语速越来越快，情绪又开始激动起来：</p><p>“茶几上本来有杯咖啡的！他泡的！但是没了！录像里也没有！还有，我的备忘录！有奇怪的笔记！那不是我写的！是他写的！他想让我觉得是我自己写的！”</p><p>我感觉自己语无伦次，抓不住重点，但是又拼命地想要把这一切都说出来，证明自己是正常的。</p><p>警察看着我，眼神里的那种“理解”和“安抚”，反而让我更加绝望。</p><p>那种眼神不是“我相信你”，而是“我知道你病了”。</p><p>“好，好，你别激动，”</p><p>一个警察一边说，一边慢慢向前走了一步，另一个警察则不动声色地站到了门边，似乎是怕我突然冲出去。</p><p>“我们都听着呢。你刚才说，有人进了你屋子？是什么人？你看见了吗？”</p><p>“我没看见！”</p><p>“我摄像头拍到了！但是被他删了！或者篡改了！他就想让我觉得是我的幻觉！他送我东西！送我小时候的玩具！还有笔！他知道我所有的事情！”</p><p>我指着屋里被我砸烂的桌子，指着地上的碎片：</p><p>“看！你看！我桌子都砸了！就是因为我受不了了！他逼我的！”</p><p>邻居在门口看着我，脸上的表情更加担心了，小声跟警察说：</p><p>“警官，他这样子……好像情绪不太稳定啊……”</p><p>警察转头看了邻居一眼，又看向我，语气变得更柔和了，但身体姿势却透着一种戒备：</p><p>“别激动，别激动。这样吧，先平静一下。你刚才说备忘录有笔记？手机能给我们看看吗？我们帮你查查？”</p><p>“手机！”我猛地掏出手机，屏幕上的页面还停留在那个诡异的备忘录上。</p><p>我举着手机，冲他们喊：</p><p>“看！就是这个！这不是我写的！他能控制我的手机！他想让我觉得我疯了！”</p><p>警察看到我举着手机，其中一人迅速上前一步，想来拿我的手机。</p><p>“别碰我手机！”</p><p>我像触电一样缩回手，紧紧地把手机护在胸前</p><p>“这是证据！他想销毁的证据！”</p><p>两个警察互相交换了一个眼神。</p><p>“这位先生，请配合一下。”</p><p>警察的语气不再是安抚，而是带着一种强制力</p><p>“你现在情绪很不稳定，我们是来帮助你的。我们认为你可能需要去医院做一个评估。”</p><p>“医院？！什么医院？！我没病！”</p><p>我绝望地拼命摇头，试图解释什么。</p><p>“我不去医院！是他们想把我送进精神病院！他想把我关起来！想让我彻底疯掉！”</p><p>我感觉到一种巨大的力量按住了我的肩膀。</p><p>“放开我！”</p><p>我开始挣扎，开始嘶吼。</p><p>“别动！” “冷静点！”</p><p>“我没疯！我没疯！是你们被骗了！他是想让我疯！！”</p><p>我拼命地挣扎着，想要摆脱他们的控制。 然而我的喊叫、挣扎、以及屋里一片狼藉的景象，在邻居和其他可能被惊动的人眼里，无疑是最好的“证明”。</p><p>我感觉到我的手臂被抓住，身体被强行拉出了房门。我拼命地扭动，哭喊，踢打，但一切都是徒劳。</p><p>他们人多，而且我的力气在长时间的折磨和崩溃后，已经所剩无几。</p><p>“你们错了！放开我！相信我！！”</p><p>我被强行带出了我的出租屋，带下了那段阴暗的楼道。</p><p>我的哭喊声在楼道里回荡……</p><h2 id="3-2"><a href="#3-2" class="headerlink" title="3."></a>3.</h2><p>刺鼻的消毒水味道，取代了那个破旧楼道里挥之不去的霉味，成了我新的嗅觉记忆。我不知道自己被带到了哪里，感觉自己就像一个没有生命的货物一样被转运，然后被登记，被分类。周围是冰冷、光秃秃的墙壁，穿着洗得发白的白大褂、表情严肃的陌生人，还有其他一些眼神空洞、或者焦躁不安的“病人”。</p><p>我知道他们联系了我的父母，在模糊的意识里，我还听到了我的朋友白青山，用那种小心翼翼、带着惋惜的语气，向他们描述我那些“不正常”的话语和行为。</p><p>在最初的几天，我像疯了一样，用尽最后一丝力气试图解释，试图抓住每一个愿意听的人，告诉他们——我没有疯！我是被陷害的！我反复地重复描述着那个铁皮青蛙，那支笔，那杯神秘消失的咖啡，还有那个躲在暗处、篡改我手机笔记的人。</p><p>但换来的，只是周围那些穿着白大褂的人，程序化地点头、在本子上飞快地记录着什么。<br>以及……他们开始强制给我用药。</p><p>所有的一切，似乎都指向了一个结论，一个不容置疑的事实——我病了，而且病得很重。那些医生和护士看我的眼神，不再是怀疑，而是确定无疑的“病患”。</p><p>渐渐地，我不再说话了。我意识到，我的解释就像是徒劳的、不合时宜的反抗，只会带来更强的束缚，更多剂量、更让我头脑发胀的药物。我的喉咙因为嘶吼而沙哑，身体因为长时间的挣扎而疲惫不堪。</p><p>我像是被抽空了灵魂的木偶，穿着统一分发的、洗得发白的病号服，混迹在其他病患之中。我开始每天麻木地接受检查、接受治疗，按时吃饭，按时吃药，按时去那个被高墙围住的院子里“放风”。</p><p>他们最终给我下了诊断——重性应激性精神障碍，伴随被害妄想。</p><p>也许……也许他们是对的？在无数次否定和看似“确凿”的证据面前，在药物的作用下，连我自己都开始恍惚起来。我分不清哪些是真实，哪些是幻觉了。那个窥伺者……他真的存在吗？还是说，那只是我病态的大脑臆想出来的恐怖存在？</p><p>住院的地方，看起来并不像我最开始想象的那样阴森恐怖。</p><p>这里可以说非常整洁干净。</p><p>阳光透进擦拭得一尘不染的窗户，洒在地板上，形成一片温暖的光斑。走廊里摆放着几盆绿植，墙上挂着一些色彩柔和的风景画，营造出一种刻意的平静氛围。</p><p>那些护士们，总是轻声细语地说话，脸上带着训练有素的、职业性的微笑。这里的一切都井然有序，有着严格的时间表，极其规律。每天在固定的时间被叫醒、去食堂吃饭、回来吃药、去院子里放风、再吃药、再睡觉……这种过度的平静和刻板的秩序，反而让我感觉更加压抑，像被关在一个无形的笼子里。</p><p>日子一天一天地过去，像是水一样无声无息地流逝掉。在时间的流逝下，我渐渐记不清自己到底在这里待了多久——是几周？还是已经过去几个月了？</p><p>我的大部分时间，变成了坐在窗边的椅子上，目光呆滞地看着外面被高高的围墙框住的一小块天空。</p><p>然后，有一天，病区里突然来了一位新的……员工？看起来很年轻，也就二十出头的样子。脸上带着一种阳光般的、非常温暖的笑容，看起来非常友善，和周围那些面无表情的护士很不一样。</p><p>她叫程思苗，对谁都非常热情，也非常有耐心，无论病人问什么，她总是细声细语地回答，脸上带着那种让人感觉很舒服的笑容。</p><p>我发现不知道为什么，这个叫小程的新护士，似乎对我格外留意。也许是因为我长期沉默、不吵不闹，看起来比较“好管理”？</p><p>她会在每天送药的时候，特意在我床边多停留一会儿，用那种非常温柔、非常关切的语气问我：“今天感觉怎么样？有没有好一点？”即使我通常只是木然地看着她，一言不发。</p><p>她会记住我喜欢靠窗的位置，每次活动时间开放时，她都会不经意地帮我占好那个位置。</p><p>有一次，她甚至像是和我分享秘密一样，偷偷地塞给我一小块巧克力，冲我眨眨眼睛，小声说：“别告诉别人哦，听说这个牌子你以前挺喜欢的。”</p><p>在这个冰冷、麻木的地方，她就像一道突如其来的光，温暖得让我感觉有些眩晕。我开始，一点点地，期待着她的出现。因为她，是这里唯一一个会用比较正常的、平等的眼光看我的人，而不是像其他人那样，带着一种审视、怜悯，或者仅仅是完成任务的眼神。</p><p>今天又是一个平静得让人发慌的下午。阳光正好透过窗户，暖暖地洒在我的身上。程思苗像是往常一样，端着药盘走了过来，脸上带着那种暖洋洋的、让人如沐春风的笑容。</p><p>她的笑容看起来是那么纯粹，那么温暖，那么……无害。</p><p>“来，李明明，该吃药了。”她的声音像微风一样柔和。</p><p>她弯下腰，帮我整理了一下有些皱巴巴的病号服衣领，动作轻柔而自然。然后，她直起身，从她白大褂的胸前口袋里——那个护士用来放笔和本子的地方——拿出了一支笔，准备在夹着的记录本上写些什么。</p><p>就在这个时候……</p><p>我的目光，无意识地，扫过了那支笔。</p><p>亮蓝色的笔杆。</p><p>按动式的设计。</p><p>然后……</p><p>我的呼吸瞬间停止了！就像被一只看不见的手死死地扼住了喉咙！</p><p>因为我看见，就在那支亮蓝色的笔上，有一个小小的、几乎看不清的……</p><p>像是眼睛一样的logo……</p><p>那……那和曾经突兀地出现在我家门口的圆珠笔，看起来……一模一样！</p><p>她将药片放在我的手心，指尖不经意地触碰到了我的皮肤。一股异常的、彻骨的冰冷感，瞬间顺着我的指尖传遍全身！那种冰冷，和她脸上温暖的笑容，形成了极度诡异、令人毛骨悚然的反差！</p><p>这种冰冷注视的感觉！它！它是如此的熟悉！就像我之前无数次感觉到的那样！那种无法形容的恐惧感再次将我吞没！而且！而且！我似乎从她的身上，从她靠得如此近的身体上，闻到了一种无比熟悉的、让我几乎要颤抖的气味！</p><p>一种淡淡的消毒水味道……混合着一丝……微甜的香气……</p><p>时间仿佛在这一刻彻底凝固了！我的世界在瞬间崩塌！我猛地抬起头，死死地、带着一种混杂着恐惧和难以置信的眼神，盯住那张依然带笑、看似毫无破绽的脸！</p><p>“是……是……是你……”</p><p>这句话在我的心里，在我的脑海里，像是绝望的野兽一样疯狂地呐喊！我拼命地想说出来，想质问她，想揭露她！但是我做不到！我的喉咙像是被一只看不见的手死死地扼住了！我张着嘴，却发不出一点声音！就像在那个噩梦里一样！</p><p>她似乎注意到了我瞬间僵硬的身体和惊恐的眼神。但她脸上的笑容没有丝毫变化，依旧那么温暖，那么无害，那么……令人胆寒。</p><p>她的眼睛……那双看似清澈明亮的眼睛深处……我看到了一丝淡淡的、隐藏极深的冰冷。那种冰冷，不是冷漠，而是一种纯粹的、不带感情的……注视感！那是我曾经在噩梦中、在公交车上、在每一个让我心悸的时刻感受过的！</p><p>她俯下身，靠得更近了，用只有我们两个人能听见、像是情侣间低语般的声音，在我耳边轻声说：</p><p>“别害怕……别怕……我观察你很久了，明明……你和其他人不一样，你很特别……我会一直……照顾你的……”</p><p>“照顾”……这个发音似乎被她刻意地、带着一种玩味地……加重了一些。</p><p>我张着嘴，身体僵硬，发不出任何声音。我像个木偶一样被钉在那里，大脑一片混乱！我知道，如果我现在哪怕发出一点声音，发出任何一点“异常”的叫喊，我都会被他们——被这里所有“正常”的人——当做发病，会被绑在床上，会被注射镇静剂！</p><p>她温柔地对我笑了笑，那个笑容甜美得像毒药。然后，在周围其他护士都没有注意到的时候，在她弯腰的瞬间，她在我的脸上……轻轻地亲了一下。</p><p>“我爱你哦……”</p><p>她在我耳边，用那种像情话一样的声音轻柔地说。</p><p>“我爱着你……”</p><p>一股无法形容的恶心和恐惧瞬间涌上来！</p><p>她直起身，笑容依旧，又补了一句：</p><p>“再过一阵子，你就会被转交到另一个地方。”</p><p>“而且在那里……”</p><p>她的笑容变得更加甜美，也更加诡异。</p><p>“我就可以……彻底地……一直照顾你了。”</p><p>说完，她像完成了一件微不足道的小事一样，带着那种温暖得令人作呕的笑容，转身，离开了病房。</p><p>她的背影，显得那么轻快。</p><p>而我，依然僵硬地坐在窗边，手里握着冰冷的药片，脸上残留着冰冷的触感和无法驱散的甜腻气味。</p><p>墙上的老式时钟，依然在“滴答、滴答”地作响……</p><p>仿佛在计时一样……</p>]]></content>
    
    
      
      
        
        
    <summary type="html"></summary>
        
      
    
    
    
    <category term="故事之类" scheme="https://5c3eal.github.io/categories/%E6%95%85%E4%BA%8B%E4%B9%8B%E7%B1%BB/"/>
    
    
    <category term="短篇故事" scheme="https://5c3eal.github.io/tags/%E7%9F%AD%E7%AF%87%E6%95%85%E4%BA%8B/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>至卡拉的情书</title>
    <link href="https://5c3eal.github.io/2025/04/04/%E8%87%B3%E5%8D%A1%E6%8B%89%E7%9A%84%E6%83%85%E4%B9%A6/"/>
    <id>https://5c3eal.github.io/2025/04/04/%E8%87%B3%E5%8D%A1%E6%8B%89%E7%9A%84%E6%83%85%E4%B9%A6/</id>
    <published>2025-04-03T18:01:00.000Z</published>
    <updated>2025-04-03T18:07:29.082Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="零-那破碎的钥匙"><a href="#零-那破碎的钥匙" class="headerlink" title="零 那破碎的钥匙"></a>零 那破碎的钥匙</h2><p>外面下着大雪，就像是想要把一切都覆盖一样，大片大片的雪花落下，将万物都覆盖住。</p><p>呼出的气瞬间变成了白雾，今天的天气真的冷到骨子里了，我紧了紧脖子上的那条围巾，打了一个寒颤。</p><p>踩着楼梯，在寂静的楼道里发出回响。</p><p>每一步都那么沉重，不仅仅是因为天气比较冷的缘故，还因为心头那份说不清道不明的感觉。来到那扇看起来很熟悉的门前，我停顿了一下，还是敲了敲门。</p><p>门被打开，我走进了房间里。</p><p>那位年纪看起来比我大不了多少的女生，什么都没有说，只是和我点了点头。</p><p>我像之前那样，像之前前两次那样走进这个房间中，是的，这已经是第三次了，第三次站在这里。走进这个房间，心情似乎比前两次更加复杂……难以形容。</p><p>房间里一如既往的整洁，可以说是一尘不染，甚至干净得有些过分了。书架上的书按照某种特定的顺序，被排列得一丝不苟，就像是博物馆里的陈列品一样。地板也是那么光洁，一尘不染。</p><p>窗外雪仍然在无声无息地落下，房间里就像有一层厚厚的隔音棉，吞噬了外界所有的喧嚣，也让这个房间显得那么孤寂沉静。加上这里那么的干净与整洁，透露着一种难以言喻的无力感，就像是所有鲜活的痕迹，都被小心翼翼地擦拭干净了。</p><p>这个房间除了空旷，嗅觉上也有一种奇特的味道，这是一种淡淡的挥之不去的草药与消毒水混合的味道。前两次来的时候也是这样，可能是他的姐姐日常有进行焚香和消毒什么的吧。她应该定期打扫着这个房间，整理着这个房间，似乎想用这种方式来留下什么东西一样，可能是希望他之后有一天可以回来吧……我也很希望……</p><p>突然，后背传来了声音，是他的姐姐，林莉……</p><p>她的声音有些沙哑：</p><p>“你又来了……”</p><p>“我知道这很奇怪，警察说他只是……走了……但我不信，弟弟，林峰他……他不是那种会不告而别的人……不会对你……”</p><p>“前两次你来，我没和你说某些事情，给你某些物品。抱歉……我只是还没有准备好，但昨天晚上我又整理了一遍，发现了这个。”</p><p>林莉拿出了一个盒子，递给了我。</p><p>“我理解……”我对她说。</p><p>“毕竟发生这样的事情，谁都无法接受。”</p><p>“他把它藏得很好，我试过，不过打不开。我记得他好像说过，有一把钥匙……在你那里……”</p><p>“那本书，那本卡夫卡的《变形记》，他之前一直很喜欢翻看，我昨天动了一下，这个盒子就掉出来了，被藏在后面。锁着……我想也许只有你能打开它？他……他的日记里……或者说那些笔记里，反反复复的有提到你，说你是钥匙什么的……我想他可能那个时候已经有点语无伦次了，可能已经有些逻辑混乱了……说不定指的是你有钥匙什么的。”</p><p>她的语气带着一种困惑的感觉，但更多的是一种无力的、认命般的恳求。</p><p>我不知道那是什么意思，我什么都看不懂，但我有种感觉……这里面的东西也许是留给你的吧……也许只有你能够找到他，也许只有你能够理解他到底在想什么……或者说他，他到底去了哪里？</p><p>“我不知道……”</p><p>我这么回复……我确实什么都不知道，我在之前完全都不知道这些，我也才是第三次来到这个房间。我感觉十分的困惑……</p><p>“帮一帮我吧……”</p><p>林莉几乎哀求道。</p><p>“我……我会尽力的……”</p><p>我看着林莉刚刚递到我手里的那个黑色木盒，冰冷光滑，不知道是用什么木头做成的，边缘看起来有一些磨损。这个木盒比想象的要沉重许多，里面不知道装了些什么。</p><p>“钥匙吗……”</p><p>钥匙……</p><p>我的脑海里回想着林莉刚刚的话语，一个几乎要被遗忘的画面随之闯入，那是多少年以前了？是高中还是更早？</p><p>一个夏日的午后阳光刺眼，林峰神秘兮兮地对我说：</p><p>“闭上眼睛，给你一个惊喜。”</p><p>“干嘛呀……”</p><p>我虽然这样说，但还是闭上了眼。</p><p>他把一个感觉比较冷硬的东西交到我的手里。</p><p>“睁开眼吧！”</p><p>“什么呀……这么神秘兮兮的……”</p><p>我睁开了眼，那是一个形状简单的黑色石质吊坠。</p><p>“喏，送你的。”</p><p>他笑着，在阳光下看着那么耀眼。</p><p>“这是我们友谊的护身符！据说它里面可是藏着一个，通往另一个世界大门的钥匙哦！”</p><p>“你幼不幼稚啊……都多大了？还在犯中二病……”</p><p>当时我只当他是在犯中二病，还用力锤了他一拳，叫幼稚。不过我还是把这吊坠收下了，一直贴身带着，时间久了，几乎都成了我身体的一部分了，每天都带着，已经习惯了。</p><p>另一个世界的大门？我想起林峰之前说的话，我突然想到一种可能性，我的心脏不受控制地狂跳起来。</p><p>荒谬，这太荒谬了，怎么可能？</p><p>但我的身体已经先于想法做出了反应，我摸索着颤抖着解开了脖子上的绳结，那个早已经被体温焐热的吊坠捂在手心里。吊坠的背面有一个几乎难以察觉的细小卡扣。我用指甲抠了半天，才“咔嚓”一声打开了它。</p><p>里面镶嵌着一把钥匙，一把极小的钥匙。</p><p>形状古朴的黄铜色钥匙，在房间昏暗的光线下，泛着颇为暗淡的光。</p><p>我感觉有些恍惚……我自己都不知道应该做何反应……</p><p>“林峰……”</p><p>我强迫自己镇定下来，抬起头，声音干涩地对林莉说：“好像是有……这么一把钥匙……”</p><p>我将那个吊坠戴好，然后将注意力集中在那个黑色的木盒上……我有一种很不祥的预感……一种好像我一旦打开它，就可能再也回不去的一种预感。</p><p>我用有些颤抖的声音对林莉说：</p><p>“你能……让我在这待一会吗……虽然这样讲可能有些不太合理……”</p><p>林莉没说什么，点了点头，退出了房间，顺便把门关了上去。</p><p>我将那把钥匙插入锁孔，金属接触发出了轻微的摩擦声，我犹豫了一下……但我还是转动了钥匙。</p><p>“咔哒。”</p><p>锁开了……我感到无比的沉重。</p><p>慢慢掀开了盒盖。</p><p>一股陈旧纸张的味道，加上淡淡的药味以及一丝微弱的奇怪的味道扑面而来。那里面整整齐齐地码放着一叠叠厚厚的信封……纸张有比较新的，有比较旧的颜色，从白到黄……可以看出时间流逝的痕迹。这上面几张照片的一角，边缘似乎有些不自然的焦黑。</p><p>我有些颤抖地拿起了最上面的那一封信……信封是新的，地址栏空白，收信人那栏只写了我的名字：李田鸣</p><p>“今天又熬夜画图了，得到了那位在学院里都很有名的老师的表扬。第一个想告诉你，但拿起电话又放下了，不知道该说什么……你最近好像很忙”</p><p>这是一个很普通的开头，不是吗？我们之前都是这样交流的……那么的日常。我的心稍微放松了一点，但还是感觉那么不安，似乎脑海里有什么，但是想不起来。</p><p>“有时候觉得有你在，真好……你总是那么稳……那么稳重，不像是我，浮浮躁躁的。而且像是山一样，真羡慕你，可以把篮球打得那么好，像是一个真正的男人……”</p><p>真正的男人……我感觉心里一紧，想起了过去，林峰，他总是坐在场边看我打球，眼神带着毫不掩饰的崇拜，我一直以为那是兄弟间的欣赏……</p><p>想起一次登山，我轻松地攀上了一个陡峭的坡，回头想拉他一把，他却倔强地避开了我的手，自己咬着牙，爬了上来，然后低着头，闷闷地说了句“我也可以……”。那时候他的脸上那么的倔强。</p><p>我继续往下读，翻开了第二封、第三封……信件的日期越来越早，纸张也越来越旧……内容也越来越奇怪……</p><p>“这个家对我来说，就像牢笼一样……他们又吵架了，他们永远不懂……”</p><p>“自己简直像个小丑……”</p><p>“每天扮演别人期望的样子……我真的好累……我得坚强一些……”</p><p>“有时候照镜子感觉里面的人很陌生……那不是我，绝对不是我……”</p><p>我的心感觉越揪越紧，呼吸有点急促。</p><p>脑海里浮现出了一个可怕的猜测，一个之前就有的猜测……但是我不敢去想，我不敢去承认……我拼命地想把它压下去。</p><p>直到我翻到一封，字迹极其混乱的信，上面模糊潦草地写着：</p><p>“为什么？！为什么我不是男生，不是生来就是一个男生？！！”</p><p>我猛地后退，差点撞到身后的书架……</p><p>林峰他……他……他……</p><p>“我厌恶，我讨厌这副身体，我讨厌这副身体，让我恶心，我恨这身体的一切！恨那每个月提醒我的，肮脏的血，我好绝望……我好讨厌……”</p><p>“我真的想杀了镜子里的我，那样的身体……”</p><p>“杀杀杀杀杀”</p><p>我感觉一阵天旋地转，不自觉地跪坐在了地上。</p><p>林峰……我最好的朋友……他竟然一直……</p><p>我想起了他以前那种无理取闹的坏脾气，他对某些调侃的极度敏感，他对我的某些言语的过度反应，夏天也穿着宽松覆盖身体的衣服的习惯……所有的一切，都让我在这时明白了……</p><p>我的眼泪不自觉地流了下来……我对他，我自诩了解，可是我是那么不了解，我向他分享我的快乐、我的烦恼，可是却没有想过对他来说这一切可能都是一种折磨……</p><p>我颤抖着翻开了最后的信，是那天的前夜。</p><p>“明天……我该穿什么？束胸很痛，但不穿更疼……在你面前，我只想成为‘林峰’，那个你认识的，或许你喜欢的他。”</p><p>“但如果……如果那一刻来临，你会看到真实的我吗？那个我自己都想杀死的怪物……”</p><p>“卡拉的传说里，黑暗会吞噬所有形态……真好啊……”</p><p>“李田鸣，田鸣，我爱你……这份爱，是我唯一的真实……”</p><p>“砰！”</p><p>盒子从手中滑落掉在了地上，我剧烈地喘息着……</p><p>爱……他爱我……以那样痛苦的方式……</p><p>而我……在那晚……在那被酒精与药物、被混乱情绪支配的夜晚……我对他做了什么啊……我真该死……</p><p>记忆碎片如同潮水般涌来，不再模糊，狠狠地穿刺着我的灵魂、我的神经：</p><p>黑暗的房间、粗重的呼吸、皮肤滚烫的触感……林峰细微的哭泣……</p><p>他蜷缩着，用一种我没有见过，从没有见过的，混合着痛苦、羞耻、恐惧，还有某种诡异的眼神看着我，盯着我……</p><p>我痛苦地抱住了头……</p><p>目光扫过地面上散落的，被压在最下面散落出来的照片还有折叠的纸张……拿起它们……我看到那些被用利器恨恨地刮划脸部的少女照片、关于HRT副作用的资料……这一切都在强调着那件事，强调着林峰他不为人知的、绝望的挣扎。</p><p>负罪感席卷而来，充斥着我的脑海，我感到窒息。</p><p>“我真该死，我这个混蛋、瞎子……我……我都做了什么啊……我……我对不起你……”</p><p>房间里只有我粗重的喘息声，窗外继续无声地落着雪……</p><p>对了、对了，卡拉……我突然想到这个。那到底是……他真的像是警察所说的那样“走”了吗……还是，他是去了那个，他所提到的、传说中的“黑暗吞噬所有形态”的地方……</p><h2 id="一-向那无人之境"><a href="#一-向那无人之境" class="headerlink" title="一 向那无人之境"></a>一 向那无人之境</h2><p>“不……不，他那么痛苦……”</p><p>“卡拉……吞噬所有……”</p><p>“他去那里了吗？去那里……为了什么？解脱？”</p><p>“还是为了什么……”</p><p>“我必须，必须要知道……这是我……这是我欠他的……或者……我需要……需要一个结局……”</p><p>我需要一个结局……是的，结局，无论那结局是什么，无论是找到林峰的尸体，还是……活着的他……如果可以活着就好了……还是说……找到别的什么……都好过现在这样，我需要一个终点，为他，也为我自己……</p><p>自责的情绪填满了我的脑海，我想要和他说对不起……我想要道歉，我是有罪的，我想要赎罪……哪怕可能这是那么可笑……</p><p>我挣扎着起身，视野在房间里漫无目的地扫过，然后死死地定格在了墙上。那是一张画满了诡异线条的卡拉雪山地图，那座被称为卡拉的雪山的地图。</p><p>它绝对不是一张普通的地图……这是他最后的研究，他失踪前疯狂地研究这座山……</p><p>我强迫自己深呼吸，冷静，冷静，你必须要冷静一些，如果你想要赎罪，如果你想要了解……那么你就必须理解他在想什么，他在失踪前想什么……他在失踪前在做什么……</p><p>我走到墙边，仔细地近距离审视那张图，那是卡拉雪山的地形图，等高线清晰可见。上面覆盖的是林峰用红黑两色所绘制的如同蛛网般密集的线条，它们缠绕着这座山峰，汇聚向地图的中央，一个被他特别标注出来的区域。</p><p>之前来的时候，我就注意到过这张图，特意地去查过，这座被称为卡拉的雪山，被称为是旅游胜地——当然是在某些登山爱好者中……这里极富挑战性，危险性极高。</p><p>之前我查找的时候，这个区域在普通地图上是一片空白，但是在这张地图上，他却用一个黑色螺旋符号标记了这个位置。上面用极小的字写着：“Kāla之眼，Mahākāla之心”。</p><p>那些红黑线条也不是随意的涂鸦，它们有的标注着奇怪的符号，有的连接着一些很奇怪的公式，这些符号有些像是梵文，之前我有记录过一些，但上网去查的时候并没有查到。</p><p>似乎林峰在暗示着，暗示着这座山的什么呢……</p><p>这些似乎都暗示着某种流动的方向，就好像整座山体是一个巨大的活体器官……不过这样想，是不是太疯狂了？</p><p>我转过身，开始在房间里翻找，寻找更多的线索，翻找了之前上两次来的时候我就翻过的那些线索……试图在里面找到更多的资料……</p><p>我强迫自己忽略掉那些可能让我充满负罪感的、刺痛我的部分……</p><p>拿起了一本硬皮笔记本，翻开，里面是林峰后期越来越潦草的字迹，混杂着大量的专业术语和一些疯狂的、像是发疯了一样的臆想。</p><p>我阅读的过程非常地艰难，不过还是强忍着不适的感觉阅读。</p><p>“Kāla……他不是神祇，更像是一种法则，具象化，或者说是一个漏洞……他对某些高熵状态的能量极其敏感……”</p><p>我看到他用红笔圈出了一段字：“最高纯度，那最本源的存在性痛苦 &#x3D; 完美的燃料&#x2F;祭品”</p><p>他不会……把这个当真了……</p><p>我强忍着不适感，继续看下去：</p><p>“错误的肉体是意识的监狱”</p><p>“Kāla……提供终极的可能，那种超越物质形态的束缚”</p><p>笔记上充斥着他对摆脱肉身、融入“信息流”、意识上传什么的渴望。</p><p>他将卡拉描绘成一个可以焚烧旧有形态、重塑真实存在的熔炉。</p><p>这看起来是那么地荒诞……这怎么可能呢……</p><p>我更加难受了，都是我，都是我……我带给他那么多的痛苦……</p><p>如果没有我的刺激，他会这样吗？本来他家的负债就已经让他压力很大了……</p><p>我看到了一张图，是一个双螺旋结构的图画，旁边赫然写着“林峰”和“李田鸣”，并且用笔标注上了一些文字：</p><p>祭品 &#x3D; 完整那晚的记忆（双方） + 痛苦（主要来自LF，需借由LT情感共鸣放大）</p><p>他难道……用我们的……用他最深的痛苦……去……去献祭给那个被称作卡拉的……</p><p>这怎么可能？为什么啊……这是多么地疯狂，才会相信这样的臆想，可是这样的臆想……不也是我造成的吗……</p><p>我差点把这本笔记本扔出去，但是我还是忍住了。</p><p>我翻到了笔记的后几页，这里的字句变得非常地混乱，夹杂着大量很难懂的暗语、符号和涂鸦……这部分看起来不像是某种推导，像是之前的那样些，更像是一份行动计划……</p><p>我强迫自己集中精神去辨认、理解那些。</p><p>“‘卡夫卡甲虫’（高二暑假我们爬山时，林峰指着一块形状奇特的黑色岩石，说它像《变形记》里的甲虫，我当时还笑他）下方的冰川舌…”</p><p>“当看到‘哭泣的冰川’（一条融水形成细流的冰川，看起来像在流泪，记得林峰当时看到它，莫名地情绪低落了很久）时，面向Kāla心脏（地图上的‘眼睛’），直行”</p><p>“沿着那条让他想起《普鲁弗洛克的情歌》中‘无言的诘问’（我们都喜欢艾略特，曾一起讨论过这首诗，林峰说他感觉自己就像那个永远在犹豫、无法行动的普鲁弗洛克）的碎石坡向上…”</p><p>“当‘猎户座的眼泪’（冬季猎户座某个特定亮星组合，我们曾在一次露营时彻夜观察，林峰说那星星像在为世人哭泣）流向‘寂灭之脊’（卡拉山的当地别称，意为寂静与死亡的山脊）时，就是‘受胎之日’（这可能是他从某些神秘学资料里看到的？），Kāla的‘胃口’最好，‘门’最容易打开…”</p><p>他记得…他全都记得…我们过去的点点滴滴，那些玩笑，那些诗句，那些只有我们懂的瞬间…他竟然用这些…用这些铺设那种道路……并且说他好像知道，我，只有我能看懂这些。</p><p>虽然我可能还是有些怀疑，感觉自己的想法似乎变得有些疯狂……我似乎感觉到，我想要相信这些东西……我觉得他不是“走了”，而是去了卡拉，去执行他的那个看起来非常疯狂的计划……而且他好像在等我……</p><p>我把那几页笔记小心翼翼地撕了下来，折好放进了口袋……</p><p>我有一种冰冷的不容置疑的感觉，我必须去卡拉……我必须知道他最终的结局……虽然这看起来是那么地疯狂……去选择相信这种臆想……</p><p>但是……也许……这是我唯一能做的事情。</p><p>也许这是我赎罪的方式……</p><p>也许这根本就不是为了他……而可能是为了我自己，为了我自己可以从自己这种负罪感解脱出来……所以我要这样做……也许我是这样自私，也许我不是，我不知道……</p><p>我走向客厅，林莉她还守在客厅，眼神看起来很是空洞。</p><p>我犹豫了一会儿……但最后还是告诉了她我的发现，告诉她林峰可能是去了卡拉山的深处，进行某些实验什么的，并给她看了那几页的路线图。</p><p>她的反应比我想的更为激烈，她突然猛地抓住我的手臂，指甲几乎要嵌进我的肉里。</p><p>“田鸣！不！你不要相信！”</p><p>“他病了，他是病了，他是病糊涂了……”</p><p>“卡拉山本来就那么危险，在这种天气下，就更是危险！”</p><p>“他……他……虽然我不想承认……”</p><p>“但应该已经是走了吧……”</p><p>“我……想去一趟……” 我说。</p><p>“你是疯了吗？”</p><p>“他已经……已经走了……你如果再过去……出了什么事情……”</p><p>“就算如果要去，我们可以报警，我们再求一求警察……”</p><p>“警察不会相信，你很清楚不是吗……我们之前难道没有报警吗……”</p><p>“他们只会觉得这是精神病人的呓语……”</p><p>脑海里浮现出之前去了一趟警察局的情况：</p><p>“李先生，我们上次说了，很清楚了，我们不可能就因为这些去调动资源去未完全开发的山区搜救，而且这种天气下……他已经走了……如果您坚持认为您的朋友有危险，我们建议您联系专业的、有具备高山搜救资质的团队。而且现在你们说的这些，都像是某种网络小说里的情节或者角色扮演游戏什么的，他已经疯了……那种天气下如果登山，存活的可能性几乎没有……”</p><p>“你也知道……你也知道这是臆想，那是他病了，他几乎没有可能还活着……那你为什么想要去……” 林莉说。</p><p>事实确实可能也像她所说的一样，但是我反而更加坚定了去一趟的想法。</p><p>……</p><p>之后我去找了那些专业的人士，通过林峰留在房间里的名片，我联系到了一位据说经验极其丰富的那个区域的本地老登山向导。我忽略了、隐瞒了大部分奇怪的细节，只是说，我的朋友可能在卡拉山深处失踪……我想要去寻找，不论他是死是活……并给他看了地图，和说了基本的路线描述……</p><p>那位老向导起初还很热情，但是当他看清楚那张地图路线的指向，特别是那个‘眼睛’标记的时候，脸色突然一下变得惨白。猛地将地图推开，就像是碰到了什么肮脏不洁的东西。</p><p>“你不要命了！那地方……那地方可邪门得很……进去的人，要么疯疯癫癫地出来，要么再也没影了……”</p><p>“他就算活着也疯了，你的朋友……他大概是已经死了……”</p><p>“他去那边就是送死……”</p><p>“你最好离这事远点，不要再去在意这些了……别说带你去，谁提到那个鬼地方，我都浑身发毛……”</p><p>他的描述是那么地真实，带有一种迷信的色彩。看起来非常不愿意提起这个地方。带我去就更没有可能了……</p><p>……</p><p>我之后去找了林峰似乎之前预约过的心理医生，是通过桌子上的备注找到的。我整理好思路，尽量客观地陈述了林峰的情况，并且展示了一部分的笔记。</p><p>医生非常耐心地听完，并且翻阅了笔记，然后用一种极其严肃的眼神看着我说：</p><p>“李先生……情况非常不乐观……”</p><p>“根据这些笔记和你朋友之前的状况，他很可能患有严重的精神分裂，伴有复杂的妄想……并且将这些投射到了宗教或者说神秘学上……卡拉山成为了他妄想的核心……”</p><p>“那我要怎么办……他可能，大概是真的去了那儿……”</p><p>医生推了推眼镜说道：</p><p>“李先生，现在更让我担忧的是你。你现在过度沉浸在他的世界中，描述的这些，对他描述的这些……甚至开始产生解读和认同，我甚至没有听到你怀疑这些东西，你表达了对这些东西的认可……这是典型的、有些Folie à deux的特征，也就是二联性精神病的特征……”</p><p>“你最好立刻切断与这些信息的接触……”</p><p>怎么可能……他们怎么都不懂，为什么……为什么觉得我是产生了精神病症状，明明这些，应该可能说不定是真的……</p><p>对，是他们害怕，他们想要把我从林峰的世界里彻底剥离开来，没错！</p><p>那么，林峰是对的。</p><p>那些“只有你能懂”……“你会来的”的字句在我的脑海里反复地浮现。</p><p>也好……既然不理解……既然没人理解，那我就一个人走下去，一个人走下去……</p><p>就在这时，似乎一个微弱的、熟悉的声音在我耳边响起：</p><p>“看吧……他们都是瞎子，只有你，只有我，只有我们可以看见真实。”</p><p>“别害怕，来吧……来吧……我在这里等你。”</p><p>我就好像听到了这样的声音，但是我并没有感觉到惊恐，我的内心深处涌上了一股很奇怪的暖意，一种归属感，我下意识地点了点头。</p><p>……</p><p>在镜子前，我看见了一个陌生的自己，脸色苍白，眼窝深陷。镜子里的倒影似乎晃动了一下，我似乎看见了林峰的脸和我的脸重合，带着他的那种混合着绝望与复杂情感的眼神……我猛地闭上眼，再睁开眼时，镜中只有我自己。</p><p>但是有一种被注视、被连接的感觉……</p><p>我想是时候了。</p><p>我小心翼翼地将黑色的木盒放入背包的底层，用衣服包裹好。然后我拿出了一本笔记本，封面上是我们少年时一起画的一个幼稚的星空，涂鸦早已模糊，我用手指摸索着它，感受着纸张的纹理，然后将它放好，装进衣服的口袋中。</p><p>接着，我打开了衣柜，找出了那件洗得发白，但叠放整齐的连帽衫，那是林峰的……夏天时，他也经常穿着它，宽大的样式能够遮掩他的身体……我用手摸索着它……</p><p>然后再将它重新叠好，放入衣柜。</p><p>最后我开始准备登山的装备，我从角落里拖出以前和他一起登山使用的背包，里面有一些基础的、但绝对算不上专业的装备：一根冰镐，几段绳索，一个指南针，有一些压缩饼干和能量棒等……我没有做多少太多的准备，实际上我的装备非常地简陋。</p><p>或许一开始，这就决定了结局……</p><p>我没有留下任何字条，不需要了，我也选择彻底地告别。</p><p>当时针指向午夜，那正是林峰笔记中推算出的那个“受胎之日”的时刻，我背上沉重的背包，然后环顾一圈这个房间，推开了门，走了出去。</p><p>没有回头，没有犹豫，迈开脚步，走进了那片被雪花笼罩的世界。</p><p>“卡拉……时间……黑暗……死亡……变形……林峰……”</p><p>我在心里默念着，非常平静。</p><p>“无论你在哪里，无论怎么样，我来了……这是我的赎罪……”</p><h2 id="二-向那幻影前行"><a href="#二-向那幻影前行" class="headerlink" title="二 向那幻影前行"></a>二 向那幻影前行</h2><p>风卷着雪花拍打在我的脸上，我加快了脚步……根据林风笔记那些潦草的地图和模糊的描述，我需要先到达卡拉山脚下一个废弃的站点，那里是常规登山路线的终点，也是他标注的入口……</p><p>徒步漫长的过程非常枯燥，四周只有白茫茫的雪地和偶尔出现、被积雪压弯了腰的枯树，风声就像是一种低沉的嗡鸣，频率非常稳定，让人感觉很烦……</p><p>拿出指南针，指针在微微颤抖，幅度不大，可能是这边的磁场异常导致的。</p><p>在天色快亮的时候，我看到了那个废弃的站点，他就那样孤零零地在那里伫立。木质的结构已经很腐朽了，窗户也是破烂不堪，我知道再往前，就是地图上林峰用红色线条标注的、通往“Kāla之眼”的路。</p><p>我没有停留，绕过破败的小屋……继续向前。</p><p>几乎是瞬间，我就感觉到了不同，空气就像是凝固了一样，变得非常的沉重，风声依旧是那么稳定，那种嗡鸣依然很清晰……在这其中有一点点很奇怪的变化，这种变化我没有办法去形容描述。周围的景物也发生了一些变化，这些就看起来比较的明显，那些枯树的枝丫变得更加扭曲，雪地的反光好像貌似泛着一种很奇怪的感觉。</p><p>我强迫自己集中精神，拿出笔记做对照，按照林峰的指示，我需要沿着一条几乎被积雪覆盖的、已经废弃的伐木小道前行……走了不知道多久，也许是一个小时，也许是三个小时左右，我找到了一块相对避风的巨大黑色岩石，这让我想起“卡夫卡甲虫”，虽然这形状看起来不太一样……坐下来休息，拿出压缩饼干，艰难地啃了几口。</p><p>我从背包最底层，艰难地拿出了那个黑色的木盒，手指划过光滑的表面打开了它，我没有去看那些信件，而抽出了被刮花的照片，在风雪中看到……那是林峰少年时，穿着女生校服，短发，笑容僵硬。脸部被划得面目全非……不能从中感到一种痛苦……</p><p>“林峰，你那时……多痛苦……”</p><p>就在这个时候，突然间，眼前的照片剧烈地模糊扭曲，如同投入水中的倒影被搅乱一样，被刮花的痕迹就像是蠕动的虫子一样，在上面爬行。我一抖，本能地将照片扔掉……周围的世界也突然跟着一起疯狂地扭曲，那块黑色的岩石如同融化的蜡一样变形着，看向远处，就像是橡皮泥一样被拉长挤压，天空的浅灰色变成了高速旋转的、混合着黑红、绿等色彩的漩涡。</p><p>一种巨大的嗡鸣开始响起，我感觉自己的身体就像被一种无形的力量拉扯撕裂着，又像是被无限地拉长，又像是被挤压进一个很小很小的空间中，我感觉很眩晕，很恶心，几乎要吐了出来……</p><p>“啊……”我忍不住发出痛苦的叫声。</p><p>不知道过了多久，突然间一切都静止了，戛然而止。</p><p>我大口大口地喘着气，周围恢复了正常，只是说……我低头看向手腕那块我佩戴的廉价电子表，似乎报废了……我抬头看向天空，之前能见度虽然比较低，但还是白天，但现在天空却暗了下来，呈现出一种非常诡异的深蓝色，就像是时间直接跳到了傍晚。</p><p>风雪也比之前大了许多，打在脸上，就像是细小的刀片在划过我的脸颊。</p><p>我试图去啃那块只啃了几口的压缩饼干，但现在摸上去竟然变得很软，就像是放置了很久、开始腐败变质了一样。</p><p>“这怎么可能……”</p><p>我想起林峰笔记里的话：</p><p>“Kāla……扭曲时间……”</p><p>“时间在这里失去意义……”</p><p>这是真的吗……还是说是我疯了呢……这说不定真的是真的，是真实的。</p><p>我感觉我几乎要崩溃了，我的理智像是被什么东西不断碾压着、搅碎。</p><p>如果林峰说的是真的，那么笔记里其他的内容呢？那个“Kāla之眼”？那个“超越形态”？</p><p>我挣扎着爬起来，很奇怪的是，那张照片就在我的脚下，没有被吹飞，我拿起那张照片放入木盒，然后我拿着那几页笔记，继续前行……</p><p>“时间节点……”</p><p>我看着笔记上关于“猎户座的眼泪”和“受胎之日”的描述，我更加焦急了，我觉得我应该尽快地找到他，在那个时间来临之前。</p><p>我不再需要手表，我也不依赖指南针，我突然开始更相信自己的直觉，更加依赖林峰留下的那些东西，我在被什么东西牵引着，仿佛被内心中的什么直觉牵引……</p><p>“林峰……”</p><p>我沿着一条碎石坡向上攀爬，这条路布满了散落的黑色石块，极其地陡峭难行。光线昏沉，那种嗡鸣声依旧在响着……这条路就像林峰所隐晦地描述的那样，是“无声的诘问”，那种嗡鸣声似乎更加清晰，我发现这种声音中开始夹杂着一种啜泣声，又像是孩子的梦话，或者说又像各种失落的人在用听不懂的语言窃窃私语，他们飘忽不定，你越想听清，他们就越模糊……我的身体非常疲惫，缺氧让我的太阳穴突突直跳，视野也开始变得有些模糊，但我不敢停下，内心深处那股被牵引的感觉越来越强烈了……</p><p>我感觉林峰他一定在前面。</p><p>“当碎石不再沉默，是可能容易引发落石的路段？寻找普鲁弗洛克犹豫的阴影……指一块形状类似低头沉思人形的岩石？还是指某个特别容易让人迷失方向的岔路口？”</p><p>就在我全神贯注地辨认着前方的岩石时，突然间，我的余光瞥到……整个岩壁上的影子突然扭动了一下……</p><p>我开始以为是我自己的疲劳造成的错觉，但当我再次看去的时候，那个影子它真的在动……它就像是一滩墨汁一样，在岩壁上缓慢地蠕动……缓慢地变形……然后它开始拉长，变成了一个模糊的、不断变化的人形轮廓，有时候它看起来像是一个男性，有时候又像是一个女性，有时候又变得像是一滩烂泥一样……</p><p>我感觉那个影子它好像在看着我一样……</p><p>“你来了……”</p><p>有声音直接在我脑海里响起，那声音像是我自己的，又像是林峰的……非常地沙哑、扭曲，就像是那种受到信号干扰的声音……</p><p>“懦夫……骗子……看看你的肮脏……”</p><p>然后那影子又开始变形，它先是变成了一个极度渴望的样子，伸出双手的形状，就像是我自己的某种欲望，接着，它又变成了一个厌恶的姿态……接着它分裂成两个模糊的影子，互相地撕扯对方，愤怒地捶打对方……最后那影子开始膨胀起来，变成了一个巨大的、覆盖整个岩壁的巨大眼睛轮廓……</p><p>那个眼睛在凝视着我，在窥视着我，好像是要把我吸入进去一样。</p><p>我感受到了一种巨大的恐惧，我发出了一声尖叫，身体失去平衡，然后整个人向后摔倒，摔在碎石之上。我抬头望去，岩壁上空空如也，只有我因为摔倒而晃动的头灯光束下，自己的影子被拉得变形。</p><p>刚刚那一切……是假的吗……是我的幻觉吗？可是，那真的是幻觉吗？也许是卡拉在用这种方式阅读着我，将我的内心投射出来。</p><p>现在是在品尝我吗？我浮现出了这样一个莫名其妙的想法。</p><p>我挣扎着爬起来，后背非常疼，我不敢再看那片岩壁，我也不敢看自己的影子……我强迫自己抬起头，就在这时，影子又出现了……那个影子站在一块高处的岩石上，背对着我，身影非常模糊，他好像穿着一件连帽衫，他没有回头，只是侧过头，似乎用眼角的余光瞥了我一眼……带着一种悲悯……</p><p>然后他伸出手指，指了指左前方的一条更加隐蔽、看不清路径的岔路，我愣住了。其实按照之前的判断，我应该直行才对，但是这个幻影它似乎在给我什么指引？这个幻影看起来就像林峰一样……</p><p>“跟着他……”我的脑海里浮现出这样一种不容置疑的想法。</p><p>我似乎觉得这是不对的，这是危险的，但是我的直觉却不由自主地想要相信。</p><p>于是我跟着走了……</p><p>我咬着牙继续走着，跟着那个影子走着。我艰难地跟上他，这个幻影始终在我前方不远处，保持着一个固定的距离。我艰难地跟着他……我越来越疲倦，意识开始模糊，感觉现实开始抽离，好几次我差点失足滑落，都是在最后关头，仿佛被一种无形的力量推了一下，才稳住身形……</p><p>走了不知道多久，进入了一个相对平缓的区域，这里像是一个被遗弃的地方，四周耸立着更加高耸的黑色山壁，地面上覆盖着厚厚的积雪，在这些雪之下，似乎能看到一些很奇怪的凸起……</p><p>我小心翼翼地走着，突然脚下被什么东西绊了一下，我直接向前扑倒在了雪地里。</p><p>当我挣扎着抬起头时，我的瞳孔猛然收缩。</p><p>绊倒我的，是一只从雪地里伸出来的、已经冻得发黑、如同枯柴般的手臂。</p><p>我向后退去，连滚带爬地拉开距离，借着头灯的光线，我看到那只手臂连接着的，是一个大半个身体都被埋在积雪下的人形轮廓……我胃里一阵翻涌，我忍住不适感，凭着一种奇怪的信念继续向前……然后我陆续看到了更多类似的景象，有的只露出半个头颅，有的是一截穿着登山靴的小腿，有的是像刚刚那样伸出一只手臂……</p><p>我走着走着，当我看向一具离我比较近的、只露出上半身的尸体时，我突然感觉大脑一震。我就这样地体验到了这个人临死前的最后那一刻……一种无边无际的绝望感和对生的强烈眷恋，将我的意识淹没……我似乎能听到他在当时心里疯狂地呼喊着他家人的名字，能够感受到生命力一点一点地流逝……</p><p>这种体验只持续了几秒钟，然后我发现自己跪坐在雪地里，不受控制地干呕……</p><p>“不……不……”</p><p>就在这个时候，那个幻影他缓缓地转过身，第一次正对着我。</p><p>他的脸看不清，看不见，但是给我一种……一种好奇的感觉……似乎他在观察我的反应……</p><p>然后他伸出了手……</p><p>指向前方……</p><p>我知道他想让我继续前进。</p><p>“够了……我不想再走了……”我几乎已经崩溃了。</p><p>“这到底是什么地方……你想带我到哪里去……”</p><p>那道幻影没有任何声音回应，只是保持了刚才那个姿势，指向前方。</p><p>就在我感觉到快要放弃的时候，我的身体突然传来一种很诡异的感觉，就像是我自己的手臂，就仿佛不是我自己的一样。我低头看去，手臂还是原来的样子，但是那种不属于我的感觉却变得异常清晰，就像是我被困在一个陌生的躯壳里……这个身体、这个血肉之躯变成了一个令人厌恶的牢笼……</p><p>“这是……这是怎么回事……”</p><p>我惊恐地摸着自己的身体，但触感也变得模糊起来。</p><p>“感受到了吗……”</p><p>那个奇怪的声音，就像是我的声音、也像是林峰的声音再次响起。</p><p>“这就是‘形态’的束缚……血肉的监狱……Kāla可以让你摆脱这一切……彻底的自由……纯粹的存在……”</p><p>“摆脱……肉体……自由……”</p><p>我的脑海里重复着这些字眼。</p><p>然后一种病态地对于解脱的渴望突然开始出现。</p><p>林峰说不定是对的，也许死亡和痛苦的终极答案，就是舍弃这个脆弱不堪的肉体……我似乎更加理解了林峰的想法。</p><p>我抬起头，看向前方的影子。</p><p>然后我挣扎着站起身，感觉自己就像是一个被设定好的机器，或者是一个自愿走向祭坛的信徒，机械地，但是带着一种期待地跟随着那个幻影的指示，向着山谷更深处的地方走去。</p><p>我麻木地走着，眼前的景象开始变得越来越扭曲，颜色在深黑、暗紫和令人作呕的粉色之间缓慢变化。附近的山壁开始变得就像是布满了血管，有些地方开始渗出一些粘稠、深红色的液体，散发出来一种铁锈味，天空的云层开始旋转，形成了一个巨大的漩涡。</p><p>周围开始响起一种无法分辨内容的歌唱的声音，就像是很多人在合唱着什么，让我感到头痛欲裂，但是也带来一种很奇怪的、被充满的感觉。</p><p>我感觉自己已经彻底地模糊了，我感觉我的灵魂已经脱离了肉体，思维开始变得零散。脑海中只剩下几个反复出现的念头：</p><p>“解脱……Kāla……林峰……在一起……”</p><p>我开始自言自语起来，然后自己不受控制地哼唱起我之前从没有听过的歌谣：</p><p>周围的地面上开始出现一些黑色的脚印，它们非常密集，就像是在跟随着我。天空中出现了一些巨大的几何图形，我可以看见一些半透明的人形轮廓在远处飘荡着。</p><p>然后，我不自觉地拿出了那本装在口袋里的笔记……手指摸索着封面，在我抬起头时，目光正好对上天空中那个黑色的漩涡。</p><p>然后……旋转的云层停止了，突然间停止了。</p><p>然后一行行扭曲、巨大的文字开始在天幕上浮现。</p><p>那些是林峰之前在笔记中记录下的那些句子……</p><p>一种无比宏大的合唱声响起，就像是千万个声音的合唱，反复吟诵着那些天空中的句子。</p><p>我感到我想要臣服，我觉得我应该臣服，我感觉我顿悟了……</p><p>我知道了真相，我知道了这一切，这是注定的归宿，是注定的宿命。</p><p>林峰是对的！Kāla是对的！</p><p>我看着天空，脸上露出了微笑，眼泪不受控制地流淌。</p><p>“我来了……我来了……我来了……”</p><p>“我来完成我们的情书，我来完成我们的永恒……”</p><p>那道一直引导着我的幻影发生了变化，我似乎看清了面容，面容越来越清晰……那是林峰……他的眼神，没有任何人类的情感，只有一种深邃、冰冷的平静……就像是仰望星空时的那种感觉……</p><p>他的嘴角微微上扬，然后露出一个温柔的笑容。</p><p>然后他的身体开始逐渐变得透明，开始不断地旋转起来，猛地射向了前方不远处的一个地方。那是一个看起来异常深邃、不断扭曲变形的冰洞……他投入其中，消失不见。</p><p>我没有任何犹豫地，我知道，我应该过去。</p><p>我连滚带爬地跑向了那个洞口，这个洞口中似乎传来无数的声音。</p><p>“我来了……”</p><p>我深吸一口气，扯下了那个吊坠，用力地将其扔进风雪之中。</p><p>然后，我一头扎进了那个洞口之中。</p><h2 id="三-至卡拉的情书"><a href="#三-至卡拉的情书" class="headerlink" title="三 至卡拉的情书"></a>三 至卡拉的情书</h2><p>我不知道自己是怎么穿越那片黑暗的入口的，也许是爬，也许我是滚落下去的……或者是以一种难以想象的方式通过的。我只记得在一阵黑暗之后，我感觉自己一切的感官都被剥夺了一样，一切变得黑暗，所有的一切的感觉都消失了。取而代之的，是一种纯粹的，就像是漂浮在虚空之中的失重感，以及有一种冰冰冷冷的存在感。</p><p>这里没有上没有下，没有左也没有右，没有时间的流逝。我所看见的，不是用我自己的眼睛所看见的景象，而是直接感知到的景象。我感受到了一个无边无际的空间，这个空间被深邃的黑暗所填满，其中流淌着，就像是星云一样的东西，它们像是水一样在流动着，整个空间的结构在扭曲流动，违反任何的常识。</p><p>我感到更加宏大而清晰的合唱，无数的声音，男人、女人、老人、孩童，吟唱着我听不懂或听得懂的语言，表达着各种我能感知但无法理解的情绪，他们非常精准地交织在一起，构成了一种很奇妙的集合体。</p><p>我现在没有任何的恐惧，我感觉到一种前所未有的一种神圣的敬畏感，我感觉自己就像是一粒尘埃一样，或者说就像是一粒沙子一样，漂浮在海洋中。</p><p>然后我“看到”了他。</p><p>在这片空间中有一个相对稳定的部分，就好像散发着微光一样的区域，感觉上是半透明的，就像是被什么东西构成的一个茧状物，它的大小非常的难以估量，它好像非常的小，也好像非常的大。表面上有无数的光点、无数的黑色的点，不断流淌着，跳动着，就像是一颗心脏一样。</p><p>我知道，我不知道为什么知道……那就是林峰……</p><p>或者说林峰曾经是那个东西，现在已经和卡拉部分地融合了，没有任何可以辨认的特征，没有五官，没有肢体，只有不断变换……他散发出了一种熟悉的感觉……</p><p>那个茧中心悬浮着一本破旧的日记本，摊开着……前半部分是疯狂书写的字迹，后半部分的空白页面则像是黑洞一样散发出庞大的引力……就像是在呼唤着什么，在等待着什么……</p><p>那种引力，那种无法抗拒的力量牵引着我，牵引着我的意识，如果还可以这样称呼的话……我不由自主地向那个日记本飘去，只是一瞬间我的“存在”就触及到了那本日记。</p><p>轰——</p><p>就像是整个宇宙的信息在一瞬间坍缩爆炸，那前半部分冲刷着我。</p><p>我不再是我。</p><p>我……成为了林峰。</p><p>我感受到他那错误的身体带来的感受，感受到他的屈辱，感受到他的刺痛，感受到他的压力，感受到他的迷茫，感受到他的恐惧……我感受到了他的一切，我……感受到了扭曲的爱……那种既渴望靠近又害怕的感觉，那种矛盾的、自毁的、病态的复杂情感……</p><p>我感受到了他研究Kāla的疯狂过程，从最初在古老传说和神秘学文献中找到一丝希望，在试图用理论强行解释，到最后被Kāla所完全吸引……前往卡拉山。</p><p>我感受到了他的一切，或者说现在我就是他一样的感觉。</p><p>日记本后半部分的空白页面，开始蠕动。</p><p>一种模糊的感觉，模糊的指令，以纯粹信息的形式灌入我的脑海……</p><p>“存在是囚笼，形态即是虚妄。”</p><p>“卡拉乃是真实，融合方为永恒。”</p><p>“那螺旋已经降临，契约将成。”</p><p>“舍弃‘我’的幻影，拥抱‘无’的本体。”</p><p>“不是消亡，是升华，是形态的超越。”</p><p>我理解了，我理解了，我理解了。</p><p>我接受了，我接受了，我接受了。</p><p>我就像是被无形的画笔引导，开始在那本空白的后半部分进行书写，没有文字，也没有符号。只是纯粹的流动、闪烁的光点、变幻的色彩、一些代表“李田鸣”一生记忆、情感、痛苦、爱与罪……那各种的信息……这个过程是那么的流畅且迅速，就像是仿佛演练过无数次一样。</p><p>然后我感觉到彻底的放空，我感觉到一股几乎神圣的平静，在最后的最后，最后的一切注入那空白的页面的瞬间，那本日记爆发出一道光芒，一道黑色的光芒，就像是黑洞那样，产生出一种引力。</p><p>没有旋转，也没有靠近，就是瞬间的，瞬间的融合。</p><p>极致的痛苦就像是被撕碎成碎片，然后再被强行地压缩揉在一起；极致的狂喜，就像是脱离了所有束缚，无限延展，融入某种黑暗、永恒的实体、某种黑暗的整体。</p><p>一切的一切痛苦与狂喜交织着，然后最终都归于，彻底的、绝对的寂静。</p><p>那么的巨大，那么的深邃，无法描述，不断地变换，不属于任何，只是在那里。</p><p>我……我突然看到，最后……最后一刻我看到……</p><p>阳光灿烂的山顶，两个少年并肩坐着，他们无忧无虑地笑着，指向远方的天空，谈论着未来的梦想，然后一切破碎化为乌有。</p><p>…………</p><p>亿万意识的合唱，短暂地拔高了，然后又恢复了永恒的一种状态，就像是宇宙辐射一般的低语。</p><p>卡拉山的天空是铅灰色的，雪花无声地飘落着。</p><p>这座山就这样默默地伫立，就这样平静地伫立着。</p><p>没有人知道，没有人知道，没有人知道这里的答案……只有风声如同时间本身，冰冷地掠过……</p><p>但是，或许，在那无边无际的深处，在之中，还残留着某些东西，那不是记忆、不是情感、不是意识……</p><p>那是一份用痛苦、用负罪感、用对虚无的渴望，书写的、书写完成的那份……</p><p>《至卡拉的情书》。</p><p>它成为了Kāla的收藏品，这位冷漠的时间，黑暗本身，或许会偶尔“翻阅”吧。</p><p>就像是欣赏那样……</p><p>无声无息，永无止境。</p>]]></content>
    
    
      
      
        
        
    <summary type="html"></summary>
        
      
    
    
    
    <category term="故事之类" scheme="https://5c3eal.github.io/categories/%E6%95%85%E4%BA%8B%E4%B9%8B%E7%B1%BB/"/>
    
    
    <category term="短篇故事" scheme="https://5c3eal.github.io/tags/%E7%9F%AD%E7%AF%87%E6%95%85%E4%BA%8B/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>光与影之间</title>
    <link href="https://5c3eal.github.io/2025/03/31/%E5%85%89%E4%B8%8E%E5%BD%B1%E4%B9%8B%E9%97%B4/"/>
    <id>https://5c3eal.github.io/2025/03/31/%E5%85%89%E4%B8%8E%E5%BD%B1%E4%B9%8B%E9%97%B4/</id>
    <published>2025-03-31T11:15:18.000Z</published>
    <updated>2025-03-31T11:15:56.983Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>世界的尽头，有那么一片黑漆漆的森林，像块厚重的帘子，静静垂落。</p><p>茂密的树木像是盖子，把这里整个盖了起来，阳光难以透进来。空气中弥漫着湿润的泥土的气味，冰冰凉凉的，很宁静……</p><p>曦微就在这片黑暗的森林里，她的名字听起来很明亮，就像是早晨刚刚睡醒的太阳，可是她现在却待在这样黑暗的地方。</p><p>在这里待了多久了呢……歪着脑袋想了想，可是就是想不起来。好像自从她走进这片森林，就再也找不到回家的路了……在这里时间就像是消失了一样，没有太阳，也没月亮，分不清早晚。只有永恒的，一片的寂静和黑暗。</p><p>“我是什么时候来到这里的呢？”她努力地想，可是怎么也想不起来。</p><p>“是昨天？还是前天？或者是更早……”她想不起来了。</p><p>“为什么会到这里呢？”她也想不起来了。</p><p>只记得一点点，好像是她在在寻找着什么东西，进入了这片森林……之后就再也没有找到回去的路了……</p><p>她往前走着，不断向前走……脚步的声音在安静的森林里显得很是明显，她感觉很害怕……前面是什么呢？会不会有藏在树后面的怪物？会不会有会拿人做实验的巫婆……她不知道，她不知道前方是什么，所以感觉很害怕……</p><p>往后看呢？后面和前面一样，也是黑乎乎的一片，什么都看不清楚；回去的路早就找不到了，她也没办法走原来的路。所以，就算再怎么害怕，她也就只能鼓起勇气，继续往前走。</p><p>走呀，走呀，走呀走……也不知道走了多久，突然看见，前面好像有光！</p><p>那么一点点的光亮，很微弱。会是有什么人在这里放了一盏灯吗？</p><p>虽然不是很亮，不过在这黑暗的环境里，一点点光都会显得那么耀眼，和太阳一样的耀眼……</p><p>“光！是光！”</p><p>她朝着那道光的方向跑了过去。接近了，看清楚那光：原来不是灯，是长在地上的一些软软的，就像地毯一样铺在地面上的苔藓……这些苔藓发出微微的淡蓝色光芒，看起来很漂亮。</p><p>这里似乎不只是一小块，附近好像好多地方都有这种会发光的苔藓，闪着蓝色的光。</p><p>看着这些会发光的苔藓，她心想：</p><p>“因为它会发光，是苔藓……那，就叫它‘发光苔藓’好了！”她觉得这个名字简单直接又好记，所以就这么决定了！</p><p>她仔细地看着这些“发光苔藓”。它们的蓝色光芒是那么的柔和。看着看着，她忽然发现了一件有趣的事情，这些发光苔藓，似乎一片连着那一片，一直往森林更深更黑的地方延伸过去……就像是有人用蓝色的石子，在地面上铺出了一条弯弯曲曲的小路一样……</p><p>路一直往前伸，没入远方的黑暗，谁也不知道通往哪里……虽说不知道终点是哪里，可总比刚刚的黑暗要好得多……</p><p>也许这条路是带我走出森林，带我回家的？尽管这样的可能性很小，但是她还是忍不住这样想。然后她深吸一口气，小心翼翼地踩上了一片发光苔藓。</p><p>脚底下的苔藓软绵绵的，像踩在地毯上一样。蓝色的光芒包裹着她的脚底，有些暖暖的感觉。这感觉很奇妙，让她放松了一些……</p><p>顺着这条小路前行，在各种奇奇怪怪的巨大树木间穿行，周围非常黑暗，只有脚下的路发着光。巨大的树木在这些苔藓的微光下，似乎浮现出了一些扭曲巨大的影子……这些影子看起来还是挺可怕的，周围的黑暗也很可怕，但因为有这些发光苔藓，她感觉比起之前要好很多。</p><p>走着走着，发现了一件奇妙的事，当自己的脚踩在这些苔藓上时，似乎那些蓝色光芒会变得更亮一些。也不知道是为什么。</p><p>这时空气中似乎飘来了一阵旋律，就像是一首摇篮曲一样，若隐若现……曦微停下脚步，仔细去听，那声音太轻了，像是从森林的最深处传来，又像是在比较近的距离。</p><p>很安心的声音，让她觉得……很想睡觉……</p><p>看见前方不远处，有几个很小的光点在天空中漂浮着。闪烁着像是发光苔藓一样的淡蓝色光。它们围绕着这条小路飞来飞去，也许是被光芒所吸引吧……</p><p>好多的小飞虫……因为不知道叫什么，也不知道起一个什么样的名字，干脆就这样称呼它们了。</p><p>继续往前走着，那若有若无的歌声似乎也变得越来越清晰。听不清这歌声在唱什么，但歌声很好听……听着听着，也越来越困，整个人感觉越来越平静，脚步逐渐放慢……</p><p>或许……也许就在这里躺下吧……不需要继续往前，不需要找寻回家的路，现在这样，在这里睡下一定很平静吧……不用面对前面的黑暗，不用害怕……真想睡一觉……她这样想着。</p><p>不，不可以睡……如果这样睡下的话，就没办法回家了……</p><p>曦微强行打起精神来，继续向前走……然后她看见了一颗难以形容、无比巨大的树木……歌唱的声音似乎就是从这棵树里传出的。</p><p>在树底下，蜷缩着一只很大的白熊，看起来软绵绵的，大部分的身体被埋在厚厚的发着光的苔藓里。每一次呼吸时都会有白色的雾气出现，漂浮在这只大白熊周围。</p><p>大白熊眯着眼，似乎注意到了曦微，然后它开口说话了，声音特别慢，特别沉，像是从梦里发出来一样：</p><p>“一个迷路的小家伙……”</p><p>“你看起来好累，好累……”它的声音带着一种疲倦。</p><p>曦微站在那里，听到这个声音，就感觉很困很困。</p><p>“森林，又冷又黑吧……”</p><p>“走啊走，也不知道要去哪里，也不知道什么时候才能停下……很辛苦吧？”</p><p>曦微不由自主地点了点头。</p><p>“但是这里不一样。” </p><p>“这里是寂静之地。树会唱走所有的烦恼，所有的害怕……你看这些苔藓，他们多软……就像一个摇篮一样……”</p><p>白熊的目光落在她身上，有一种理解一切的平静。</p><p>“听听那歌声……它像是在说说休息吧……这难道这不是你现在最想要的吗？一直走下去，又能找到什么呢？不过是更多的黑暗，更多的迷茫……留在这里，睡下……一切都会变得……很安静，很平和的，什么都不用操心……”</p><p>这番话听听来很是合情合理……</p><p>是啊，为什么还要坚持呢？回家？家在哪里？她甚至都想不起来了……也许，这只大白熊说得对，也许……睡着了，一切就平静了，就不用面对黑暗了……</p><p>她不由自主地向前迈了一小步……好想，好想靠近一些，靠近那只可靠的白熊……</p><p>不断地靠近白熊……然后就在这个时候，树里的歌声似乎突然短暂地拔高了一瞬。就是这一瞬间，一种奇怪的感觉像电流一样击中了她。</p><p>那是一种奇怪的感觉……像是在阳光下奔跑时风吹过脸颊，一种快乐的感觉，一种在追逐着什么的感觉……也许是在追着蝴蝶，也许是风筝，她不记得了……但那是心脏在胸膛里快乐地跳动的感觉。</p><p>这种感觉那么短暂，又那么有活力，与现在这种只想沉睡、只想停下、永远静止下来的感觉区别是那么大……</p><p>停下脚，又看向那只白熊，听着依旧轻柔的歌，不对劲的感觉好像更明显了。</p><p>为什么这样的感觉让她心头一紧？为什么她会对眼前的“安宁”生出怪异感呢？</p><p>白熊似乎察觉了她的犹豫，但并没有催促，就静静待着，好像在说：</p><p>“没关系，你会明白的，睡下才是最好的选择。” </p><p>她的目光从白熊身上挪开，落在脚边一小片发光苔藓上，这片似乎有点不一样。</p><p>她迟疑了一下，然后…慢慢弯腰，伸手轻轻碰了碰，感觉不冷不热的。好像感觉到了什么……是更复杂的…一丝微弱的…联系？像根细线，连着她，另一头……消失在无边的森林深处，通往记不清的地方，或者某个人……</p><p>抬头，再看巨大的白熊，看向唱歌的树……白熊还静静蜷着。歌声还在唱，唱着听不懂的，永恒的歌。</p><p>她往前走去……离开了原地，迈出了那一步……</p><p>这一刻，她的身影，定格在前进的姿态，停在那光与影之间。她会走向那只柔软的白熊，去拥抱那也许是永恒平静的睡眠？ 还是，选择那片黑暗无边无际的森林……去寻找家，去寻找那些转瞬即逝的，在阳光下奔跑的感觉……</p><p>没人知道答案。</p><p>在这座森林里，时间早已失去了意义，树的歌唱永不停息。巨大的白熊耐心地待在原地，仿佛已经见证了无数次这样的选择，在今后也还将见证无数，无数次……</p>]]></content>
    
    
      
      
        
        
    <summary type="html"></summary>
        
      
    
    
    
    <category term="故事之类" scheme="https://5c3eal.github.io/categories/%E6%95%85%E4%BA%8B%E4%B9%8B%E7%B1%BB/"/>
    
    
    <category term="短篇故事" scheme="https://5c3eal.github.io/tags/%E7%9F%AD%E7%AF%87%E6%95%85%E4%BA%8B/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>一些关于自伤的自助策略</title>
    <link href="https://5c3eal.github.io/2025/03/28/%E4%B8%80%E4%BA%9B%E5%85%B3%E4%BA%8E%E8%87%AA%E4%BC%A4%E7%9A%84%E8%87%AA%E5%8A%A9%E7%AD%96%E7%95%A5/"/>
    <id>https://5c3eal.github.io/2025/03/28/%E4%B8%80%E4%BA%9B%E5%85%B3%E4%BA%8E%E8%87%AA%E4%BC%A4%E7%9A%84%E8%87%AA%E5%8A%A9%E7%AD%96%E7%95%A5/</id>
    <published>2025-03-28T10:33:18.000Z</published>
    <updated>2025-03-31T06:26:26.974Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="引言"><a href="#引言" class="headerlink" title="引言"></a>引言</h1><p>当日子特别难熬，被强烈的不好的负面情绪（比如难过、生气、焦虑、空虚，或者一种说不出的难受）困扰时，有些人可能会伤害自己来寻求缓解……这种行为被称为非自杀性自伤（NSSI），简单来说指一个人故意伤害自己，但并不是想结束生命……</p><p>自伤的行为，NSSI 在青少年与成年人群中比可能比想象的要更加普遍。</p><blockquote><p>研究表明，我国中学生NSSI行为检出率为22.37%，2019年一项研究显示约9.5%的中学生有过5次及以上自伤行为。在患有精神疾病的儿童和青少年中，NSSI发生率约为50%。成人发生率约4% 且近年来未成年成人与成人 NSSI 的发生率呈现上升趋势。</p></blockquote><p>这并不是某种“缺陷”，也不是一种软弱的表现，通常来说，个体在极端的环境下可能会发展出一些应对的机制，自伤的行为也可以算是一种应对的机制。虽然这样的应对机制可能本身也带来了一些新的问题……</p><p>这篇文章的目的是尝试（如果可能的话）为有自伤行为的个体提供一些可以即时使用，可以独自使用的应对的技巧，一些自我干预的策略，或者说是一些自助工具。这点是考虑到可能一些人没有办法获得朋友、家人或者某些专业人士的支持，环境上可能比较糟糕……所以这里仅仅尝试提供的都是一些可以独自使用的策略。这些策略想要帮助在自残冲动来袭时，可以找到除了伤害自己以外的其他选择。</p><p>另外强调一下：这里提供的自助策略，虽然说是基于搜集到那些基于心理学研究的策略，但可能也并不能起到特别大的作用，不能替代专业的心理治疗什么的，如果感到持续的痛苦、自残行为频繁发生或难以控制，或者出现了难以控制的自杀的想法，请务必寻求专业的帮助，那是一种无比勇敢的表现。</p><h1 id="理解-NSSI"><a href="#理解-NSSI" class="headerlink" title="理解 NSSI"></a>理解 NSSI</h1><h2 id="NSSI-是什么"><a href="#NSSI-是什么" class="headerlink" title="NSSI 是什么"></a>NSSI 是什么</h2><p>NSSI 指的是故意伤害自己身体的行为，但<strong>目的不是结束自己的生命</strong>。</p><p>常见的形式包括：</p><ul><li>用刀片或其他利器割伤、划伤皮肤</li><li>烧伤或烫伤自己</li><li>用力击打、撞击自己或物体</li><li>抓伤皮肤至出血</li><li>咬自己</li><li>拔头发</li><li>在皮肤上刻字或图案</li><li>其他形式，如过量服用非致死药物、吞食异物等</li></ul><p>（NSSI 通常是私下进行的，可能一个人会因为感到羞耻或者麻烦尝试隐藏伤口）</p><h2 id="NSSI-为什么会发生？"><a href="#NSSI-为什么会发生？" class="headerlink" title="NSSI 为什么会发生？"></a>NSSI 为什么会发生？</h2><p>一般来说，NSSI是一种应对痛苦的一种外在表现，可能服务于多种心理目的，心理需求，核心往往和<strong>情绪调节</strong>有关，比如可能说（常见的）：</p><ol><li><strong>应对情绪：</strong> 感觉特别糟糕（绝望、生气、焦虑、麻木等）时，身体上的疼能暂时把注意力从心里的痛苦上转移开来，换来一小会儿的“解脱”，一小会平静感。</li><li><strong>为了感觉自己“还活着”：</strong> 在特别麻木（比如解离）的时候，疼痛感能让人暂时觉得自己是真实存在的。</li><li><strong>自我惩罚：</strong> 内疚、羞耻感，特别讨厌自己，觉得自己“有罪”之类的，可能用自伤来惩罚自己。</li><li><strong>表达痛苦或者求助：</strong> 当没法用语言说出某些内心的痛苦的时候，自伤可能就成了一种无声的呐喊，希望有人能看到、能理解、能帮帮自己。</li><li><strong>找回一点控制感：</strong> 感觉生活失控，通过伤害自己这个行为，可以增加控制感。</li><li><strong>影响人际：</strong> 有时（可能不是有意识的）可能是想影响别人，比如借此发泄愤怒、想得到别人的关心、关注，或者用来划清和别人的界限什么的。</li></ol><h2 id="恶性循环"><a href="#恶性循环" class="headerlink" title="恶性循环"></a>恶性循环</h2><p>虽然说 NSSI 可能可以带来短暂的缓解，但往往没办法解决困扰着个体的根本问题，反而会带来新的痛苦。行为发生后，可能个体还会感到更强烈的<strong>羞耻、内疚、自我厌恶</strong>什么的。然后这些增强的负面的情绪又可能又会引发新一轮的自伤冲动。</p><div class="mermaid-wrap"><pre class="mermaid-src" hidden>    graph TD    A[强烈负面情绪] --&gt; B(自伤冲动);    B --&gt; C{实施自伤};    C --&gt; D[短暂缓解&#x2F;麻木];    D --&gt; E[羞耻&#x2F;内疚&#x2F;自我厌恶];    E --&gt; A;  </pre></div><h2 id="情绪调节困难与冲动性"><a href="#情绪调节困难与冲动性" class="headerlink" title="情绪调节困难与冲动性"></a>情绪调节困难与冲动性</h2><p>不太会调节情绪和做事冲动，这两个是导致 NSSI 的关键点。很多有自伤行为的人可能会觉得，念头一出来到真的去做，中间隔的时间特别短，有一种难以控制的冲动。这种控制不住情绪和行为的问题，可能跟大脑里负责情绪（边缘系统）和负责控制（前额叶皮层）的部分有关系。</p><p>边缘系统是位于大脑深处、大脑皮层下方的一组相互连接的复杂结构。你可以把它想象成大脑中比较“古老”的一部分，被认为和生存、本能和情感有关，我们感受到喜怒哀乐、寻求快乐避免痛苦、快速的应对环境变化、快速应对威胁等都是与这里有关。</p><p>而前额叶皮层（控制中枢）是位于我们大脑额头后面的区域的大脑皮层，是人类大脑中进化得最晚的部分，被认为是高级认知功能的中心。我们尝试制定计划、运用理性进行思考、调节情绪、压抑冲动什么的都与这部分有关。</p><p>当边缘系统（特别是杏仁核）过度活跃或过于敏感时，而前额叶皮层功能较弱、发育不成熟的情况时，或者说情绪反应强烈，而冲动控制能力可能较弱的情况下，就会导致导致个体难以很好的控制自己的行为。学习和练习某些技巧，去主动干预，可以某种程度上代偿大脑功能上的失衡，可以为前额叶皮层争取资源来对抗或者转化来自边缘系统的冲动。从这种角度来说，学习管理冲动和调节情绪的技巧可能可以有助于减少控制自伤产生的频率。</p><h1 id="自助策略：应对冲动的即时策略"><a href="#自助策略：应对冲动的即时策略" class="headerlink" title="自助策略：应对冲动的即时策略"></a>自助策略：应对冲动的即时策略</h1><p>当自伤的冲动像海啸般袭来，可能需要些能马上用的“冲浪”技巧，帮你稳住，不被海啸淹没。下面的策略，主要参考了辩证行为疗法（DBT）希望可以帮助到一些人……</p><h2 id="TIPP"><a href="#TIPP" class="headerlink" title="TIPP"></a>TIPP</h2><p>TIPP 技巧可以通过改变身体的生理状态来达到快速降低极端的负面情绪的效果，适合难以思考时：</p><ul><li><strong>T - Temperature (温度):</strong></li><li><ul><li><strong>方法:</strong> 可以试试用冷水（大概 10-15°C，不用冰冻水）泼脸，或者干脆把脸浸到冷水里，憋气 15-30 秒。拿冰袋或冷毛巾敷在脸颊和眼周也可以。</li><li><strong>原理:</strong> 这样可以触发“潜水反射”，这是一组对浸入水中的生理反应，在迄今为止研究的所有空气呼吸脊椎动物中都存在。它通过优先将氧气储存分配到心脏和大脑来优化呼吸，从而能够长时间浸入水中。当这样的反应产生时，脸上的冷感受器被激活，信号通过三叉神经传到脑干，脑干会通过迷走神经（副交感神经）向心脏发出指令，心率迅速下降（心动过缓），身体其他部位的血管收缩……因为可以使得心率快速下降，所以可以帮助人从激动、焦虑、恐慌状态等状态中迅速平静。</li></ul></li><li><strong>I - Intense Exercise (剧烈运动):</strong><ul><li><strong>方法:</strong> 进行短暂（比如10-15分钟）的剧烈运动，比如快跑、原地高抬腿、波比跳、用力捶打枕头或者柔软的毛绒玩具之类的。</li><li><strong>原理:</strong> 可以注意力，并且消耗身体在应激状态下产生的多余能量，剧烈的运动可以释放内啡肽等物质，从而提升情绪体验。</li></ul></li><li><strong>P - Paced Breathing (节律呼吸):</strong><ul><li><strong>方法:</strong> 尝试缓慢地深呼吸，让你自己呼气时间长于吸气时间。比如说可以：吸气4秒，屏息4秒，呼气8秒（4-4-8呼吸法）或者专注于腹式呼吸，感受自己的腹部随着呼吸起伏，持续一段时间，比如（5~20分钟）。</li><li><strong>原理:</strong> 缓慢而深长的呼气能刺激迷走神经。当呼气时缓慢地呼气时，迷走神经对心脏的抑制作用会增强，从而导致心率自然减慢。而腹式呼吸使用膈肌（位于胸腔和腹腔之间的主要呼吸肌）进行缓慢的呼吸，可以让空气更加充分地进入肺部，从而提高氧气吸入和二氧化碳排出的效率，稳定血液中的气体水平，也会刺激迷走神经，并且集中在呼吸之上本身就在转移注意力，能将注意力从想法情绪上拉回到身体上。</li></ul></li><li><strong>P - Paired Muscle Relaxation (渐进式放松训练):</strong><ul><li><strong>方法:</strong> 依次绷紧身体某个地方的肌肉（比如紧握拳头）5-10秒，感受紧张感，然后放松（比如松开拳头），体会放松的感觉。从脚趾开始，逐步向上放松到面部。感觉哪里还是紧张就继续重复绷紧放松。</li><li><strong>原理:</strong> 压力会让人不自觉地绷紧某些肌肉群（比如肩膀、下颚等）。这种紧张可能自己是意识不到的，但它会持续向大脑发送“有压力”的信号，在使用渐进式放松训练时，你就会更加能够注意到自己身体的感觉，体会到自己身体的感觉，加强某个部位的紧张感，然后放松它，紧张感消失后的感觉就会变得更加明显，从而可以放大放松的效果。就像是你在一个嘈杂的环境里，大家你一句我一句，然后突然间所有人都不说话了，你可能就会感觉到“更加”的安静。</li></ul></li></ul><h2 id="ACCEPTS"><a href="#ACCEPTS" class="headerlink" title="ACCEPTS"></a>ACCEPTS</h2><p>当冲动来袭，但仍然可以控制时，或者在使用了 TIPP 后，尝试分散注意力就可以帮助你将思维从某个地方，比如你的冲动上移开。</p><p>当冲动来了但还能控制，或者用过 TIPP 技巧后，可以试试 ACCEPTS 来分散注意力，把想法从冲动上挪开。</p><ul><li><strong>A - Activities (活动):</strong> 做点能转移你注意力的健康活动。比如看电影、玩游戏、画画、做手工、收拾屋子或者散散步。</li><li><strong>C - Contributing (贡献):</strong> 像是帮家里人做家务，或者给朋友发个信息关心一下。这能让你感觉自己更有价值。</li><li><strong>C - Comparisons (比较):</strong> 和自己过去更难的时候对比一下子（“我以前经历过比这更糟的”），或者想想那些处境比你差的人。提醒自己，眼下的困难是暂时的，你有能力应付。</li><li><strong>E - Emotions (情绪 - 相反):</strong> 制造与当前负面情绪相反的情绪。如果感到悲伤，你就可以去看喜剧、听欢快的音乐。</li><li><strong>P - Pushing Away (推开):</strong> 暂时将问题“推开”，比如想象把它锁进一个盒子里，设定一个时间，等到时间过去之后，再去处理它。</li><li><strong>T - Thoughts (想法):</strong> 让你的大脑忙于其他思考。比如数数字、背诗词、从100倒数减7、玩数独或填字游戏。</li><li><strong>S - Sensations (感觉):</strong> 调动你的感官，去体验一些强烈的感觉。比如冲个热水澡或冷水澡，闻闻薄荷或橘子，吃颗超酸的糖，听点吵闹的音乐，或者使劲抱紧紧枕头。</li></ul><h2 id="接地技术"><a href="#接地技术" class="headerlink" title="接地技术"></a>接地技术</h2><p>接地技巧能帮你把注意力从痛苦的想法或情绪中拉回来，让你专注于<strong>此时此地</strong>，特别适合在感觉麻木的时候用。</p><ul><li><strong>5-4-3-2-1 感官练习:</strong> 这是最常用也易于操作的方法</li><li><ol><li><strong>看:</strong> 仔细观察周围，说出 <strong>5</strong> 件你能看到的东西。</li><li><strong>听:</strong> 仔细聆听，说出 <strong>4</strong> 种你能听到的声音。</li><li><strong>触:</strong> 感受身体的触觉，说出 <strong>3</strong> 种你能触摸到的物体&#x2F;感觉。</li><li><strong>闻:</strong> 留意空气中的气味，说出 <strong>2</strong> 种你能闻到的气味</li><li><strong>尝:</strong> 留意口中的味道，说出 <strong>1</strong> 种你能尝到的味道</li></ol></li><li><strong>身体扫描:</strong> 缓慢地将注意力依次移动到身体的不同部位，<strong>观察</strong>那里的感觉，不要做任何评判。比如，感觉一下脚踩地面的压力、小腿肌肉的绷紧、肚子的一起一伏…</li></ul><h2 id="STOP"><a href="#STOP" class="headerlink" title="STOP"></a>STOP</h2><p>这是个简单的技巧：</p><ul><li><strong>S - Stop (停止):</strong> 不管你怎么样，马上停下。在心里或直接对自己喊“停！”</li><li><strong>T - Take a breath (呼吸):</strong> 慢慢深呼吸几次，让自己冷静一些。</li><li><strong>O - Observe (观察):</strong> 观察下自己，问问：你现在在想什么？你的感受是什么？身体有什么感觉？尝试站在一个他人的视角去观察你自己。</li><li><strong>P - Proceed mindfully (有觉知地继续):</strong> 思考不同选择和后果，然后选择一个<strong>对你有益</strong>的行动。比如去使用前面提到的 TIPP、分散注意力、接地，或者去寻求别人的帮助。</li></ul><h2 id="组合："><a href="#组合：" class="headerlink" title="组合："></a>组合：</h2><p>这些策略可以组合起来按照一定顺序来使用，你可以试着自由的去组合，达到加强的效果，比如说：</p><ul><li><strong>高强度情绪&#x2F;冲动:</strong> TIPP (温度&#x2F;运动) -&gt; 呼吸&#x2F;肌肉放松 -&gt; 接地&#x2F;分散注意力</li><li><strong>中高强度情绪&#x2F;冲动:</strong> STOP -&gt; 观察 -&gt; 选择 TIPP (呼吸&#x2F;放松)&#x2F;接地&#x2F; ACCEPTS</li><li><strong>感觉麻木&#x2F;解离:</strong> 接地 (5-4-3-2-1) -&gt; (ACCEPTS-S)</li></ul><h1 id="替代行为"><a href="#替代行为" class="headerlink" title="替代行为"></a>替代行为</h1><p>除了在危机时刻管理冲动，寻找NSSI的替代行为，也是一种策略。</p><h2 id="安全的替代行为"><a href="#安全的替代行为" class="headerlink" title="安全的替代行为"></a>安全的替代行为</h2><p>替代行为是用<strong>不伤害自己</strong>的方式，来满足NSSI试图满足的某些需求（比如释放情绪压力），比如说：</p><ul><li><strong>冰块:</strong> 握住冰块。</li><li><strong>冷水淋浴&#x2F;泡澡:</strong> 冷水刺激。</li><li><strong>橡皮筋:</strong> 在手腕上戴根橡皮筋，冲动来时弹自己一下。</li><li><strong>红笔:</strong> 在想伤害的部位用红色的笔画线，或者画某些图案。</li><li><strong>释放能量&#x2F;紧张感:</strong><ul><li><strong>剧烈运动:</strong> 快跑、跳跃、锤抱枕</li><li><strong>撕纸&#x2F;揉搓东西:</strong> 将废纸、杂志什么的撕碎。</li><li><strong>大声唱歌&#x2F;喊叫:</strong> 在安全私密的地方（如车内、头捂在被子里，埋在枕头里）大声叫喊。</li><li><strong>写下想法:</strong> 把你的愤怒、痛苦写下来，然后撕掉或烧掉（要注意安全哦）。</li><li><strong>创作:</strong> 绘画、写作什么的</li><li><strong>写作&#x2F;日记:</strong> 记录下想法和感受，写诗歌，写故事</li><li><strong>音乐:</strong> 练习乐器，或者听音乐</li><li><strong>温暖舒适:</strong> 喝杯热饮（比如奶茶、热牛奶）、去泡个热水澡、把身上裹上温暖的被子。</li><li><strong>舒适的触感:</strong> 抱紧紧毛绒玩具、抚摸宠物什么的</li><li><strong>气味:</strong> 点香薰蜡烛、使用精油（如薰衣草）。</li></ul></li></ul><p>可以去找一找自己喜欢的替代行为。</p><h2 id="减少伤害"><a href="#减少伤害" class="headerlink" title="减少伤害"></a>减少伤害</h2><p>暂时还无法完全停止，实在没办法停下来自伤的个体也许可以使用这个策略，这个策略是的原则是<strong>尽可能减少自伤带来的负面后果</strong></p><ul><li><strong>原则：</strong><ul><li><strong>降低频率和严重程度：</strong> 可以尝试延长两次自伤行为的间隔时间，每次自伤时，试着选择轻一些的自伤行为，比如划手就轻轻划几下。</li><li><strong>延迟冲动：</strong> 尝试先延迟一段时间（比如设定15分钟的等待时间），在这段时间内先尝试其他应对技巧 </li><li><strong>选择更安全的环境：</strong> 避免在可能被打扰或不安全的地方进行。</li><li><strong>伤口护理：</strong> 可以去了解一下基本的伤口清洁和护理知识，注意每次自伤后的清洁，这样可以预防感染，减少留疤，可能也会好的快一些。比如说如果拿刀划手，要注意刀的消毒，还有皮肤消毒，划完之后可以拿碘伏消消毒，贴上创口贴什么的。如果有点重的话……可以拿一块干净的布，直接按压在伤口上，保持稳定、持续的压力，如果在手臂上抬高一些手臂，保持按压，几分钟后通常可以止血，如果按压10-15分钟后仍大量出血，那就需要去医院……止住血后用流动的清水冲洗，然后用干净的毛巾或无菌纱布轻轻拍干伤口周围的皮肤（不要用力擦拭伤口），然后使用温和的消毒剂涂抹伤口（比如碘伏），或者直接往上倒……然后使用无菌纱布垫覆盖伤口，并用医用胶带固定，要确保纱布完全覆盖伤口。如果十分严重，请去医院……</li></ul></li></ul>]]></content>
    
    
      
      
        
        
    <summary type="html"></summary>
        
      
    
    
    
    <category term="心理干预" scheme="https://5c3eal.github.io/categories/%E5%BF%83%E7%90%86%E5%B9%B2%E9%A2%84/"/>
    
    
    <category term="自助" scheme="https://5c3eal.github.io/tags/%E8%87%AA%E5%8A%A9/"/>
    
    <category term="NSSI" scheme="https://5c3eal.github.io/tags/NSSI/"/>
    
    <category term="心理健康" scheme="https://5c3eal.github.io/tags/%E5%BF%83%E7%90%86%E5%81%A5%E5%BA%B7/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>对死亡的杂乱想法与思考</title>
    <link href="https://5c3eal.github.io/2025/03/26/%E5%AF%B9%E6%AD%BB%E4%BA%A1%E7%9A%84%E6%9D%82%E4%B9%B1%E6%83%B3%E6%B3%95/"/>
    <id>https://5c3eal.github.io/2025/03/26/%E5%AF%B9%E6%AD%BB%E4%BA%A1%E7%9A%84%E6%9D%82%E4%B9%B1%E6%83%B3%E6%B3%95/</id>
    <published>2025-03-26T09:13:20.000Z</published>
    <updated>2025-03-28T15:12:09.914Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这里用于记录一些自己对于“死亡”这个主题的一些乱七八糟的想法和思考。</p><h1 id="我应该死吗？"><a href="#我应该死吗？" class="headerlink" title="我应该死吗？"></a>我应该死吗？</h1><p>日期：2025&#x2F;3&#x2F;26</p><p>我应该死吗？更具体的来说……我感受到的痛苦，是我无法承受，是永久性，无法减轻的吗？死亡是唯一的解决方法？不，这并不是……思想、观念，行为，环境等方面的改变，都可能会解决一些问题，都可能会减少我的痛苦……所以死亡并不是唯一的解决方法……那既然死亡不是唯一解，那么这个问题就转为：</p><p>怎么减轻那些让我痛苦的因素，增强那些让我活下去的希望理由？但换一个角度死亡不是唯一的解决办法，但死亡到底有没有必要呢？或者具体说……我未来要承受的痛苦下，选择死亡是否是比继续承受这一切，去挣扎更为合理明智？</p><p>也许想象一下，我有两个账户，痛苦（负债）与希望（资产）：</p><p>负债部分包括性别认同问题（内在混乱+外在不接纳+身体焦虑）、外貌焦虑（自我评价低+对爱的悲观预期）、未来的恐惧（能力问题+前景黯淡）、自卑感（缺乏成就+渴望认可）、孤独感（缺少社交）、生活缺乏意义&#x2F;乐趣等……这些持续让我感觉痛苦……</p><p>资产部分包括对愉快体验的渴望、不想让父母&#x2F;朋友伤心、不舍得养的猫猫、对未来可能改善的期望、对死亡过程&#x2F;未知的恐惧等……这些是我活下去的理由，但这些理感觉还不足以很好的消减痛苦……</p><p>从改善的角度，自己其实挺悲观的，如果要减轻痛苦或增强希望，就需要付出巨大的努力，还不知道成功率是多少，但这个努力甚至本身也会带来一定的痛苦……如果从“纯粹痛苦最小化”的角度思考，如果痛苦无法持续的忍受，且没办法充分减轻，那么死亡似乎是一个有效且合理的方案……比喻一下就是：</p><p>当前生活＝持续痛苦+微弱希望（净值为负）<br>如果死亡 &#x3D; 痛苦直接归零 (净值为零)</p><p>但这个考虑的合理性是完全建立在“痛苦无法持续的忍受，且没办法充分减轻”这两个判断的确定性之上的，如果这两个判断有误，那么这个考虑的合理性就站不住脚……因为自己无法考虑到未来的情况，所以自己也没办法判断这两个判断的确定性……还有人在考虑进行决策时，如果要做出更合理的决策就需要基于尽可能全面准确的信息，我的判断是否合理？我的判断思考大概率是会受到情绪状态的影响吧……自己可能在基于一些有“偏差”的信息进行思考，思考出的东西是也可能颇为存疑的……如果要核实自己的思考判断，最直接的方法就是去测试那个前面说的判断，去测试是否真的“痛苦无法持续的忍受，且没办法充分减轻”</p><p>所以要考虑的问题是：怎么减轻那些让我痛苦的因素，增强那些让我活下去的希望理由？</p><p>这里的具体做法，可以采用的一个思路是……可以尽可能的分解出自己存在的困扰和自己存在的希望，然后筛选出一个两个其中最为困扰的事情或者是比较容易入手解决的困扰，之后采取一些实际可行的行动。</p><p>比如说……有意识地去留意和体会某些瞬间，一口水的清凉、猫猫柔软的毛发、一段好听的音乐，更加仔细的尝试“品尝”这些瞬间的时刻。又比如想象死亡的痛苦和可怕，增强这种感受，然后在每次浮现出想死的想法的时候就回忆这种感受。或者是每次“觉得自己丑”的念头出现时，就尝试记录下来，写上更加中性的话，和对想法的质疑反驳，比如：“我现在对自己外貌不满意”、“外貌并不重要”什么的……</p><h1 id="对“死亡”的矛盾感受"><a href="#对“死亡”的矛盾感受" class="headerlink" title="对“死亡”的矛盾感受"></a>对“死亡”的矛盾感受</h1><p>日期：2025&#x2F;3&#x2F;27</p><p>死亡，它是当下生命的终结，是一种永恒的沉睡，是一个个体的时间线的完结。这个特定的地点，这个特定的时空下，由物质构筑起来的独特的生命解体了。当死亡时，失去了自己的一切。这个充满不断与外部世界互动的“我”，会停止运作，思想、情感……所感受经历的一切都抵达了尽头，就像是浪花消逝在大海之中一样，它是如此的美丽，就像暴风雨后水平如镜的湖面，那么平静。但它又如此的恐怖，就像是一个完全隔音，黑暗未知的房间，完全的寂静……</p><p>每当我想到死亡，细细思考感受，内心就会感受到一种十分矛盾，难以言喻的的感受，一方面恐惧死亡，而另一方面，又那么的渴望……我很不喜欢死亡，面对他人的离世时，别人的死亡，对我来说，总是会带来一种阴郁的，让人窒息的感受……在记忆带来的悲伤痛苦感受是那么清晰，我还记得，小时候当某位亲戚死掉，周围的很多人在哭，哭得那么伤心，我记得我也跟着，不知道为什么不受控制的哭起来……当我亲眼看见，就在路上，一个生命被冰冷的车身撞击、直接的碾压过去的那一刻，那瞬间的冲击……当我看见有人选择以上吊那样的方式，结束自己的生命，她的家人哭的那么伤心，给对方做胸部按压被拉上救护车，然后最后还是死掉时，感受到那种无力的冰冷感……当我的奶奶永远离开我时，那种难以言喻的悲伤……还有死亡后，那里实际上来说……可能什么都没有，又可能有着什么……这种未知也很让人恐惧。</p><p>看见别人死亡，别人受苦，或多或少会难受的……当自己的愿望没有办法满足，面对各种无力的事情产生痛苦……这一切的一切，都那么痛苦，也许也正是因为自己还活着，还拥有着感知的能力，所以才必然会感受到各种的痛苦，没办法逃避，活着总会有痛苦的。死亡……死亡呢……对于死亡……我总是会忍不住去想，当生命走到尽头的那一刻，生命终结结束后，是不是这一切，任何的痛苦，会不会就真随之彻底终结消失了呢？如果仅仅从最纯粹的唯物的那种角度来看待这件事。当被称为生命的复杂物理化学过程停止了，大脑停止活动，我们的思想、情感、感知什么的，也就应该会随之彻底消失，意识将归于虚无，那里应该什么都不会有，没有快乐也没有痛苦，某种程度就代表一切痛苦终结了……因为这样的想法，基于死掉之后任何麻烦的事情，任何痛苦的事情都会终结，一切都不需要在意了，什么都不用管了……正因为这样，死亡有一种独特的，甚至说是很诡异的一种魅力，一种“终极的宁静”，所以我又是那么渴望死亡，或者说我渴望的是死亡所带来的那种宁静。</p><p>一方面渴望向往它，而一方面又恐惧畏惧它，向往安息又恐惧终结的心绪，就像是两股力量在灵魂里互相拉扯，那么的矛盾。</p>]]></content>
    
    
      
      
        
        
    <summary type="html"></summary>
        
      
    
    
    
    <category term="思考想法" scheme="https://5c3eal.github.io/categories/%E6%80%9D%E8%80%83%E6%83%B3%E6%B3%95/"/>
    
    
    <category term="死亡" scheme="https://5c3eal.github.io/tags/%E6%AD%BB%E4%BA%A1/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>蓝睡莲(Nymphaea nouchali var. caerulea)的使用体验</title>
    <link href="https://5c3eal.github.io/2024/12/29/%E8%93%9D%E7%9D%A1%E8%8E%B2(Nymphaea%20caerulea)%E7%9A%84%E4%BD%BF%E7%94%A8%E4%BD%93%E9%AA%8C/"/>
    <id>https://5c3eal.github.io/2024/12/29/%E8%93%9D%E7%9D%A1%E8%8E%B2(Nymphaea%20caerulea)%E7%9A%84%E4%BD%BF%E7%94%A8%E4%BD%93%E9%AA%8C/</id>
    <published>2024-12-29T11:09:18.000Z</published>
    <updated>2025-03-28T15:11:54.127Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="简述"><a href="#简述" class="headerlink" title="简述"></a>简述</h2><p>本文主要简略介绍蓝睡莲这种植物，并分享亲身实践两种主要使用使用方式，分享泡水及泡酒的体验。</p><p>ps：请勿模仿，不要像我一样乱喝东西(～￣▽￣)～</p><h2 id="介绍"><a href="#介绍" class="headerlink" title="介绍"></a>介绍</h2><p>在庄严肃穆的古埃及宗教仪式中，祭司手持散发着幽微香气的蓝色睡莲，吟唱着古老的颂歌，这种场景充分体现了蓝睡莲在古埃及文明中的重要地位。蓝睡莲，亦被誉为“神圣的蓝色百合”，是宗教仪式中不可或缺的元素，其意象频繁出现于壁画和雕塑之中，蕴含着生命与永恒的深刻寓意。</p><p>埃及蓝睡莲（Nymphaea caerulea Savigny，异名：Nymphaea nouchali var. caerulea），隶属于睡莲科睡莲属延药睡莲种，为多年生水生草本植物。其地下部分为肥厚的根状茎，从中萌发出两型叶片：浮水叶呈圆形或近圆形，基部具弯缺，呈心形或箭形，通常不具出水叶；沉水叶则为薄膜质，较为脆弱。花朵形态优美，漂浮于水面或稍高于水面；萼片4枚，近离生；花瓣多轮排列；心皮环状，贴生且半沉没于肉质杯状花托之中，其下部与花托部分愈合，上部延伸形成花柱，柱头为凹入的柱头盘；胚珠倒生，垂生于子房内壁。果实为浆果，海绵质，不规则开裂，于水面下成熟；种子坚硬，外覆胶质层。</p><p><img src="/images/Nymphaea_nouchali_var_caerulea_0.jpg" alt="蓝睡莲"></p><p>在古埃及文明中，蓝睡莲与太阳神拉（Ra）之间存在着密切的象征联系。根据神话传说，太阳神拉诞生于一朵巨大的蓝睡莲之中。古埃及人观察到蓝睡莲在白天开放，夜晚闭合沉入水中的习性，并将此视为太阳每日升落周期的自然象征，故而将蓝睡莲奉为太阳神拉的象征，寓意光明、创造、再生以及生命的循环，象征着“初始不灭”的永恒理念。此外，蓝睡莲也与另一位重要的古埃及神祇——尼费尔图姆（Nefertum）紧密相连。尼费尔图姆的名字有多种译法，包括“完美”、“美丽的存在”、“年轻的特姆”或“美好的开端”，均指向其作为特姆或阿图姆最初化身的理念。尼费尔图姆是新生与完美的象征，其形象常表现为蹲坐于莲花之上，或头戴巨大莲花头冠，亦有描绘成蜷缩于莲花之上的孩童形象，后者在亚洲文化中亦为常见的表现主题。作为治愈之莲花神，尼费尔图姆被尊称为“两地守护者”，其中“两地”指代的便是上埃及和下埃及，象征着埃及的统一以及王权和神力的结合。莲花本身是上埃及（南部）的象征，常与象征下埃及（北部）的纸莎草相互缠绕，共同象征着两地的统一，并以此昭示当时在位法老维系国家统一的实力、智慧与权威。在部分神话中，尼费尔图姆被认为是日出的蓝莲花，而在金字塔文本中则描述为“RA鼻前的莲花”，如同朝臣手持植物，以吸嗅莲花芬芳来表达敬意。</p><p>在古埃及，蓝睡莲被广泛应用于宗教仪式之中，同时也被认为与性和生殖力存在关联（古埃及人认为其具有催情和壮阳的功效，又被在银趴上使用）。蓝睡莲也在葬礼仪式中扮演着重要角色，蕴含着重生与再生的寓意。古埃及人相信，通过制作木乃伊和举行仪式，逝者能够如同蓝睡莲一般暂时闭合，但仍保有复活的希望，因此蓝睡莲也常用于葬礼。</p><p>它原来的栖息地可能沿著尼罗河和东非其他地区。它在古代传播得非常广泛，包括印度次大陆和泰国。在埃及古老的纸莎草卷轴以及法老的仪式头饰上随处可见它们的存在。今天环顾埃及全境，却很难找到这种花在埃及生长。</p><p>该植物传统上被认为具有镇静作用，其成分中含有少量生物碱，这些生物碱与用于镇静和抗惊厥的生物碱具有结构相似性。如前面提到的，在古埃及文明中，蓝睡莲被广泛应用于宗教仪式。据历史记载，古埃及人会将蓝睡莲与颠茄、莨菪等植物浸泡于葡萄酒中数周，制成具有精神活性作用的祭祀用酒，即所谓的“圣礼酒”。有文献指出，这种混合制剂被认为可以减轻酒精带来的不适。</p><p>现代社会，这种植物在诸如美国等地的种植和使用是合法的，在某些国家，如俄罗斯、拉脱维亚、荷兰等地则被进行管制。蓝睡莲自 2009 年 11 月起在拉脱维亚非法。它是一种一级药品。拥有最多 1 克将被罚款高达 280 欧元；一年内第二次违规，将面临刑事指控。拥有更大数量可能被判处最高 15 年监禁。该植物于 2009 年 3 月在波兰被禁止。拥有和分发将导致刑事指控。蓝睡莲自 2009 年 4 月起在俄罗斯非法，以及相关的产品，如迷幻鼠尾草，网状鹅掌柴等。</p><p>应用方式多样，包括燃烧吸入、泡茶以及使用葡萄酒浸泡数周制成酊剂。据使用者报告，通常在摄入后20-30分钟起效，产生包括“平静的欣快感”在内的温和兴奋效应。部分使用者将其用于辅助缓解抑郁症状。过量使用蓝睡莲也可能导致不良反应，如四肢乏力、注意力不集中、视觉变化、生动的梦境、嗜睡以及腹泻等。蓝睡莲的传统应用包括作为助眠剂和焦虑缓解剂，同时也被描述为具有温和的精神刺激作用。其精神活性及潜在的保健功效通常归因于其富含的生物碱和植物性成分，主要包括阿扑啡、荷叶碱以及多种植物性类黄酮。</p><p>阿扑啡是一种非选择性多巴胺受体激动剂。阿扑啡的主要药理作用是作为一种非选择性的多巴胺受体激动剂。这意味着它可以结合并激活多种多巴胺受体亚型，对D2受体具有较高的亲和力。</p><p>荷叶碱是一种生物碱，最初是从莲属植物中分离得到的，尤其是在莲 (Nelumbo nucifera) 和蓝睡莲 (Nymphaea caerulea) 等植物中含量较为丰富。它是一种具有独特化学结构的有机化合物，属于阿朴啡生物碱的亚类。荷叶碱的主要药理作用被认为是与其与多巴胺受体的相互作用有关，尤其是作为一种多巴胺受体拮抗剂，主要针对 D2 受体。蓝睡莲还含有丰富的植物性类黄酮，如槲皮素、山奈酚、杨梅素等，这些成分均为已知的抗氧化剂。</p><h2 id="外观"><a href="#外观" class="headerlink" title="外观"></a>外观</h2><p>在网上购买了蓝睡莲（因为我没有实际见过，怀疑买到的到底是不是，只能通过查找的资料来进行推测买的究竟是不是）</p><p>一般晒干的蓝睡莲呈现蓝紫色或灰蓝色，淡淡的花香，细长、末端尖，中心部分有黄色或棕黄色的花药…… 这个特征上对比购买到的看起来还是比较符合的。</p><p>我购买的：</p><p><img src="/images/Nymphaea_nouchali_var_caerulea_1.jpg" alt="蓝睡莲"></p><p>在网上查到到的：</p><p><img src="/images/Nymphaea_nouchali_var_caerulea_2.png" alt="蓝睡莲"></p><p><img src="/images/Nymphaea_nouchali_var_caerulea_3.png" alt="蓝睡莲"></p><p>感觉看起来还是蛮像的……</p><p>尝试泡了水，并对比了一下在网上搜索到的图片，泡水后的颜色应该接近黄色或者琥珀色，泡水泡出来的颜色也蛮符合的。</p><p>泡出来的：</p><p><img src="/images/Nymphaea_nouchali_var_caerulea_4.jpg" alt="蓝睡莲"></p><p>网上查找到的：</p><p><img src="/images/Nymphaea_nouchali_var_caerulea_5.png" alt="蓝睡莲"></p><p><img src="/images/Nymphaea_nouchali_var_caerulea_6.jpg" alt="蓝睡莲"></p><h2 id="使用体验"><a href="#使用体验" class="headerlink" title="使用体验"></a>使用体验</h2><h3 id="2023年12月27日-泡水体验"><a href="#2023年12月27日-泡水体验" class="headerlink" title="2023年12月27日-泡水体验"></a>2023年12月27日-泡水体验</h3><p>泡水使用起来的味道，闻着大概散发出淡淡的那种植物性的香气，有点点微微的甜的感觉。入口初感微甜，随后呈现出轻微的苦味。整体风味表现为清淡、微苦，具有一定的涩味。</p><ul><li><strong>20:02:</strong> 使用 3 克蓝睡莲，以约 274 毫升热水冲泡。</li><li><strong>20:20:</strong> 开始饮用第一杯蓝睡莲茶。</li><li><strong>20:22:</strong> 完成第一杯饮用，并续水约 276 毫升进行再次冲泡。</li><li><strong>20:47:</strong> 饮用完第二次冲泡的蓝睡莲茶。</li><li><strong>20:52:</strong> 监测到心率升高，提示心率过高，为 121 次&#x2F;分钟。</li><li><strong>21:05:</strong> 再次监测到心率过高，为 129 次&#x2F;分钟。</li><li><strong>21:06:</strong> 添加约 272 毫升热水进行第三次冲泡。</li><li><strong>21:20:</strong> 饮用完第三次冲泡的茶水。</li><li><strong>21:25:</strong> 出现轻微的幸福感，但可能为错觉。</li></ul><h3 id="2024年12月29日-泡酒体验"><a href="#2024年12月29日-泡酒体验" class="headerlink" title="2024年12月29日-泡酒体验"></a>2024年12月29日-泡酒体验</h3><p>在2024年12月28日晚上使用了600ml 15°的米酒，加入7.2g的蓝睡莲，混合在一起加热了一会儿后装入瓶子中，放置到的29日上午使用，喝了300ml混有蓝睡莲的酒。</p><p>原本是想要加更多的比如10g蓝睡莲，并放置两天时间，但想想看有点莫名心虚，没有这样使用过……处于安全性的考虑，所以就减少了使用的量。</p><p>感觉用米酒泡出来的颜色看着颇为诡异，口感也很奇怪，有点像那种中药一样的颜色。味道上很难用常见的词语来形容，闻起来有点就是米酒的那种味道，然后有一点点那种“花香”。喝起来是一种混合了苦、酸、甜的“怪味”，其中苦味突出，占据了主要的感受。这种苦涩带着一种植物本身的原始味道，是一种略带涩口的苦。酸味就像是那种葡萄酒或者醋一样类似的味道，和苦味纠缠在一起，还伴随着一丝若有似无的甜味隐藏在其中，但比较微弱。这种酸、甜、苦交织在一起的滋味，构成了一种难以言喻的“怪味”。饮用后会有一种温热的感觉，就和那种自家酿的葡萄酒的感觉类似。</p><ul><li><strong>10:44:</strong> 开始饮用 300 毫升蓝睡莲泡酒。</li><li><strong>11:00:</strong> 饮用完成。</li><li><strong>11:09:</strong> 添加 106.6 毫升米酒。</li><li><strong>11:11:</strong> 饮用完成。</li><li><strong>11:13:</strong> 添加 104 毫升米酒。</li><li><strong>11:16:</strong> 饮用完成。</li><li><strong>11:22:</strong> 添加 52.4 毫升米酒。</li><li><strong>11:24:</strong> 饮用完成。</li><li><strong>11:35:</strong> 添加 51.4 毫升米酒。</li><li><strong>11:37:</strong> 饮用完成。</li><li><strong>11:50:</strong> 心率在 124 至 130 次&#x2F;分钟左右。</li></ul><p>不知道是因为加热的缘故，酒精度明显下降，还是商家卖的米酒实际没有15° 喝掉300ml之后只有一点点晕的感觉（之前在网上买的15度的酒，300ml喝下去直接就会倒在床上），莫名想要体验晕乎乎的感觉，所以又在喝了300ml泡出来的酒后，断断续续喝了一些米酒，一不小心喝的有点点多，断断续续喝了约300ml米酒的样子，变得超级超级晕乎乎，差点吐出来，很想呕，给我硬生生憋回去了ˋ( ° ▽、° ) 在床上躺了一下午，头还是有些晕，还有点头疼，到现在21点了感觉脑袋还有些混沌的感觉,第一次一天喝掉600ml的酒,感觉下午没有吐出来真的是个奇迹,感觉这个米酒估计没有15度，如果真的15度自己按常理来说喝这么多早就吐出来了……自己没有感受到什么蓝睡莲泡酒的有趣效果，就是感觉很晕很晕，然后有点莫名开心，就没有什么其他的感觉了……</p><h2 id="相关资料"><a href="#相关资料" class="headerlink" title="相关资料"></a>相关资料</h2><p><a href="https://www.wikiwand.com/en/articles/Nymphaea_nouchali_var._caerulea">https://www.wikiwand.com/en/articles/Nymphaea_nouchali_var._caerulea</a><br><a href="https://pharmatropia.com/wp-content/uploads/2024/02/Blue-Lotus-More-Information-Leaflet.pdf">https://pharmatropia.com/wp-content/uploads/2024/02/Blue-Lotus-More-Information-Leaflet.pdf</a><br><a href="https://media.doterra.com/hk-otg/zh/dopedia/flower_blue_lotus.pdf">https://media.doterra.com/hk-otg/zh/dopedia/flower_blue_lotus.pdf</a><br><a href="https://sino-platonic.org/complete/spp302_lotus_seal.pdf">https://sino-platonic.org/complete/spp302_lotus_seal.pdf</a><br><a href="http://botanicgdns.rbe.net.au/bgaeducation/images/pdf/Egypt/Cleopatra%20TEACHER%202016%20v3.pdf">http://botanicgdns.rbe.net.au/bgaeducation/images/pdf/Egypt/Cleopatra%20TEACHER%202016%20v3.pdf</a><br><a href="http://www.diva-portal.org/smash/get/diva2:1560422/FULLTEXT01.pdf">http://www.diva-portal.org/smash/get/diva2:1560422/FULLTEXT01.pdf</a><br><a href="https://www.obinfonet.ro/docs/relig/egipt/egyptgods.pdf">https://www.obinfonet.ro/docs/relig/egipt/egyptgods.pdf</a><br><a href="http://www.tup.tsinghua.edu.cn/upload/books/yz/093936-01.pdf">http://www.tup.tsinghua.edu.cn/upload/books/yz/093936-01.pdf</a><br><a href="https://uir.unisa.ac.za/bitstream/10500/3996/1/thesis_vermeulen_f.pdf">https://uir.unisa.ac.za/bitstream/10500/3996/1/thesis_vermeulen_f.pdf</a><br><a href="https://baike.baidu.com/item/%E8%93%9D%E7%9D%A1%E8%8E%B2/9355421">https://baike.baidu.com/item/%E8%93%9D%E7%9D%A1%E8%8E%B2/9355421</a></p>]]></content>
    
    
      
      
        
        
    <summary type="html"></summary>
        
      
    
    
    
    <category term="生活日常" scheme="https://5c3eal.github.io/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E6%97%A5%E5%B8%B8/"/>
    
    
    <category term="体验分享" scheme="https://5c3eal.github.io/tags/%E4%BD%93%E9%AA%8C%E5%88%86%E4%BA%AB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>IPFS介绍与使用</title>
    <link href="https://5c3eal.github.io/2024/09/30/IPFS%E4%BB%8B%E7%BB%8D%E4%B8%8E%E4%BD%BF%E7%94%A8/"/>
    <id>https://5c3eal.github.io/2024/09/30/IPFS%E4%BB%8B%E7%BB%8D%E4%B8%8E%E4%BD%BF%E7%94%A8/</id>
    <published>2024-09-30T08:41:15.000Z</published>
    <updated>2025-03-28T15:12:24.733Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="IPFS-简介"><a href="#IPFS-简介" class="headerlink" title="IPFS 简介"></a>IPFS 简介</h2><p><strong>星际文件系统（InterPlanetary File System，缩写为 IPFS）</strong> 是一种旨在实现文件的分布式存储、共享和持久化的网络传输协议。它是一种内容可定址的对等超媒体分发协议。在 IPFS 网络中的节点构成了一个分布式文件系统。它是一个开源项目，自 2014 年开始由协议实验室（Protocol Labs）在开源社区的帮助下发展。其最初由 Juan Benet 设计。</p><h3 id="历史"><a href="#历史" class="headerlink" title="历史"></a>历史</h3><p>IPFS 的创始人 Juan Benet 在 2014 年首次提出了 IPFS 的概念。他的目标是开发一种新的互联网文件传输协议，旨在解决现有 HTTP 协议的局限性，如：</p><ul><li><strong>中心化问题：</strong> 传统的 HTTP 依赖中心化服务器存储文件，如果服务器宕机或受到攻击，文件将无法访问。</li><li><strong>重复存储和带宽浪费：</strong> 同一个文件可能会被多次重复存储，导致存储浪费和带宽的浪费。</li><li><strong>内容不可追溯：</strong> HTTP 协议下，文件的内容随时可以更改，且无法有效追溯文件的历史版本。</li></ul><p>IPFS 允许用户通过内容的哈希值（内容寻址）来访问文件，将文件存储分布在全球多个节点上。</p><ul><li><strong>2015 年：</strong> IPFS 作为一个开源协议正式发布。开始它被视为许多区块链项目的底层存储技术，但随着区块链技术的普及，IPFS 逐渐被当做 HTTP 的替代协议来对待。</li><li><strong>2017 年 8 月：</strong> IPFS 在仅仅出售了 10% 的代币，就募集到 2.5 亿美金。</li></ul><h3 id="应用场景"><a href="#应用场景" class="headerlink" title="应用场景"></a>应用场景</h3><ul><li>去中心化应用</li><li>数字资产存储</li><li>内容分发网络（CDN）</li></ul><h3 id="安装使用-IPFS"><a href="#安装使用-IPFS" class="headerlink" title="安装使用 IPFS"></a>安装使用 IPFS</h3><h4 id="安装包"><a href="#安装包" class="headerlink" title="安装包"></a>安装包</h4><p>进入官方网站：<a href="https://docs.ipfs.tech/">https://docs.ipfs.tech</a></p><p><strong>Mac OS X 和 Linux</strong></p><p>当你下载好安装包之后，解压并将 ipfs 的库文件拷贝到可执行的路径下，使用 install.sh 脚本进行安装：</p><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">tar xvfz go-ipfs.tar.gz</span><br><span class="line"><span class="built_in">cd</span> go-ipfs</span><br><span class="line">./install.sh</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>测试一下：</p><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">ipfs <span class="built_in">help</span></span><br></pre></td></tr></table></figure><p><strong>Windows</strong></p><p>在官网下载对应安装包, 点击安装包进行安装就可以了。</p><h4 id="IPFS-浏览器扩展"><a href="#IPFS-浏览器扩展" class="headerlink" title="IPFS 浏览器扩展"></a>IPFS 浏览器扩展</h4><p>IPFS Companion 是可用于 Chrome, Edge, Brave, Firefox 和 Opera 的网络浏览器插件。</p><p>它可以让你在浏览器中与 IPFS 桌面和你安装的 IPFS 节点进行交互。它还为不支持 ipfs:&#x2F;&#x2F; 的浏览器添加了支持。</p><ul><li>Firefox</li><li>Chrome 插件页面</li></ul><h4 id="使用-ipfs-update-安装"><a href="#使用-ipfs-update-安装" class="headerlink" title="使用 ipfs-update 安装"></a>使用 ipfs-update 安装</h4><p>你也可以通过通过 ipfs-update 安装进行安装 (ipfs-update 是一个命令行工具，用来安装与升级 ipfs 库文件)</p><p>进入以下网址选择合适的版本下载: <a href="https://dist.ipfs.io/#ipfs-update">https://dist.ipfs.io/#ipfs-update</a></p><p>如果拥有 Go 环境（&gt;&#x3D;1.8）, 可以通过命令来安装:</p><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">go get -u github.com/ipfs/ipfs-update</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>安装完成 ipfs-update 后输入: <code>ipfs-update versions</code> 列出所有可以使用的可以下载的 ipfs 版本</p><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ ipfs-update versions</span><br><span class="line">v0.3.2</span><br><span class="line">v0.3.4</span><br><span class="line">...</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>输入：<code>ipfs-update install latest</code> 安装最新的可用版本：</p><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ ipfs-update install latest</span><br><span class="line">fetching go-ipfs version v0.4.7-rc1</span><br><span class="line">...</span><br><span class="line">Installation complete!</span><br></pre></td></tr></table></figure><h4 id="升级-降级-IPFS"><a href="#升级-降级-IPFS" class="headerlink" title="升级&#x2F;降级 IPFS"></a>升级&#x2F;降级 IPFS</h4><p>可以通过使用 fs-repo-migrations 工具进行升级或者降级</p><p><strong>使用 ipfs-update 升级</strong></p><p>当你需要时安装最新、历史版本的时候，可以使用 <code>ipfs-update install</code> 这将会会下载并执行 fs-repo-migrations 升级版本</p><p><strong>对于降级：</strong></p><p><code>ipfs-update versions</code> 列出所有可用的 IPFS 版本</p><p>选择你想降级到的版本，并运行以下命令：</p><p><code>ipfs-update install 特定版本</code> 安装特定版本</p><p>比如，如果你要降级到 v0.4.6 版本：</p><p><code>ipfs-update install v0.4.6</code></p><p><strong>如果 ipfs-update 不可用</strong></p><p>如果无法使用 ipfs-update 工具，或者出现其他的问题，你可以手动下载并安装指定版本的 IPFS。</p><p>你可以访问 IPFS 官方下载页面并找到你想要安装的 IPFS 版本：<br><a href="https://dist.ipfs.tech/#go-ipfs">https://dist.ipfs.tech/#go-ipfs</a></p><p>下载好特定版本的安装包后，解压并将 ipfs 文件放到你的系统路径下，覆盖现有的 ipfs 文件就可以了。</p><h3 id="怎么上传下载文件？"><a href="#怎么上传下载文件？" class="headerlink" title="怎么上传下载文件？"></a>怎么上传下载文件？</h3><ol><li><p>下载 IPFS 安装包 适用于你的操作系统安装，或者通过 ipfs-update 下载安装。</p></li><li><p>解压文件并安装 IPFS：</p><ul><li><strong>Mac OS&#x2F;Linux:</strong><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">tar xvfz go-ipfs.tar.gz</span><br><span class="line"><span class="built_in">cd</span> go-ipfs</span><br><span class="line">./install.sh</span><br></pre></td></tr></table></figure></li><li><strong>Windows:</strong><br>将 ipfs.exe 放到环境变量的路径中。</li></ul></li><li><p>初始化 IPFS 节点：</p><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">ipfs init</span><br></pre></td></tr></table></figure></li><li><p>启动 IPFS 守护进程（daemon）：</p><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">ipfs daemon</span><br></pre></td></tr></table></figure></li></ol><h4 id="使用-IPFS-上传文件"><a href="#使用-IPFS-上传文件" class="headerlink" title="使用 IPFS 上传文件"></a>使用 IPFS 上传文件</h4><ol><li><p><strong>上传文件：</strong></p><p>可以使用以下命令将文件上传到 IPFS：</p><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">ipfs add &lt;文件路径&gt;</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>例如，上传名为 example.txt 的文件：</p><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">ipfs add example.txt</span><br></pre></td></tr></table></figure></li><li><p><strong>获取文件的 CID：</strong></p><p>上传文件后，IPFS 会返回文件的 CID（内容标识符），例如：</p><figure class="highlight plaintext"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">added QmTzQ1v3pDz… example.txt</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>其中 QmTzQ1v3pDz… 就是文件的 CID，通过这个 CID，可以在 IPFS 网络中下载文件。</p></li><li><p><strong>通过 CID 访问文件：</strong> 你可以通过以下几种方式访问文件：</p><ul><li><p><strong>使用公共 IPFS 网关：</strong></p><figure class="highlight plaintext"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">https://ipfs.io/ipfs/&lt; CID &gt;</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>例如，文件 CID 为 QmTzQ1v3pDz…，就可以通过以下链接访问：</p><figure class="highlight plaintext"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">https://ipfs.io/ipfs/QmTzQ1v3pDz…</span><br></pre></td></tr></table></figure></li><li><p><strong>本地 IPFS 节点:</strong></p><p>你也可以从本地 IPFS 节点获取文件。如果在本地运行了 IPFS 节点，你可以通过以下命令获取文件：</p><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">ipfs <span class="built_in">cat</span> &lt; CID &gt;</span><br></pre></td></tr></table></figure></li></ul></li></ol><h4 id="使用-IPFS-下载文件"><a href="#使用-IPFS-下载文件" class="headerlink" title="使用 IPFS 下载文件"></a>使用 IPFS 下载文件</h4><p>要从 IPFS 下载文件，可以使用以下几种方法：</p><ol><li><p><strong>通过本地 IPFS 节点下载：</strong></p><p>使用 IPFS 的 get 命令下载文件到本地目录：</p><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">ipfs get &lt; CID &gt; -o &lt;保存的文件名&gt;</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>例如，下载文件并保存为 downloaded_example.txt:</p><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">ipfs get QmTzQ1v3pDz… -o downloaded_example.txt</span><br></pre></td></tr></table></figure></li><li><p><strong>通过 IPFS 网关下载：</strong></p><p>如果没有运行本地 IPFS 节点，则可以使用公共 IPFS 网关来下载文件。通过访问像是这样的链接下载文件：</p><figure class="highlight plaintext"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">https://ipfs.io/ipfs/&lt; CID &gt;</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>你只需在浏览器中安装扩展，输入该链接，或者使用桌面程序，就可以下载文件啦。</p></li></ol><h4 id="列出本地-IPFS-节点上的文件："><a href="#列出本地-IPFS-节点上的文件：" class="headerlink" title="列出本地 IPFS 节点上的文件："></a>列出本地 IPFS 节点上的文件：</h4><p>如果你想查看本地 IPFS 节点上存储的文件及其状态，可以使用以下命令：</p><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">ipfs files <span class="built_in">ls</span> </span><br></pre></td></tr></table></figure><p>更加具体的信息，可以在 IPFS 技术文档上查看</p><h3 id="资料相关："><a href="#资料相关：" class="headerlink" title="资料相关："></a>资料相关：</h3><ul><li>IPFS 官方论坛： <a href="https://discuss.ipfs.tech/">https://discuss.ipfs.tech</a></li><li>wiki 资料： <a href="https://www.wikiwand.com/zh-tw/articles/%E6%98%9F%E9%99%85%E6%96%87%E4%BB%B6%E7%B3%BB%E7%BB%9F">https://www.wikiwand.com/zh-tw/articles/星际文件系统</a></li><li>IPFS 中文技术文档: <a href="https://ipfs.netlify.app/">https://ipfs.netlify.app/</a></li><li>ips 官网： <a href="https://ipfs.tech/">https://ipfs.tech/</a></li></ul>]]></content>
    
    
      
      
        
        
    <summary type="html"></summary>
        
      
    
    
    
    <category term="技术之类" scheme="https://5c3eal.github.io/categories/%E6%8A%80%E6%9C%AF%E4%B9%8B%E7%B1%BB/"/>
    
    
    <category term="技术" scheme="https://5c3eal.github.io/tags/%E6%8A%80%E6%9C%AF/"/>
    
    <category term="区块链" scheme="https://5c3eal.github.io/tags/%E5%8C%BA%E5%9D%97%E9%93%BE/"/>
    
    <category term="教程" scheme="https://5c3eal.github.io/tags/%E6%95%99%E7%A8%8B/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
